【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#21

颱風追擊：熱帶氣旋 山竹

1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT (26W)
來源：泰國
意義：一種水果

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

Lm

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

啱啱寫完西北
又西返啲.

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

全港庇護中心list

本次限定術語

牛肉-百里嘉27W花名，緣於係山竹之後
毒撚-27W百里嘉另一花名，因為wfc佢
芒果－山竹26W既花名，緣於

另外

麻煩問飛唔飛得果d係下面個post擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區#2

日本颱風[飛燕]災後重建區與新颱風[山竹]討論區

旅遊或航班以外叫春請到

超級颱風山竹討論區

最後

周日話題﹕海燕到飛燕 住在「福地」的人的警告

香港是福地

留名

CPA TO HK (JTWC,ECMWF,GFS) COMPARISON

留明

等睇山竹開啟自動避山功能

lm學嘢

條J hi到眼皮了，不過都仲係處(有眼)暫時

強烈要求解1001鎖

支持向西

18N

想問下屋企向邊係吹得最應

點解仲保持得咁好

bot

好難咁講 風向會轉

已經算係超額完成 叻仔

等睇沿岸邊過
求gif 唔知邊個風

持續關注Pagasa雷達

可以參考下圖

屌你老母住鰂魚涌站入面就唔應

18N係咩黎

成功抵達18N

我都好驚訝就咁睇落好似完全無視陸地咁既

17n 隔離個fd

上個po最後個幅圖 山竹同成個伊利亞半島咁大

大家記得手機要叉爆電隨時開燈
準備蠟燭 火機

可唔可以要求admin解封1001

應該係向南

北緯18度

lm

18N都未夠

No.21

係咪過埋今晚就等叫糊

可以收返埋

過左賓賓就知香港命運

坐尾班巴士

眼花 睇左北韓18度
係咪有個背風低壓係到

唔好咁貪心
已經超額完成

風眼仲係咁清CLS
無視陸地咁

露營撚未驚過

On9
防災一定唔會叫人用蠟燭照明

係咪過埋賓賓 就知大概個路線同強度

上POST尾果張圖係西班牙地圖黎
意思係山竹大過西班牙國境

有得解？版主不如解封1001啦🙏🏻

感謝

其實我開始好眼訓

我支持

北呀

超強颱風山竹最新位置
15/9/2018 0:00 HKT 17.8N 123.0E
距離香港東南偏東 1046公里
中心風力每小時 250 公里

賓賓國

追左四個鐘終於live

參考

有無賓賓實測數據而家幾強到?

同埋有無賓賓雷達睇下

但又好想追post

瞓啦

想等埋兩點果報先訓

睇緊discovery 套prefect disaster 講super typhoon 吹香港

同啲廢老講明等人救一撚野

世界杯有幾場解過,今次呢到點都會多過世界杯個幾場掛

想問過左菲有冇咩大誘因令山竹轉向

櫻花佢24個鐘唔洗瞓，有佢睇住

聽日起身睇結果

記得唔好報警

上呀山竹

個po去得咁快

係咪要站務台開POST?

一撚樣

路徑一致

終於狼來了

西班牙+葡萄牙

痴撚線？

要求admin解封1001

準備登陸聖安娜

巴丹島而家點

清工會唔會上水講一下

睇windy 我屋企星期日三點食正195kmh 陣風，仲要村屋向海

啱啱睇完

18n

俾你地講到有d驚

到個風真係打完再落波 會唔會去到50個post

聽朝起身之後就可以下定論

解左1001遲入嗰班會留唔到言

咁樣樓主咪計唔到開咗幾多個post囉
樓主要破紀錄

200 miles 吹維港

聽日長洲係咪唔應該返學

拍出黎有d 假

準備睇morning shock

可能打打下連網都上唔到，爆唔到50個

明天起身就揭盅了

係
同身邊人講 又話未打過風咩

可以係下面少少嘅剛薩加(Gonzaga)，不過已經比預期北

高山已避 比d掌聲自己

平西過呂宋

真係吹到咁核電廠一定GG

去 港

將總數除1001算不如

而家個情況，Gonzaga 已經好好

好撚驚啊

返醫院工 聽日返早更 通宵更 願大家平平安安
包括我自己

仲快多10km/h

快將登陸

到底山竹令到幾多人重溫返呢套嘢

唔好啦 解鎖 post 好 hang

成王敗寇在這一刻了

頭先番屋企見到粉紅色閃電，關唔關事？定係我太攰

風眼視陸地如糞土

個風行快左

已提出要求解1001鎖

黎未呀屌你老母郁啦

我大約半個鐘前 ,北區都見到

你delay左成個鐘喎....

應該好快會出番海

呢張最新

因為hk01 出左post 講

最後都係要刷下角

揾人up條片link上嚟俾其他巴打丁下外國人點睇香港面對cat5，同香港會有咩遭遇

禮拜一 8AM
有冇機捱到? 9點堂 屌

成王敗寇（delay)

無機，行快左

呢張圖唔太識睇。 有冇人可以講2句thx

破左舊燈個紀錄先解啦

呢度D POST 去得好快

其實喺呢個位登陸都唔係太傷

因為高山群係18n以南

呢度最多都係有1000米左右 等於過坐大帽山

同埋登陸反而係好事可能 撞死外眼牆

30KM/HR !!好快

走堂啦屌你

yes, 可以訓到十點起身

今次實地實時上演，好好體會下

係真係粉紅色？我戇鳩鳩原地等閃第三下影比屋企人睇點知冇再閃過，以為自己太攰

市長係唔係今日未出現過

google map

今次山竹真係令大家既心情好矛盾
一邊想體驗雨超強台風既威力
另一邊又唔想佢造成太嚴重既人命同經濟損失

只要捱到8點就夠

Iphone 發佈都解左
對香港咁大件事都唔解

冇check point比大家了

一嘢衝過去破壞力減輕咗好多

山竹離香港最近距離

我係今晚
而家tea緊 聽日sleeping 安全

我係露營撚姐 我依加係屋企

唔係中條J
係中咗個口

就算核電廠吹爆左，香港人都未必會知

快速過呂宋咪⋯

體驗下

又行快左
星期一準時返工

姐係點

今天我

我星期日返Night
而家仲諗緊點返去

一小時內登陸或擦東北角

又就到1245am報

要交inclass野
睇下prof會轉online定延期

HI馬仔

越驚就越快燈

準備俾人插盲

辛苦晒你地

FYI

提 供 給 船 舶 用 的 熱 帶 氣 旋 警 告

在 協 調 世 界 時 14 日 15 時 ， 超 強 颱 風 山 竹 (1822) 集 結 在 北 緯 17.7 度 ， 東 經 123.2 度 之 30 海 浬 範 圍 ， 預 料 未 來 24 小 時 向 西 北 或 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 15 海 浬 。

其 中 心 氣 壓 為 900 百 帕 斯 卡 ， 最 高 風 速 約 為 每 小 時 135 海 浬 。

風 速 超 過 每 小 時 33 海 浬 之 半 徑 範 圍 ： 270 海 浬 。
風 速 超 過 每 小 時 47 海 浬 之 半 徑 範 圍 ： 150 海 浬 。
風 速 超 過 每 小 時 63 海 浬 之 半 徑 範 圍 ： 90 海 浬 。
海 浪 超 過 2 米 之 半 徑 範 圍 ： 360 海 浬 。

在 協 調 世 界 時 15 日 15 時 之 預 測 位 置 及 強 度 ：
北 緯 19.5 度
東 經 117.4 度
中 心 最 高 風 速 為 每 小 時 115 海 浬 。

在 協 調 世 界 時 16 日 15 時 之 預 測 位 置 及 強 度 ：
北 緯 21.7 度
東 經 111.0 度
中 心 最 高 風 速 為 每 小 時 90 海 浬 。

在 協 調 世 界 時 17 日 15 時 之 預 測 位 置 及 強 度 ：
北 緯 22.4 度
東 經 104.6 度
中 心 最 高 風 速 為 每 小 時 30 海 浬 。

在 協 調 世 界 時 18 日 15 時 之 預 測 位 置 及 強 度 ：
在 內 陸 消 散 。

呂宋山高度示意圖

正

等睇埋login完會以咩方向走

窗對住邊面最受風？

山竹你去邊呀?
菲律賓呀
菲你老母~西貢呀

烈風圈500km...

出面過幾次

佢呢個位登陸算執到

咁樣撞正賓賓 算唔算好事黎

風眼比較大，中心個點我估應該會中J的

其實人地臺灣菲律賓比呢啲強颱風吹左咁多鑊都輕輕鬆鬆一關過一關 香港啲井底之蛙喺道淆晒底真係好羞家

唔係話個風唔勁 只不過係只要留喺屋企 會有咩事？ 如果咁易有事 人地台灣菲律賓日本滅左國好多次啦

香港人 放鬆啲啦～

廣西/澳門定海南大鑊啲

有錢人

所以佢南海再增強到CAT 4 不意外

hi 手足 準備好未
儲定糧啦

香港

pa房

我係指

discovery 套prefect disaster 講super typhoon

平安呀 大家都要小心

而家會中嗰隻角係咪500~1000?

加油呀山竹

台灣嗰啲唔輕鬆啦 針唔拮到肉唔知痛姐

屌你老母大甩到螺旋丸咁

尾班巴士邊皮位

坐巴士就太高難度啦，宜家算係執到啦

唔見菲律賓啲人upload依家環境上網
係咪巳經陸沉左

暫時好似未有背風低壓

開到幾多個post都係一個紀錄嚟

聽日返A，唔通真係留係醫院一日

正宗X車邊 (唔識寫個字)

菲律賓最新情況

如果身邊有啲新黎香港的外國friend，提下佢地留意風暴消息同埋打風有幾危險。讀ugrad個陣有個lecturer同tutor黎香港無耐，屋企唔睇電視唔知道打緊風，八號風球行路返左u

挽

辛苦啦，希望冇咁多撚樣玩命搞鳩你地

咁醒識得避山

掹車邊

尤其係太勁
覺得真係會出事嘅感覺

07:12

掹?

有出現過

次次有風都影呢三碌椰子樹

掹似似地

準備好聽晚打住風睇閪波

正如香港一定影潘蔚林

堅豎人肉預測 第三報20180914 00z：
山竹在未來+6hr，以西北方向擦過呂宋東北角
後以西北西方向進入南海
並維持穩定西北西路線橫過南海中部

+24~+36hr後，
副高接觸南下嘅冷空氣補充，會再度受擠壓，令山竹在南海中部以偏北路線接近華南沿岸

山竹有機會最接近陸地前六小時，亦即星期日中午較後時間
因風場與陸地接觸產生磨擦，產生西北偏北路徑

預料山竹將會在
澳門以西50公里至澳門以西150公里
以上範圍內登錄。

本豎信心（誤差）範圍：
西邊 正負50公里/東邊 正負100公里

放你個頭咩
人地就係俾強颱吹過幾次，知道威力有晒防災意識，起碼知道點應對
你睇下香港人？仲諗緊打風去邊睇戲打牌咋
依家香港又咁撚多垃圾基建，新樓又係甩甩漏漏
淆底都好撚正常姐，下話？

呢段唔係之前關島咩？

七級500KM
十級250KM

今日學校有兩個德國仔exchange嘅問我打風係咩環境 話想出去玩下體驗下
我即刻警告佢地

掹

依家係

跑緊去架車度
差幾步 司機關門

覺得大風到300磅肥婆都吹得起咁

50公里

香港食哂

澳門以西50同澳門以西150???

中咗就

我諗欣宜都升天

三棵樹話你知有咩風雨我地未見過

土豆巴一定中

澳門仲有得剩既？

個山係咪唔夠高，反而幫佢整合左中心

之後拉住個車邊上

想問按照現時情況 山竹帶俾香港最大影響會係星期日邊個時段左右

上年我澳門啲 frd 係屋企賴晒屎

菲律賓🇵🇭新聞：最新情況

澳門點都食颶風

香港都冇得剩啦

近到咁

數值超級電腦
土豆

有一次九號風號，個陣仲係八轉九，有火車係吐露港停電過左一晚個次

係大埔舊墟到撞到個斯里蘭卡律師
佢係唐樓樓梯口衝出嚟好無奈咁問我，點解周街無哂人同鋪
我話佢知就嚟打風，但佢原來唔知咩叫typhoon 咁又係 佢老家十世都唔打一次風
然後佢問我點樣去火車站，要去粉嶺嘅村屋做家訪

山 竹 即 將 在 呂 宋 東 北 角 登 陸 ， 並 會 短 暫 橫 過 呂 宋 北 部 。

咁既走勢澳門是咪仆硬街

apply 落西瓜波圖

For Me:
最西下川島

如果澳門西50公里，香港咪都會食到個颶風圈應一應？

比人打到歪左嘴

呢個真係堅過個阿伯講

呂宋東北角係有高山
但係始終橫向闊度唔及得上中部一帶山脈
所以對於削弱強度未必好明顯
反而影響到路徑更大

過嚟前買少少手信啫
唔係咁都唔得呀話

即係都係200公里範圍到

最東呢？

得大帽山咁高咋你想點

我打錯字
同=至

山竹（26W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/14
2200 17.5N 123.5E 1110km(ESE)
2220 T1
2300 17.7N 123.2E N0.2W0.3 1070km(ESE)

2018/09/15
0000 17.8N 123.0E N0.1W0.2 1050km(ESE)
0100 17.9N 122.7E N0.1W0.3 1020km(ESE)

高速過呂宋應該唔會太傷?

最東上川島

有個大陸朋友 講極都唔信幾危險
要我捉住佢買膠紙同食物
可能停電又唔信

嗰邊唔係叫氣旋風暴咩？

山竹東北象限好勁, 到時再擴大加強北邊風圈, 食埋危險半圓...

掹呀，挽你老母咩

個心一邊想佢出返黎增強返，但另一邊又想佢減弱減少人命傷亡

心戰

20180914 00z?

痴線

唔係得有D風係香港登陸前會爆發，可能因為大帽山

HKO
即將在東北角登陸
東北角

同埋提醒外國friend打風係香港搭的士係要畀extra，之前有個friend唔知八號風球之下同個司機雞同鴨講以為畀人劏

希望我錯
我錯咗大家開心澳門開心

我啱咗無人開心

呢幾個鐘 吸得太西

咁多年俾咁多個風吹都仲係度

利申澳門人
早排識咗個鬼妹exchange
同佢討論過下颱風
佢話聽講過天鴿但自己未試過

...而家就有得見識
佢話好驚

應該食左

宜家似台灣果邊有背風低壓

好似得大帽山咁上下?

即刻開地圖睇

山竹俾d力飄移避山
之後一路向北啦

唔好俾賓妹呢d三萬蚊公廁阻住發展

天意如此

會嘗試逐步收窄
我呢啲人肉預報無咁大壓力

屋企向西北 望海
好撚淆

睇上面幅地型圖1000 米咁上下，同大帽山差不多啦

天滅馬交

第一次真係會淆

岩岩試左 firechat android先用到，ios注冊唔到

應該無人知係邊套戲對白

佢見到啲差佬戴哂頭盔係巴士站 先驚 識講 holy shit，仲堅持要去家訪
但個陣已經掛左八一陣，過多幾粒鐘升九（sor鳩當時相當唔怕死）

澳門mola mola

Honda also

你咪盡地主之儀招呼下人上屋企避下風等人唔使咁驚

贏咗

中出澳門無限式

市長有冇啲咩補充

大家點睇山竹登陸後同進入南海後既強度變化 會否明顯減弱或者可以重新增強？

淡友無張深潛

地主公旨意

士豆巴
擦東北角對風圈嘅影響有幾大？

大家推post速度同個風一樣咁快

admin回覆:

因為超過8000回覆會有機會server變慢
暫時改左最多5001
遲啲會再改善吓

解放軍又要STAND BY

又有錢派

想請問一下呢班機飛唔飛到🙏🏻🙏🏻🙏🏻

巴打我都係跟你學嘢

信你

重新增強可能性甚高

預計出賓國會跌落cat幾
南海應該唔夠力上返貓5？

我屋企仲恐怖

問飛唔飛到果啲，過隔離post 啦

你問航空公司啦

今次澳門唔知又會死幾多人

去問hkexpress啦 問連登當詢問熱線咩

擴大風圈
但核心外圈可能會暫時散半日

水為財

都叫成功爭取喇

呢個post好似會解鎖到5001

風眼真係當陸地無到

沙頭角村屋撚揮手 停電一定有份

開到21都仲有人問

天佑賓賓亞G樂3細

果然係連登仔
mon post mon到連地方名都冇

去第一頁資料搵航空資訊po

safe trip

係邊套？好熟

其實咁樣炒埋去隻眼會唔會大傷

而家好好天WOW，又唔係飛菲律賓

飛到 不過你而家好執定行李執機場 搭N車去機場等定先差唔多

人地係宿舍一個人咪仲恐怖，唔請人上屋企咪去人宿舍陪下人

可能明天的我打倒今晚的我呢

其實之前咪一路有雙重眼壁嘅

登陸反而係好事

改左破唔到post紀錄lu

果后真係唔同d

5001

會唔會維持到cat4-5

去到咁遠都有

登陸點又西調返雷洲半島附近

但成功「躲」開了登陸菲東北....(短暫停留)

可能改左5001 都破到紀錄呢

攬撚實呀，一鬆手就吹走

點解各國都無東調東徑

18N 了

南掠對香港澳門好似幾傷
睇大交合個圖食哂個旋

EC GFS 12z 未出

飛到，我有fd 同機

紀錄在腦裡面喇，睇見櫻花巴咁樣芒住開post都覺得辛苦，CD-Rom都忍唔住講兩句

臨尾一斷西折，但
cpa都大約200公里(?

幾時出

呢下真係神奇

我見就爆會提佢

凌晨真係唔知點開Post

我話飛到你又係咪真係信先

北跳 18.2n

可惜，差0.5度结果完全不一樣

預計個風直吹澳門
聽朝一早買定午餐肉樽裝水即食乾糧

背風效應了

比呂宋地形吸左埋去咁
近呢半個鐘西北偏西得好緊要

果后真係估佢唔到

呢下咩事

0200-0300

唔知條J插唔插得入

會唔會僅僅避過條j

自己check啦

18.2

哇

拓海再世

嘩，估佢唔到

CLS，真係趕尾班車

嘩嘩嘩嘩嘩嘩嘩

WTF 北

唔覺有

對正再插姐

上左?

果張圖假?

自動導航

堅定流呀 你肯定唔p圖？

有 bug?

照土豆巴預測，會10號風球？

半隻腳上左巴士

點解我睇嘅唔同

賭X，好似係

樓上假圖

應該飛到

其實呢張先係真

諗住訓得點知咁烽回路轉

唔知點解明明自己係香港
但都想個風吹到香港仆街

利﹕已買齊糧草 一星期唔出門都唔會死

咁樣對香港威脅大增

大奇蹟日

改圖

之後入南海係咪會移動慢左
需要再集少少熱

fake news

係咪避得過就入巴士 會仲仆街 同埋咁樣南掠 香港澳門好似仲傷 睇大交合移動圖食哂個旋
利申 唔係好識

屌 流架？

改圖撚

Dllm

你改圖？

報驚撚召喚

睇radar

block 9 你

屌放假圖block柒佢啦

架機起飛咗啦，已經在途中，仲點搭呀

我話你飛到就飛到 去機場啦

派左膠

依幅先係真圖呀屌你老母

下星期可以抽d黎播比學生睇

14/9 17:00 UTC

呢幅至真？

老不(有改圖技術)

因為槽線暫時北收
等+24hr睇下冷空氣補充點樣樣先

Show Blocked User - 武田信玄

咪係囉屌 等我仲係咁refresh

屌你老母玩到改圖咁仆街

聽日到未
今晚開窗開風扇訓有冇危險？屌部冷氣壞撚咗

放假圖屌那星

改圖仆街死

假圖死全家

聽晚先到

18度

thanks

Fake晒

祝你爆窗扯出街

放假圖 d 仆街星期日第一個死係你

咁想玩單機連登出聲嘛

17.9?

改圖正hihi

點解入唔到 太多人睇緊？

屌改左幾耐 咁撚有心機

改圖正仆街，死全家！

隻眼重咁靚仔

已做成恐慌，報警

明顯地左移左0.2-0.3E

巴打無改錯名

一張假圖 D人上哂水

謠言勿亂信 自己睇一手料

你自己上個網睇下過去個半個鐘movement la on9

其實呢個位登陸算認真唔錯

Fake goal

你張圖有誤差喎

連登ADMIN 請BAN 改圖撚, 永久BAN IP + 手提, THX

信自己隻眼最重要

W啊

又係你
識唔識分E同W呀

邊個放改圖?
製造恐慌真係坐得監, 呢啲仆街一定要推撚死佢

而家咩環境?
有冇機會中香港?

一張假圖 2分鐘內推左4頁

屌你老母改圖撚

新站個server好似好啲

新追post 點睇架

但係點解直頭眼區觸陸都可以當乜事都冇嘅

想問聽朝6點前改掛3號風機會大唔大？

PAGASA個網好慢

而家冇. 但將來會有

推推

想睇啲咩？

依舊無事

工人國啲野質素真係咁上下...

port 鳩假圖 account to admin

twitter咪up左羅。。。。

衛星圖都有得改痴撚線

磨緊CMG

18n

其實岩岩我都係被人呃

因為登陸點啲山唔高

其實P得都幾高技術

冇地形果個layer的話以為佢仲係水面行緊

真係扭過咗？

咁其實依家個風係點

post source plz

佢係支那偷圖，d支那仔都比人fake左野

壓左 好似冇郁到

定翼機出發未？

準備登陸呂宋東北角

好似燈到轉左向

大約仲有幾耐登耐

覺得佢地好撚偉大

向東行緊

Block #39911

就黎撞東北隻角

weather-models個網址係呢度呀

同我講 server 爆炸

天文台1AM路線/定位

點明明咁近陸地 點解隻風眼仲係咁靚

未來會增強定減弱

聽朝會出到呂宋？

應該會重整再增強

撞完會減弱, 入南海後增強

應該會

賭俠1999 張家輝

好似未解1001喎？

要睇南海環境有無利

睇唔明但似乎講緊港珠澳安全性

試到1001就知

好癲

查 windy 香港星期日下午3點會食180km/h 陣風，到時會有幾多人屋企爆玻璃

行快少少得唔得

大交合話有八號就得

無喇無喇

之前有好友講過 南海水溫夠 足夠維持 甚至再增強到205-210KM/H

吹反香港啦
有港珠澳同西9任吹
最好吹到消失

八號風球都預大概180 陣風, 應該ok ge

岩先個假圖係點睇的 點判斷佢路徑

到底會西北西一路撞過去, 定沿到海岸線擦過去

隻眼細咗

唔使㗎，解咗最頂會有「 此主題已解除 1001 回覆限制」

解左post 頭會有提示

高度唔夠？

出力燈

西微北

條路線愈黎愈北
睇天文台app最近香港會210km
早兩個鐘先係205

老實講 個風上到18N先LOGIN算係咁啦

諗起琴日 基本上冇哂人討論

比你快左

笑左

幾個小時前

仲以為就算撞都係撞一下就出返海 (果時40度左右)

新手問,北姐係無事?

吹到2樣大白象變遺跡啦

真心唔明個風點解會撞到個山？你平時係山上面都唔會掂到個天啦 就算係珠穆朗瑪峰最高點，都摸唔到個天啦，天同山根本有好大距離

去到西面咪夠

無可能啦

如果一直西北西應該無咩事

So sad 眼仔遺照

冇野係冇可能
好似天鴿, 接近香港, 最強風區都可以避過

好大件事 好似係

平西

連狗

北姐係吹少左菲律賓
個風會勁d同近香港d

聽日放工放夜晚十點 我會唔會比個風吹走左
是否應該提早射波

[img］

靚眼遺照

論點新穎 7/10

因為暫時大部份人都睇緊同一個IR圖網, 所以知道張圖係假

依家大家睇緊個每10分鐘更新一次嘅IR圖網, 睇住山竹即將登陸呂宋東北角, 順便睇下會對結構有幾大影響, 同埋會偏咩方向行

IR圖嘅 X軸係經度 Y軸係緯度

至於後續路徑, 可以睇返天文台網頁嘅預測就可以

幼稚園學生既問題

但呢幾個小時好西

諾貝爾獎

環流大到台灣至泰國

痴線個環流大到
北到沖繩 南面分分鐘去到印尼

結果係撞矮山 算唔算撞山

望遠少少連印度洋都有

cd-rom認唔住笑.

真心 風係氣流嚟
如果空氣掂唔到地面
你一早已經窒息死咗

世事都比你看透啦

有無網係睇到d颱風係海中心既片架
成日幻想會唔會好似電影咁有幾百道電係個龍卷風入面閃

要登陸了

山都撞唔到 仲駛咩怕搞到陸地嘅人

下次唔好再放假圖啦

了解下熱帶氣旋嘅結構

隻眼cls

Live!

原來係假圖

下沉

了解哂 好詳盡

我諗佢係搞錯咗啲天上面啲雲
btw, 珠峰頂點其實入咗雲層

你啱既 生根係街市 天係上空

差少少趕到巴士
不過都勁架啦 由中出變擦邊

槽線北收，後續冷源支援唔夠
冷空氣只能集中係華北地區
不排除副高有北抬空間

17.9

食下沉.

你想像下係個水池入面, 有個龍捲係咁抽, 側邊D野會點?

屌你老母！

登陸前落過雨，肯定唔會吹正

好驚你啲圖，今次呢張又係邊個網搵返嚟

讓返啲空間出嚟俾人上啦

可能我wow左，cwb慷慨地比左895hPa

強烈颱風 山竹（國際命名 MANGKHUT）14日23時的中心位置在北緯 17.8 度，東經 123.2
度，即在鵝鑾鼻的南南東方約 520 公里之海面上，以每小時27公里速度，向西進行。中心
氣壓 895 百帕，近中心最大風速每秒 60 公尺（約每小時 216 公里），相當於 17 級風
，瞬間最大陣風每秒 75 公尺（約每小時 270 公里），相當於 17 級風以上，七級風暴風
半徑 320 公里，十級風暴風半徑 120 公里。

E ???

不是平西

block柒佢咪唔驚

cwb

唔明再問 大家都係一齊追風一齊學野

返去讀幼稚園啦傻鳩

特別係風眼係天空有成10000公尺咁高，座山得1000公尺，座山點樣撞散到個風眼啊 十座山一齊疊羅漢先有機會掂到個風眼啊

實測比預期弱？

微北

聖安娜菲律賓分店

槽線係咪紅色虛線？

內眼牆掂到陸地前結構仍十分良好

垃圾, 人地答你都咁撚串.

以而家嘅移動速度同大交合路徑計算，幾時會食完下沉？

笑死

係咪岩岩登陸左賓賓國? 散未

1小時內登陸

傻閪柒咗就深潛啦 仲要衝出嚟話俾人聽自己係低能

下沉氣流不利對流同雲既形成

應該中央氣象局

想問下你地所謂既好友究竟係想個風打中定打唔中

照計不會平西了
聽日長文預報要大改
好在只係改中尾段，登錄點應該暫時不變

個風有腳嫁嘛 比座山kick到隻腳咪仆街囉

真心想知有冇人報警 引發不安

要睇埋登陸後繼續行既北向量有幾多 如果持續西北就直出南海 否則停留陸地時間會加長 令山竹減弱速度加快

地主公嘅威應無遠弗屆

我鍾意呢個解法10/10

少咗打擊嗰部份嘅預測

去聖安娜買兩打西餅先黎香港見鄉親父老
廢事兩手fingfing
果后真係唔話得

不會有穩定嘅北北西

唉

聽日起身再追過

不安 引發恐慌

如果真係北抬
聽日路線應該追死你地
一時正北一時正西

話時話之前有巴打post過有條鬼佬追風去咗Santa Ana 係咪即係聖安娜

李氏力場

淨係呢四隻字已經抵屌啦，重問

夏天完要食個山竹埋尾過中秋

呢幾個鐘西北跳既話，應該一陣就出番海

你落地啦喎

好友淡友第N次世界大戰

想問下其實個風咁勁 你地有冇真係做啲咩預防措施 我屋企真係乜都冇做 好似好輕描淡寫

可能login一個鐘擦邊親就算
到時直出南海就一馬平川

準備登陸

今次山竹係近40年黎
香港市民同政府最嚴陣以待既一次
過往未試過

望係咁望，天光前出海

癡撚線架癡撚線架

剛剛好係N18條經緯度

係呀

望係咁望，天光前出海 +1

唔圓了

嘩屌

登陸減弱左唔係會更加西

有機中出?

約克/天鴿都措手不及
韋森特得啖笑

想問聽朝掛3號機會大唔大

仲未做 聽日先開始封下窗邊 入下糧

0200 N0.1 W0.3

大交合allin了

對比天鴿全部人都係度食花生笑鳩澳門，今次真係有大軍壓境既感覺

有冇機會星期日都未打到尼？？

無啦

南海之王

所以話大交合燈力唔可以睇少

唔大
你信唔信?

在 上 午 2 時 ， 超 強 颱 風 山 竹 集 結 在 香 港 之 東 南 偏 東 約 980 公 里 ， 即 在 北 緯 18.0 度 ， 東 經 122.4 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 或 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 28 公 里 ， 橫 過 呂 宋 北 部 ， 並 進 入 南 海 。

山 竹 正 登 陸 呂 宋 東 北 角 ， 並 會 短 暫 橫 過 呂 宋 北 部 。 受 呂 宋 的 地 形 影 響 ， 山 竹 的 強 度 及 路 徑 可 能 稍 有 改 變 。

太西

不大，晚間時候就難講

Vincete本來係無咁近
突然近岸爆發再西登先咁

西咁多架

會做啲咩 咁多年都未試過痴膠紙係窗 又未試過爆玻璃

有無link可以睇翻？

山竹（26W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/14
2200 17.5N 123.5E 1110km(ESE)
2220 T1
2300 17.7N 123.2E N0.2W0.3 1070km(ESE)

2018/09/15
0000 17.8N 123.0E N0.1W0.2 1050km(ESE)
0100 17.9N 122.7E N0.1W0.3 1020km(ESE)
0200 18.0N 122.4E N0.1W0.3 980km(ESE)

完了吧，如無意外

終於18N，但黎得太遲

火星電腦?

心情好複雜

點解唔開心呢？

屌
自膠，睇咗做聽日
夜晚先掛機會較大

其實已經算好好啦...淨係擦角

有冇問佢住邊

刷角呀！！！！！
估計1c完場 不用再擦了

KEEP住有北向量就OK

搵我?

棍問下你味已經到達菲律賓?
吹成點

想問哩d圖點睇?

呂宋實測數據: 無(已停電)

唔知賓賓有冇實測數據睇

有冇人有鬼佬消息？

請問擦角有什麼影響？

吹爛左了

查看 @EarthUncutTV 的推文：

兩小時內登陸

你個名

咁都得

刷咁多隻 邊有咁多角比佢刷
刷極咪又係 恆春 三條j 同埋東北角

擦角對結構影響比較細, 唔會減弱得太緊要, 出到南海可以重整返

LIVE

然 而 山 竹 將 在 星 期 六 早 上 進 入 南 海 北 部 ， 並 維 持 超 強 颱 風 強 度 ， 環 流 廣 闊 ， 風 勢 猛 烈 ， 對 廣 東 沿 岸 構 成 嚴 重 威 脅 。

唔該

行得太快，唔知黎到嗰陣係咪咁

嗰邊佛羅倫斯慢慢咁沿岸掃差好遠

準備派彩

較早前片段？

有冇方法可以睇到山竹風速超過每小時118公里嘅範圍?

去交合個app睇普通天氣圖先

「嚴 重 威 脅」字眼又出場

個CMG環

屋企人一陣朝早要入醫院生仔
預左要陪佢瞓兩晚醫院
係驚到時沒的士搭

？

較早前片段
如果香港打到咁 真係會死好多人

你都執個走佬袋啦

同問。。係好事定壞事？

準備定多啲嘢過夜吧啦

真係食到咁正香港好大獲

我怕個兩個核電廠多啲

只係想講, 登陸中都仲圍返個環出嚟, 隻眼都仲咁清, 好神奇

感覺多左巴打知驚入嚟

朝早應該仲OK
拎定三四日份量嘢啦至少

拎多啲月餅去食，到時你出唔到去買野醫肚架喇

生仔食月餅

如果仲有環既 出返南海就有機會變返靚圓？

我都好撚驚 出起事黎真係香港末日香港九龍新界無得避有錢佬著草窮撚等死生cancer

南海短途增強有冇可能?

咁都人知常情既

死啦俾你講一講，真係堅淆啦宜家

有錢佬都走唔切

已登陸

仆街 好撚驚核電廠有事
一陣出左事大陸又唔撚出聲就冚家產

我

點解你會覺得自己唔會生cancer

佢地入嚟睇有無假放啫

已經走左嫁啦

應該係陪嗰個食姐

9撚成唔講要等外國踢爆 希望大家睇住google earth有無大爆炸

點解菲律賓仲有日照

天滅菲律賓

唉你攰啦你訓先啦

又回到湛江

睇落暫時個陸地對佢好似冇乜影響咁

話說登陸時做成既影響有時會滯後
可能要等一陣先出現

我擔心打中香港 香港會唔會癱瘓
之後諗緊夠唔夠野食
冇電點好
係咁叫老母買定野
老母都覺得我煩

仲勁過前日係大海

我拎左盒月餅自己食
我驚到時醫院間大家樂同7仔沒野食

真心唔好計較老母，可能真係會有事，做好準備預防萬一

聽晚十一點幾先收工 係咪唔洗番屋企了
屋企已經痴哂膠紙買哂糧水 想番屋企避難啫

天涯海闊條on9仔又派膠

香港北角

通常出海後幾個鐘就會腎虧咁既樣

買定d擺屋企先啦 個d咩家頓餅可以食好耐好耐

對唔住

即係內傷

係咪大交合計唔掂數, 成2點都唔出最新個報嘅機場天氣預報

9up
地形抬升 啲山唔算好高

買左好多野食 諗緊買定咩乾糧 冇電冇火
屋企又冇gas爐

唔係香港先冇死得咁多人咩？

呢到討論既風向係想佢打得正一正多，定係點

好像登左

食月餅

唉又有d想佢打撚到d貪污基建變遺跡，但又唔想有人傷亡

如果食正嘅話
應該唔會去到癱瘓咁嚴重
今次大交合竟然提早成個禮拜通知，兼且叫人入定幾日糧

不過起碼住沿海會rip 高鐵同港豬澳我覺得頂唔到

如果係百葉窗點做防風措施

死蝗咪得

醫師係咪癡撚咗線 到而家都仲咁西
入咗南海之後都係信番南海之王

好似唔係live?
有間屋無左個頂
睇睇下又有返
似重播

不過我都有係咁叫老母買定嘢
難得正苦同大交合咁早戴晒頭盔

屌 我仲未諗到啊。。。。仲要係垃圾玻璃平時大力少少都會整爛 今次真係頭都大

南海王

來吧 磨擦吧

封木板最安全

返哂大陸啦星期六日 有得揀我都想死蝗。。。。

木板

佢地住宿舍
理論上安全嘅

佢仲未訓咩

!!! 174km

每日咁多150

學術研究

一日冇追post，搞咩由琴日預中北部變到擦角

好舊式既公屋露台同屋係無間隔得d垃圾百葉玻璃窗，無位整木板 可能要鑽d位sip野先固定到

見台灣PPT 話東則仲有好強烈對流, 不斷閃電

超強颱風 山竹
在香港時間 2018 年 09 月 15 日 02 時的最新資料
位置: 北緯 18.0 度，東經 122.4 度 (即香港之東南偏東約 980 公里)
中心附近最高持續風速: 每小時 250 公里
山竹會在星期六早上進入南海北部，星期日移近廣東沿岸。

想問下根據呢個路徑，幾時天氣開始會變差？聽晚凌晨？星期日夜晚登陸後會唔會情況好啲？
星期六日打十號都要返工，情況許可都想返屋企，但想有個心理準備，可以帶啲替換衣物乾糧過去
勿屌，望有心人俾個意見

聽日就到南海之王發功嘅時候

因為就嚟中秋，去聖安娜買定月餅先過嚟

南海王咪都係咁上下

一路向北

PAGASA宣布凌晨01:40登陸。

TC UPDATE: as of 1:40AM, 15 September 2018, the eye of Typhoon #OmpongPH has made landfall over Baggao, Cagayan.

係邊到派?求指教

俾d力向北行呀果后

星期六應該還好, 但星期日朝早你搵唔搵到方法返工架 相信星期日全日天氣都惡劣

二手台，一浸菲傭味，不了

應該會磨住海岸線入南海

EC cpa 幾多

大交合咪又係差唔多，茅明市

就算大家樂啲人冒險返工，你都冇理由冒險出去買嘢食
7仔都唔好諗喇，寧願依家買多少少，有淨仲可以請人食

各位無事啦

登陸左差不多半隻眼

陸地？？北側？？？黃色？？？？

Baggao中文係咩
巴膠 bad膠

到底咩事！！點解上咗岸仲覆可以咁撚完整
眼仔完全無視地型！！

個風真係CLS 級

好期待

最好天滅港豬澳

我覺得係公司訓返晚好過

原本喺賓賓上空嘅副高縮咗
#15有土豆巴分析

如果內傷唔重香港真係gg

login username：MANGKHUT2018
login password：Baggao,Cagayan

WSPH31 RPLL 141558
RPHI SIGMET B03 VALID 141558/141958 RPLL-
RPHI MANILA FIR EMBD TS OBS WI N1950 E12006 - N1702 E11946 - N1325 E12040 - N1308 E11810 - N1548 E11721 - N2037 E12002 - N1950 E12006 TOP FL540 MOV SW 20KT NC=

樓主辛苦了

0140

而家最緊要保住隻靚靚眼仔出南海

唔求北跳太多 沿海岸線行都ok

都係西北西>西北>西北西>西咁行
同土豆兄預計差唔多
Cpa約150公里附近，之後登陸上下川島到陽江一帶
唔排除吹颶風風力

14號係大奇蹟日

辛苦，櫻巴

隻眼仲未爛既 仲未爛既

香港睇黎要滅國

540 高撚到

有無賓賓 live TV睇？

我本身都預左星期六晚公司過夜，星期日如果留多晚真係想嘔，加埋星期一都係要返工，咁搞法成六十個鐘留喺公司好慘呀
所以如果星期日夜晚情況好少少都想走得甩
ps屋企同公司有地鐵連接，但要行十分鐘無蓋+好多樹嘅路

星期日 凌晨01；30先放工
有沒可能走到？

係咪陸沉咗點解唔似login

希望保持到北向量, 擦住海岸線入南海

山竹一定要健健康康出返黎

應該都仲走到既，不過應該天氣開始轉壞

個預測路線又近返香港
真係好期待呀

當年韋森特至正囉，
等咗幾日大奇蹟，
興奮到爆

搞到人唔敢訓

我知 睇完windy 好擔心

自己睇la,隻眼入哂地，望佢快D出返海

果時咩事
已經唔記得呢個風了

果陣急劇增強呢幾隻字真係j死

多謝你

即刻唸起「急劇增強」四隻字

我收15號 2300應該冇咩事掛

無記錯應該係預測下午先cpa
夜晚回緊南都係走唔到

當年海燕登陸GG快過山竹

login log到好似冇陸地存在咁

今次真係不得不亡

近岸爆發

廢風狀態，去到一半停落來，再爆發性增強＋衝埋香港

11月頭

師兄我情況同你差唔多，乖乖地認命啦，淨係樹多你都係搵命搏
我呢幾日已經拎咗啲日用品返去

好似上面巴打咁講, 你星期六都係留係公司瞓, 而且好大機會星期日都要, 因為天文台九日天氣預測, 去到星期一朝早都仲會吹8-9級風, 相當於8號風球嘅烈風程度

或者你可以留意埋聽日天文台更新嘅資料, 不過相信都唔會有太大改變

真係百屌成材

撚狗

STS直上Cat4，真係大奇蹟

多謝你嘅意見
咁我可以執定個喼返工啦，三日兩夜，人地去旅行我去返工

24個鐘之內爆上去

大家早抖

聽朝見

呢張係邊個風嫁

陣風先係貓4炸？

咁早訓

但都應該唔夠山竹強？
如果咁岩
山竹去到南海又遇上韋森特果個情況
香港係咪玩完

聽朝見

韋森特

咪玩啦
用天鴿去比都唔合理
仲講山竹

山竹目前強度已經超過咗南海可以支持嘅強度
所以就算有同樣條件 最多都係持平 唔會再增強

咁熱愛返工係因為窮呀！DLKH
而家去執包袱喇屌

個時大合交加強颱同超颱制度後第一個強颱，好記得因為佢入唔到camp，睇住佢由TS去到ST咁衝埋廣東沿岸

果晩High到訓唔着

認真一問，太平洋d風點解絕大多數都由東向西行? 點解又會有極少情況西到東行呢?(我記得2007年有個風打回馬槍)

唔識丫嘛

好似有巴打話過, 通常只有STS咁嘅級別入到去先會有咁嘅急遽增強, 好似山竹咁大舊Cat5 入到去變Cat3-4, 頂多都係維持

大交合報佢中心250
貓5黎講佢係咪已經上到270😂

個結構好到唔似只有cat1 cat2，但無乜觀察數據係個問題，上到cat4都已經鏟埋岸

大氣環境唔支持 cat5
三面陸地，海水太淺層，所以難以有喵5

有冇巴打解答

你啱

；而按聯合颱風警報中心之數據，是次發現「熱塔」後，韋森特在6小時之內便由1級颱風爆發增強為4級颱風，接近中心最高持續風速（以1分鐘平均風速計算）由70海浬暴升至115海浬。

好似#623

btw
我#19唔係都有分析咩

因為我都追唔晒post，唔知#19有

如果一直平西18N，D山高唔高

post頭#3已經有講咩係副高

第1頁有張圖講旋帶氣旋同副高關係, 主要係西太時都係受到副高引導多, 至於其他複雜情況, 多數都係入到南海有好多變數, 例如西風槽影響之類, 要睇當時環境

我唔係識得太多 答你唔到太深入

風眼仲未塞到

島既西面會高

#550有張圖, 平西山竹就出事

想問好耐
外國既颶風 係咪唔同我地講既颱風
係咪唔同lv既野黎

如果可以咁過賓就好

唔同稱呼而已

好似美國既就叫hurricane，我地就叫typhoon
但都係講緊同一樣現象

加油啊

佢地係 Hurricane
我地係 Typhoon
只要都係北半球就冇分別
南半球就會順時針轉

極度比人負評 呢個形式磨賓唔係最無損傷咩

定係我諗得太誇張
我覺得會吹到冧樓
個個人都講到個風好西利
好似係香港咁多年以黎最勁嘅颱風
希望大家都平安無事，注意安全啦
完左要同身邊嘅人報平安

呢張係咪show李氏力場作用

好癲 iphone打李氏佢會出埋力場出黎
之前我冇打過呢4隻字

安已不

都係同一樣嘢, 只係唔同海域生成嘅有唔同叫法：

NW Pacific - Typhoons
NE Pacific & North Atlantic Ocean - Hurricanes
South Pacific & Indian Ocean - Cyclones

西北ing34個鐘後應出海

我都諗緊由其新樓 好危險
香港d樓咁密 一棟冧落一棟咪話唔大獲

好明顯諗太多.

南海格局太有限, 養唔大個風.

當然, 如果係支那起個D豆腐渣就另計..

感謝解答

d留言

好像不會了，一直平西中

香港福地

羅莎慘比東北季候風屌撚死左

一睇就知係東北季風帶到個風向西南走

第一眼以為34個鐘, 之後先get到 3-4

睇嚟都係瞓覺等morning shock

悲慘既故事 一直入鏡 但係自轉

香港發生乜事
點解越來越多傻閪...

㩒錯負評

福條命, 北方支那個人蝗禍.

「最遠」1號波發出時與香港距離

2018年 山竹／東南偏東 約1,110公里
1987年 林茵／東南偏東 約880公里
2014年 海鷗／東南偏東 約850公里
1989年 戈登／東南 約830公里
1988年 露比／東南偏南 約810公里

註：以1960年起比較
資料來源：天文台

聽福地聽到燥

好撚多以為自己講野好好笑既傻膠

可能連嚟過都無人記得

似乎地型影響都幾大

山竹（26W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/14
2200 17.5N 123.5E 1110km(ESE)
2220 T1
2300 17.7N 123.2E N0.2W0.3 1070km(ESE)

2018/09/15
0000 17.8N 123.0E N0.1W0.2 1050km(ESE)
0100 17.9N 122.7E N0.1W0.3 1020km(ESE)
0200 18.0N 122.4E N0.1W0.3 980km(ESE)
0300 18.0N 121.9E W0.5 940km(ESE)

thanks但我問題係，既然風係沿住副高，點解係東向西，而唔係西向東。西向東都一樣可以沿住副高邊沿行。

我唔覺得佢地搞緊笑
香港的確好多人禁諗

好撚悲哀

仲有cyclone 好多隻叫法

終於無北 ...

副高提供順時針氣流, 熱帶氣旋係逆時針自轉

山竹：當我垃圾？到時你就知死 要啲港豬記一世

睇黎佢仲未眼訓 痴撚線

即係轉左向？

係連登咁夠貼講毒果壞話

咩眼黎,咁強

咁回馬槍呢?

睇嚟要打橫撞埋去西邊高山

橫掃香港

好多人人屌佢就屌
之後就一班人屌同一樣囧 但佢地又冇諗返係岩定唔岩
個風咁勁 比你知道 提早防範
遲上1號又屌佢咁遲

西 0.5

係真只好.

點都好, Welcome山竹

搞咩平西 吸住高山過大海

睇多一陣先

W0.5?
比多少少N都好啊

#912有答過你 不過再深入啲我唔識

過左00:00, 大奇蹟日已完

以為佢貼海岸線過

認真唔想中 中左好大獲

淡友全面進場

熱塔先會有閃電
可能係地型抬升

我記得佢隻眼仔都幾靚下

怕地型影響佢大

唉
最唔想見到既可能要發生了

南海之王又贏？

西南移?

SORRY 唔係好識野
本身失緊業 放唔放假無所謂

個風係咪好勁，有個姨媽自己一個住
我又去左台灣 如果好勁打得成 我打算改機聽日返黎幫佢痴下膠紙

再西就食山
到時就唔同講法

有冇菲律賓個邊既live睇?

記得舊陣時上地理堂，好似話澳洲人會叫做willy willy
但真係唔肯定，十幾年前聽既事

屌那星

咪撚再平西

屌真係咁諗緊

仆街

終於眼訓

咁樣出黎睇怕得返cat 3

屌你老母山竹

1001

星期6 有沒可能掛八號？

啱呀

又唔想有人命傷亡
又好想天災可以教訓呢班人

1005

5001左

唔係開到5001咩

冇1001呀

1005???

另外台灣東部一帶被鞭打中

今次係5001

山竹快啲超速駕駛之後訓醒

巴打有心，都唔該晒

樓上全block

咁夠貼？

1001呀嗱

洗乜野

無鎖post

1023

解咗1001

樓上全部炒哂車

加速 出南海

見唔到連仔解除

Bad news 訓唔訓好

繼續追

個風眼入哂地都冇收眼

早知訓教，見到個w0.5又搞到訓得唔安樂

正常撞角都會改變結構 但山竹未見有咁既情況

訓啦，留精神聽晚

打錯 咁夠膽

但佢撞完角唔識出返海

一到15號就一個大bad news

終於追到 live

w0.5

山竹：等我W0.5 撚哂你地 比你估到我點行點做風王

過往經驗起碼西到出海

有冇咁撚多

希望訓醒見到極速通過僕人國家再重整

平西個座得一丁屎位高山，無事掛

其實點解係bad news？

其實係唔係已經自爆左？

南海之王搵次輸下得唔得

痴鬼線 如果香港符符碌碌又無事
下一獲黎真就大獲了

平西王就有你份

瞓曬啦

菲律賓真係一個偉大既國家

睇個勢星期一返工格
但係想問點解,42仲未爆

狼來了

一係台灣一係菲律賓

連仔unlock

咁你就訓啦

果后定風王

個w0.5直接搞到星期日10號既機會下降

終於解封

班友當香港天文台同澳門氣象局一樣咩
雖然黃雨紅雨紀錄係廢嘅, 但颱風我覺得算幾好

返嚟做孝順仔
安全至上

掛緊係好,我都想訓晏D

芒果之王

係呀其實
香港東南亞颱風accuracy 排第二

唔係點叫南海之王

擦完角走去撞山 識玩

可以係
副高距離太遠，無法提供引導氣流，同時，有其他引導力，如藤原效應，提供向東引導
或
熱帶氣旋在副高上方，順時針即向東行
等等等等

大佬 d儀器唔係100% accurate 架
比較其實只可以同其他氣象局比較

屌 淡友大奇蹟日

今次未入南海己經show hand

講黎講去咪又係唔撚想返工
老老實實我都唔對佢太大期望.經驗黎講下午5點幾掛既波都無好下場

準備填了

有乜禁大奇蹟😂
仲大致係hko條path

本來都機會低 諗下好啦

少少西南西飄？

Sad but true

其實除非造成大面積停電停水
根本幾乎一定要番

縮眼既錯覺?

狼來了？

福地又贏

留意下撞左上岸後 個結果仲比臨上岸正常番唔少
至少唔會偏左係東邊

結構

【最新進展】：

● 「山竹」凌晨1時40分在呂宋北端卡加延省拔高市(Baggao)登陸
● 卡加延省和伊莎貝拉省超過9000名居民，已到臨時中心避風
超強颱風「山竹」(Typhoon Mangkhut)周五晚開始吹襲菲律賓東北地區，周六凌晨1時40分登陸呂宋島北端拔高市(Baggao)，呂宋北6個省份發出「4號颱風警報」，是第2高的風球。目擊者說颱風帶來的烈風和暴雨扯走不少房屋的錫鐵屋頂及吹斷電線桿。

拔高是主要是山區和稻米田，經常發生山泥傾瀉。「山竹」的移動路線目前更接近一些人口稠密的沿海省份，當地居民已大規模疏散。

美國夏威夷聯合颱風警報中心指「山竹」的強風和陣風，相當於五級颶風，威力強大，菲律賓有超過500萬人受到風暴威脅。有報道指「山竹」的暴風圈面積，比正吹襲美國東岸的颶風「弗洛倫斯」（Hurricane Florence）大一倍。

「山竹」原預料吹襲東北部卡加延省(Cagayan)的北端，但移動路徑現似乎稍為偏南，接近伊莎貝拉省(Isabela)等地區，再橫過菲國北部盛產農作物地區。菲律賓國家氣象當局發言人皮雅斯(Chris Perez)說，雖然「山竹」路徑稍為變動，但對其威力沒有太大影響。

「山竹」的雨雲帶廣及900公里，再加上季候雨，預料將帶來連場豪雨，可能導致水浸及山泥傾瀉。呂宋島所有省份幾已發出颱風警告，包括首都馬尼拉，航空和海上交通已大受影響。

在周五晚，「山竹」距菲律賓約260公里，平均風力205公里，陣風風速達時速255公里。菲律賓氣象人員表示「山竹」移動速度快，目前正以時速30公里向西北方推笮。

菲律賓政府指出，「山竹」登陸後儘管風力會減弱，但破壞力仍很強，「它可以吹翻汽車、你無法在風中站穩，甚至不能爬行。

在卡加延省首府土格加勞(Tuguegarao)，居民忙於加固房屋及儲糧。一名酒店東主說，五金店早前其門如市，居民都搶購木板、釘、鐵線和雨傘等物資，他的工人也為酒店的玻璃窗釘上木板以防被強風吹破。

美聯社/英國《每日快報

係呀 大Q獲
香港人將好彩叫成福地同地理
好彩無事咋大佬....

起身再睇下

地型影響 暫時平西好正常
等出左呂宋先至見真章
到時應該會有返北向量

出返南海會唔會增強返？

希望
唔想次次都見福地取勝

其實行西有幾奇怪
淡友唔好叫春，盼風唔洗哭喪
到時重新出海先會見真章

肯定會

賓賓個雷達

5001再次留名

你有無睇土豆分析?
佢講得清楚易明
最起碼今次唔會縮水

希望減弱

淡友已勝利

下一報再得w就可以正式宣佈game over

大家早啲訓 聽日有排追
請善用完全封鎖功能

放心，看雷達一直W

哎呀 是喔

有冇南既份量 冇就安全

其實預撚左,睇返過住紀錄,平均晚上6點前掛個D 一係就第二朝準時返工,唔係就比你半日happy
講真打風假真係好撚難成日

咁鍾意賭, 睇你幾時賭到破產

南就無，平西中

wmg冇了

Ugh 毒果係香港算係禁
香港新聞基本上得rthk,毒果, i-CABLE 係無投共
再唔係我就睇cnn Bloomberg 路透社

點解唔屌得

仲有得跑?,馬都比人吹撚走

原來Baggao中文係拔高，咁即係a係唔發音

就算市面破壞得好勁, 香港啲西老闆肯定都會叫人返工

登陸左唔係不嬲預計左會西行咩

咪又係去陽江下少少

點睇都係掛住賭既你冚家剷先啦

或者蝗語譯法

書包比咩水

隻眼有冇咁勁

咩事啊？p 圖!

仲係有市面被破壞到澳門天鴿既可能
無電點揾到你😂

rthk 官方台冇投共

唔好比座山，扯到變大爛眼就得

咁閪

眼應该都要88了

暫時無喎....
經濟學人好正

该

依加菲律賓咩環境？

馬台長

支拿體...

香港西老闆: 無電揾唔到你啫, 明知落咗8都唔識自動自覺死返黎?

我都想知

賭令到你家散人亡既機率一定高過俾個颱風吹

淡友訓哂教？唔見淡友講西左又贏？

呢啲老闆係奴性寵出嚟嘅

殘體但佢冇講錯，西面高山應該點都合眼喇

由隔離登到而家
追左咁耐風
第一次見人改圖囉
而家d 小學雞

唔係話打到停咗電，所以無觀察數據咩？

上面咪有個殘體淡友

每日下晏都有個唔知咩中國點點點
係咁hardsell蝗國有乜好有乜好
夜晚講東講西又係
城市論壇都俾人禁言

天涯海闊上身

天佑賓賓

仲要改得咁似
搞到我都refresh咗幾次
以為自己眼花

自己睇

強盾賓賓

城市論壇係比tvb禁wor

而家真係 煩膠愈來愈多
真心交流唔得嘅
唉

啲雨係打橫飛

改圖撚出沒注意

好似冷氣機太凍果時出個d煙咁

快啲北啦

睇見係咁磨山，心都痛埋

出到海好過再撞山

都唔撚知改圖為乜

主持人會主動叫停cut咪
以前係唔會，以前就算你叫港獨都冇人阻你
而家越嚟越自我審查
我老母日日都只係聽港台，我點會唔知

咁走法應該最理想...

已blocked

中文版仲未更新既

因為我淨係聽YouTube rthk d節目

太北 幅度太大 好難實現

宜家去到邊

比人打左鎚 又歪左面

less handsome

卡住左？

最勁嘅風都會有減弱嘅一日

佢啲圖全部都係download完再upload
明明weather.models啲圖可以直連
唔明點解佢要自己upload

似避緊山

撚賓賓有撚用
過到海燕先算啦

再鋒利嘅刀都有生鏽嘅一日

如果向北移一移就好

宜家強度點

低層唔確定，但應該開始失平衡

咁快睇TAF 距離好遠下喎

#1180

屌樓上

你係#1182呀

有hint點解唔睇

平西王

風眼多面睇

唔靚仔喇

即係爛左未隻眼

佢盡晒力啦

比坐山卡住部份對流之後，好似結構對稱咗

好似有排都未出到海

大爛眼警報

小心高低層分離

HKO 0400 W0.4

九點起身睇出海

睇衛星唔似到121.5喎

呂宋島角都總比玉山好

山竹加油

會唔會吹到咁大最尾打唔成

唔出奇

好似係行最差路線?

冇眼睇，訓先

話左星期一準時番工

散哂, 打到正真係好大獲

係唔係星期一都要返工架啦...
訓先..無眼睇...

耶撚集氣成功？

通常都係

連星期六日要返果d 人都無得放

中心撞就斬件做幾個中心，不停互片到強度直插

刮到都刮晒成條螺旋雨帶走

一近玉山都無好下場

地球上3000米高山最密集既島.

邊條友改圖？定係我一早block咗見唔到

呂宋總比玉山好 減弱總比消散好

8號點都打硬
大交合吹到咁大一定會掛出黎，反正禮拜日影響唔大
禮拜一先到就難講d

風眼已填塞，出海有機會降至Cat2或Cat3，路徑也受登菲平西影響略為西調，所以之前一直說登吕宋會改變一切

#377 page 16

( Show Blocked User - 織田 )

thx..blocked

淡友又全面進場

RTHK news 唔得，
幾個月前開始

唉9號都冇

重整

今次要呂宋陸沉先救到山竹

想問下呢個環境入左南海 同香港距離400km 風力夠唔夠打8號？

點解呢個moment會有涼風浸浸

出左海再答你

起身會唔會有逆轉勝呢……

夠打8號

風力完全無減弱, 唔好聽班ON9仔撚

有無人知呂宋咩環境？

最理想散散地，岩岩好掛個8號又無咩風咁 大家開心

見到個風眼好傷心

咦 有小小野睇下咁

屌你老母啦仆街 得你條戇鳩仔開心渣

依加呂宋咩環境
天文台幅圖睇到吹到中間都仲係240km/h
咁轟落去咪渣都冇

見到西北ing要出海] 淡友收皮

定位點解會定到咁西呢

keep 住NWW 就避到第二座山

眼係邊?

咩網黎

而家個樣好柒

睇吓兩粒鐘前

應該眼花 睇左佢係北岸岸邊

頂，真係西北北緊(好似)

睇CWB雲圖都似 但係hko定位完全唔係果到 發生咩事

咁有人想打風 有人又唔想打

12級風力

可能佢地覺得是對流空洞，不是中心吧，而家有D難定位

交合個定位好怪

但係定位偏差 係佢風眼填窒前既事黎

登陸左3個鐘，出番海未？

報定更

呢度係學術台，唔係工作台
係研究緊個風嘅走向
同埋，唔係你想定唔想
風唔會俾你嘅思想影響走向
我就冇分好淡，純粹當係人生經歷
入嚟研究同學嘢

單機台

無撚理佢啦，由佢自己柒

變左細眼hko定位有問題

屌
你咪一樣咁撚自私

等可見光

條友係咪精神分裂

( Show Blocked User - 圓扑扑 )

Hko衛星雲圖見到340-410行西北

過晒18N?

( Show Blocked User - 圓扑扑 )完全

Block撚左某d人算
係咁講廢話
睇返佢起d post 一個鐘開一個
個個垃圾post

( Show Blocked User - 圓扑扑 )
呢啲咁既on9 完全封鎖先得

你鍾意返工未返工囉，無人阻你

唔經唔覺原來追左成晚

似

天文台燈唔到了

唔起底都唔知佢咁撚膠
原本以為佢只係d唔撚理勞動階層/打工仔有幾辛勞既老闆
( Show Blocked User - 圓扑扑 )

0500 W0.2

18.0 121.3 諗唔明

全日無所事事不停開post嗰啲人真係好恐怖

我想我想, 我都想中六合彩呀, 我想

完全封鎖....真係好撚有用

我會定18.1 121.4

個風走緊？

屌真係行左好幾個鐘西

有病睇醫生喇
話緊你丫痴線佬
精神病垃圾

識既 ?

唔好對號入坐

完全封鎖後 真係好爽 係咁skip d回覆

打多左隻字

Show Blocked User - 圓扑扑 )

間中會上咁lor

越應假膠佢咪覆得你越開心興奮

第一日上登咩 舊登同連登都係唔理就得咖啦

Unblock 左你
應得快到

係咪代表散散地?

悶得濟連假膠都想r水吹

眼都無埋應該會消散

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

一號戒備信號，現正生效。

表示有一熱帶氣旋，將會進入香港800公里內，可能影響本港。

在上午5時，超強颱風山竹集結在香港之東南偏東約880公里，即在北緯18.0度，東經121.3度附近，預料向西北或西北偏西移動，時速約30公里，橫過呂宋北部，並進入南海。

山竹正短暫橫過呂宋北部。受呂宋的地形影響，其強度及路徑可能稍有改變。

山竹將在今早進入南海北部，並迅速移向廣東沿岸。由於山竹維持超強颱風強度，環流廣闊，風勢猛烈，對該區構成嚴重威脅。天文台會在今日稍後改發三號強風信號。

今日海面開始會有顯著湧浪，天文台特別呼籲市民遠離岸邊及停止所有水上活動。

一號戒備信號－防風措施報告：

1. 請儘早完成所有防風措施，將容易被風吹倒的物件綁緊或搬入室內。檢查所有門窗是否可以關閉。

2. 請將堆積在渠道上的樹葉與垃圾清除，低窪地區的市民應為防範水浸做好準備。

3. 在熱帶氣旋影響本港期間須執行任務的人員，請隨時準備奉召出動。

4. 準備前往廣東、澳門、離島或本港偏遠地區的市民請注意，你的行程可能因天氣改變而受影響。

5. 建造業及物業管理從業員請設法將室外的懸空裝置和臨時搭建物綁緊或安放至地面，以及盡快完成防風措施。

6. 小型船隻船主應立即完成一切安全措施及返回附近的避風塘。

7. 請留意電台、電視台或瀏覽香港天文台網頁及流動應用程式有關風暴的最新消息。

撞一撞就散左
史上最強

有時唔明你地呢類人嘅心態
點解可以唔理人地感受去擾亂討論流程
咁樣真係好好玩咩

唔怪得我地正苦咁落力做場大龍鳳

最鋒利既刀..

超過21個post，我諗斷斷續續夾埋睇咗一半都無 證明返工嘅仲有好多冗員，仲有好多返學嘅學生哥 一係識得分身，同一時間可以做幾樣嘢又不停開post回post

都未散
比啲信心

每日起身都不停逆轉。真on9

明天沒有早會 日際變化應該會推遲

搞掂

散左？

個風打得成同打唔成都好都唔係由呢個post 討論緊嘅人去捏制
打唔成呢到最多咪唔開心咁講個風點點點邊到衰左邊到對沖走左
又唔會行出街斬人
咁到底個風成唔成事 同呢到正常討論有咩直接關係要引致你係咁出comment 去阻住人

但事實打風唔係到你話想定唔想
如果科技真係做到可以整散個風
唔洗香港，菲律賓已經會要求美軍幫佢做咗

世界上，即使冇風打
非洲都日日餓死人，疫症都一樣死唔少人
唔好諗住道得可以救世界
學術研究嘅目的
就係要用科學去救世界

係

好撚型啊

樓主出來報定位未

仲有西部個高山都未撞就散到咁

出左海快撚d同我捧紅佢

眼仔都散埋 結構唔穩定
可以唱淡了

又減弱又西調
j成日結果都係逃唔過山既考驗

太多內容追唔掂，係風弱左定足偏左

睇天文台似無點變

係個風郁得快，星期一凌晨應該遠離晒

撞山唔散 佢撞黎把撚呀？ 我真係恭喜佢呀

星期一記得準時返工
瞓先

唔塞隻風眼仲得人驚呀 冇風眼敵得過陸地

出海重整 增強

召集晨早淡友

你班好友又燈

個風都未出返海重整結構
就屌9個風廢
你班淡友比小小水準先過泥討論啦

我笑好友力燈炸

成日J之後又炒車

唔知星期日朝早會唔會有8號呢
唔想返工

其實燈咩呢？

十號都有
仲講8

聽朝仲去唔去買膠紙好

都係個句
唔想返工可以考慮下辭職

早少少掛3號啦 係船番工好撚驚

買定安全d
天文世界真係 Not things is impossible

燈撚死個風囉

返咩船呀 我都係返船喎

行西南偏南，仲要連眼都唔見埋，準備降格

無知一問 風眼消失代表咩？
出返海有冇機會出返新眼？

香港真係福地準備全面進場

出返海如果重整完就會出

三跑? 拖boat?

你老味死懦夫颱風淨係識禮拜日先吹

玩完

你地出啲力唱淡啦，未夠

唔係好識睇不過同之前有明顯分別

南海有冇能量俾佢再增強返? 眼都縮埋既

molamola 散撚晒

我都返船喎

小小北都冇，仲要迅速減弱，成功反cup
天日有馬跑了

賓賓d山海拔兩千起

已完

JMA

TY 1822 (Mangkhut)
Issued at 21:45 UTC, 14 September 2018

<Analysis at 21 UTC, 14 September>
Scale Large
Intensity Very strong
Center position N18°05' (18.1°)
E121°30' (121.5°)
Direction and speed of movement W 30 km/h (17 kt)
Central pressure 925 hPa
Maximum wind speed near center 50 m/s (100 kt)
Maximum wind gust speed 70 m/s (140 kt)
≥ 50 kt wind area ALL 170 km (90 NM)
≥ 30 kt wind area E 750 km (400 NM)
W 560 km (300 NM)

星期日唔打風了 大家可以出海船p

燈！

準備入南海見真章

廢事炒車，聽日晏就先再睇

成班on9好似呢世人未撚見過打風咁 好撚煩 收嗲啦
不嬲上陸風眼都會無架喇 係睇南海有冇料比佢增強返嘅姐

屌你班友散散散散夠未
上呂宋唔塞眼就奇

散咪仲開心，嬲乜鳩？

+1

611浸洗

慢慢變 大屎眼

好撚煩，瞓醒一睇個post除咗燈之外就係咩無事，真係燈得走嘅不如燈死共產黨先啦

邊到

香港冇事了
咁都唔可以開心？

香港陸沉你最開心，係唔係？

未過曬菲 d 淡友就打曬j

南海會幫佢增強架 遠在英國都幫佢打氣

咪係 澳門本身叫市民做最壞打算 依家鬆一口氣唔好咩

咁樣叫散

班淡友真係亂鳩咁叫 實淨到痴線喎

無知一問，中間黃色嗰點係咪眼？

無人睇gfs:0)

溫黛坐巴士嫁

風速強啫

個風識揀人吹？
淨係吹”淡友”?
咪成個香港一齊中？
講到自己不受影響咁

受教了

風球風眼越細代表風力越勁， 風眼細到睇唔到代表啲乜？自己唸下啦
上陸地個風眼已經咁， 入南海之後不敢想像

而家低層眼塞咗㗎啦 等過呂宋捲返眼
Btw上咗山話錄到閃電 陸地上有熱對流cls

南海依家大約 28-30度 加上毒撚用左唔多能量
山竹過左工人國個結構影響唔算好大
出到南海好大可能可以開返眼

因為淡友覺得無事，會照出街啩

啱一半
大把風爛眼都勁

全力支持出海後行多2個鐘西

中間黃色嗰點得確係山竹中心
仲有, 衛星雲圖係用黎睇雲頂溫度(/高度),
唔係睇風速

差唔多到南海了

點止2個鐘，睇返之前啲風撞完菲起碼行半日西

其實唔識唔好亂教人

千億高鐵vs萬年一見特大颱風
諗起就開心囝

令次未必打得成，偏離成咁

數球完畢，正球開始

End game

咁又未必

又係個句
連副高都干擾到，咪用其他風去比啦

咁係咪姐係星期一準時番工番學？

支持
依家依個速度，行西北西5個鐘已經減低對香港影響

好大機會正西方向行

今朝第一張可見光

撞完山舊雲團冇散

打稻草人？

Good morning Blue Marble

風眼雖然填塞 但結構仍然完整
出海後開返眼唔出奇

出番海開眼，堅係唔難

開眼無難度
BTW JMA估入南海可能會weakening

咁都萬年一見，未見過大蛇痾尿

出返海重整 唔知會唔會北返呢

依家好友只可以J佢出海後變大爛眼，加盡早行西北

咁香港仲有機會吹下一陣暴風，教訓下我地

都係估佢冇力抵擋副高，乖乖行返西北西

gfs新報

應該真係冇咩可能，以往嘅方向都係西走

出海會反彈，應該唔會再西

jtwc香港5點話 slight intensification

More details？

陸上仲有眼我勸班友即刻走佬

時速3250

我買機票走先

癲

平均270

音速3倍 我走先 你哋頂住

木星大紅斑

依家個方向吹唔正喎唔使驚

架機唔使俾油自動起飛

東調左
香港以南80km左右掠過
澳門以西近距離登陸

仆街
你地頂住
我走先
一吹人都粉碎

士豆巴笑到最後？

港版明日之後

澳門陸沉

明白了

星期一仲見唔見到澳門

追咗成日po諗住學下嘢 都唔知邊d係真分析邊d係假膠

六點幾都有波台友喺度

冇架啦，慣左
我哋唔太識係舊 post 做 CD Rom
而家個堆衝出黎柒

土豆其實會唔會就係大交合科學主任呀屌

土豆兄的預報範圍之內

GFS預測=鳩up

今日星期六

gfs預測都當真

又唔好咁話
啱啱有隻膠深情表白，又真係幾好笑

過咗呂宋只信南海之王

我繼續齋睇算

多口一提，副高對落東北象限個位等壓線又窄又密 隨時hk大風過馬交

Gfs短期預測係唔錯的
上次天鴿笑到最後

佢預測係點

啱啱睇天文台，個風眼係咪消左啦？

child登風post真係比班on9 玩爛

不過block晒

大灣區基建qc

可以過1001

昏迷左幾日

屌你老母臭閪block人都block撚到爆quota

人地準時訓覺 咪唔知

係 正一戇鳩仔
諗住學野 都追post追到煩

落返海應該會捲返出黎

唔上連登咪唔洗block
過返高登啦 回家吧

好 block埋你

新界北個邊會唔會無咁大影響？

已經有對流爆緊？

molamola

撞山散撚晒

菲律賓啲雷達又打柴
而家冇雷達覆蓋到個風嘅中心

你係邊到見到?

驚落大雨好過啦

記住，新界除非有風眼擦過，如果唔係風力同長州維港係冇得比

係成個風消失咗

來來撚獌狗

我係呢個po見到波台嘅都會自動當咗佢係on9先

以下將對EC 14/12Z & GFS 14/12Z預報稍作說明.

▲EC ENSEMBLE 14/12Z & HKO 14/22Z PSTN.

▲EC DET. TRACK 14/12Z & HKO 14/22Z PSTN

▲EC DET. TRACK 14/12Z ENLARGED

山竹已登陸呂宋島,受地形摩擦影響,眼區填塞,但環流仍相當完整.
路徑方面, 受地形影響,橫過呂宋島時,路徑將稍為偏西,直至出海.

EC認為,山竹將在15/01Z左右進入南海,
預料本港南部將在15/15Z起逐漸吹起達烈風程度之持續風力,
並在16/00Z開始令本港南部吹起達暴風至颶風程度之持續風力.
預料山竹於16/04Z最接近本港,在本港之南南西約140公里左右掠過.
根據EC預測,本地時間17日日出前香港已脫離烈風圈.

▲GFS ENSEMBLE 14/12Z & HKO 14/22Z PSTN.

▲GFS DET. 14/12Z & HKO 14/22Z PSTN

GFS認為,山竹在15/01Z左右進入南海,與EC大致一致,唯GFS認為出海點較北.
預料本港將在15/15Z起逐漸吹起達烈風程度之持續風力,與EC大致一致.
並在16/03Z開始令本港南部吹起達暴風至颶風程度之持續風力.
預料山竹於16/06Z最接近本港,在本港之南南西約120公里左右掠過,較EC預測靠近香港.
根據GFS預測,本地時間17日日出前香港已脫離烈風圈,與EC大致一致.

岩岩睇新聞，菲律賓食咗六米高的風暴朝，個風真心痴線

訓一訓已經解左1001

molamola

馬交

外圍雨帶12點到應該開始嚟到？

淡友 全面進場

差唔多出海，高層眼區結構依然存在，keep得唔錯
不過底層咩樣就真係出咗海先確認到

哩獲真係好友淡友不停出出入入

就係風王先至唔會受到影響向西北行反而會叫返自己路徑向西行

澳門係咪仆得街

正常上左地係會冇眼
一出海就應該會強返？

今晚8點收工 驚大雨起風

cdrom黎學野
日日追到live
每日都要過濾邊啲係小學雞9up

而家啲淡友其實唔係淡友
根本全部都係啲風假撚
淨係識問有無8號有無風假
比人屌得多之後嬲嬲就做假膠吹淡
之後有啲小學雞覺得好好玩又跟風吹埋一份

勵志分享: 2003年伊布都 咁都有8號

個風好恐怖wo

Cwb個衛星雲圖
見到佢中心附近粉紅色散左 但又有新雲團爆緊出黎
有錯請指教

child登

澳門用生命值硬接

On咩9？！唔俾問野架？！

其實依家啲人係討論緊8,9定10
依家就算完全平西去北部灣都8到
除非你同我講佢會向南行啦

估唔到得番最後一晚

比返隻靚眼黎
真心只係想吹果2件大白象
其他人安安全全就好
山竹 靠你喇

講東講西以前好高質
而家變咗廢老藍絲大本營

而家仲係陽光普照

呢句啱 假有冇得放真心無所謂

要南到去搵泰仔

山竹： target confirmed

山竹 拍拍拍 山竹 拍拍拍

局部性地區16級風力

我唔撚理啦 晏晝痴返個交叉落啲窗算

同意
好想見證港豬澳冧 西九變威尼斯

去咗行山好舒服

唔好漏咗沙中線, 吹到變水中線就ok

想知道依家平西係咪合乎預期？

呢個唔洗山竹都有機會

殺雞駛咩用牛刀

偏離左好多

岩 無風無雨先係最勁，一打到黎就好大威力

揸車經過貨櫃碼頭見到好多貨櫃冇縛好

Btw 點解今年好似冇貨櫃碼頭消息

好彩撞山，希望南海開唔切眼

山竹：我會盡力

琴日一早講左唔開工

自己去菲律賓、台灣拎禮物啦
唔送

今日會鎖返好哂架啦
出左memo要星期六前鎖好
其實琴日八點開始已經無船會黎香港

利申 哥哥做碼頭

淋病話港豬澳可以抵擋山竹 有哂驗證支持 Diu心諗d石屎數據做假既

個風唔係吹正香港
不過風速太強 安全起見

岩岩先係榆景灣對出見到有領航船帶船入黎

機場天氣預報 @ 15/09/2018 0700HKT
最新一報預測 機場午夜起間中吹烈風 日出前後風力將進一步增強至暴風程度
上八時間有機會進一步提早

TAF VHHH 142300Z 1500/1606 35005KT 8000 FEW030 TX36/1506Z TX30/1606Z TN25/1522Z TEMPO 1508/1514 02020G30KT 2500 TSRA SHRA FEW010CB SCT020 BECMG 1514/1516 03030KT TEMPO 1516/1522 05035G45KT 2500 SHRA FEW010CB SCT020 BECMG 1520/1522 05045KT TEMPO 1522/1606 08055G70KT 1500 +SHRA FEW008 SCT015CB BKN040 BECMG 1602/1604 11045KT=

淋病話自己係上帝派黎都up得出啦
唔信佢信邊個好喎可 上帝

又要上網望返d code

之後北向量多唔多？
向北行多少少就已經唔同哂

公司memo都有假
貨櫃船黎架？

嘩 星期一地圖上仲見唔見倒澳門

尋日收音機都講晒

真，天佑香港
😉

平西 8號封頂

無知問下
如果烈風圈有400km 係咪即係等於距離香港400咁上下就會上8?
咁又係咪即係等於仲有400km咁上下嘅距離就會上8?

琴晚仲係全西 呢定慢慢西北返

其實今次吹散啲乜，班友咁厚顏都只會話個風太勁，非戰之罪嘅廢話

係呢度就可以睇到部份人係幾咁天真
與其而家去希望個風唔好打黎，不如做足準備好過

就黎出海

除左冇左眼
感覺結構冇乜受影響

未出海大老山已經吹強風
風圈真係好撚大

一早講左地型會影響走向，可能短暫可能持續

好多時出海後會平西

西北個堆已經出番晒黎，痴線

點解會冇左風眼

今晚掛八朝早落就最好

個暴風圈有幾大

點解成日凝住最後會係雷聲大雨點小

屌， 第一日追風咩， 撞陸地九成冇左隻眼啦 出海就開返架啦

隻眼入左陸地

今日晏就天氣係咪未會明顯轉壞？

其實尋晚睇預報今晚22:00~24:00HKT就已經中中地烈風圈

波台果班唔知架

照以家咁既速度，大約幾時最接近香港？
今晚？

出海未？

已經唔想覆佢哋
開到 21 成兩萬幾 post
真係講個風走向個啲唔夠 3%

今晚 第2日就走

就出海喇

樓主資料好咩盡， 支持

Thanks for sharing

TAF 預測機埸間中吹暴風

TAF VHHH 142300Z 1500/1606 35005KT 8000 FEW030
TX36/1506Z TX30/1606Z TN25/1522Z
TEMPO 1508/1514 02020G30KT 2500 TSRA SHRA FEW010CB SCT020
BECMG 1514/1516 03030KT
TEMPO 1516/1522 05035G45KT 2500 SHRA FEW010CB SCT020
BECMG 1520/1522 05045KT
TEMPO 1522/1606 08055G70KT 1500 +SHRA FEW008 SCT015CB BKN040
BECMG 1602/1604 11045KT=

夠鐘起身追風

偏西喎依加！真係最多8號

星期六既日際變化會唔會好撚勁

點解行成晚都未過個陸地

出海會唔會有返眼？

個post解左1001，肯定成個post亂到九彩

個風係勁又點，
同香港差幾百公里先到，
唔方勁得去邊，我話既，你地成班傻閪

其實易家先係戲肉

出到海 應該會走返西北偏西

睇下北幾多

有可能登陸既偏西先係關鍵

唔偏西有機會去左汕頭都未定

我琴日食晏啲福地撚女人係電話邊不停互洗大家腦 真心想知佢聽日會點諗

屋企D窗向邊面係最危險

天佑菲律賓同香港澳門

會

西!!!!!!!!!!!!

個半鐘喺陸地已經復原得咁快

係啦係啦叻啦叻啦

中心應該到佬沃上空？

見到賓賓d 片真係淆淆地

agger

好想香港仆街咩

就黎進入香港800公里範圍
但風圈已經就到

個形冇散過反而靚左

將會多2件世界文化遺產

我寧願佢直襲香港，但有可能咩

睇落都係好恐怖，唔知增強咗之後會點

唔慌勁？
尋日咪公佈左話8號機會相當高啦
用大字係咪威啲？

馬會表示開壇作曬法事 賽馬日一定唔會少俾你地 星期日準時開跑 夜晚開波 麻煩員工記得返工

8號就係勁，當佢9咁撚炸我

淡友慘了

佢自己aggar自己
係咪唔記得轉acc

已經feel到有風

今晚約左女女爆房
最好聽日先8號

真係好少見到 打風前咁撚好天

岩岩望一望出面
D雲真係清空哂

秋風 好似係

爆足一週啦

其實次次都一樣，中學不業未

不

說好的下沉呢

睇黎用木板封窗會好d

其實空氣好差
個天好濛

波台友不如返去波台

躝啦屌你老母

就出海

仲係18N

好友又燈死個風

屋仔窗就釘木板啦 門位都要防入水

爆爆吓房會唔會突然大叫平西！平西！

真係 一滴雨都無

地舖多，好似難啲成排用木版
咁我貼上下兩個米字啦

內部傳緊補落29嘅號喎

今日rip

天 文 台 會 在 下 午 稍 後 改 發 三 號 強 風 信 號 。

鳩估3點

左面架電單車竟然無吹走

最後都係要橫過呂宋山

淡友

一滴風都無

山竹

估唔到真係平西

入嚟南海開眼啦

冇左粒眼
唔慌勁得去邊啦

5點

最北啲山其實唔算高

你粒雞眼？

up

點睇架真心求教

睇衛星圖好似落返17.9

Ching你唔講我 都無留意呢個係學術台po, 我以為入左吹水台
希望遲D多D氣象學Ching 討論下個風嘅預測路徑，等壓線，RMW風力等， LM學嘢

後遺症未出現 嚇我唔到既

喺呂宋北部平西係正常

呢句啱

環流仲keep到

幅圖唔係倒轉左post?

無左粒眼等收皮架啦

北面個雲團

但對流弱左wo...

其實個陸地係邊度嚟

黎緊呢段點行係關鍵

山竹（26W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/14
2200 17.5N 123.5E 1110km(ESE)
2220 T1
2300 17.7N 123.2E N0.2W0.3 1070km(ESE)

2018/09/15
0000 17.8N 123.0E N0.1W0.2 1050km(ESE)
0100 17.9N 122.7E N0.1W0.3 1020km(ESE)
0200 18.0N 122.3E N0.1W0.4 970km(ESE)
0300 18.0N 121.9E W0.4 940km(ESE)
0400 18.0N 121.5E W0.4 900km(ESE)
0500 18.0N 121.3E W0.2 880km(ESE)
0600 18.0N 121.1E W0.2 870km(ESE)
0700 18.0N 120.9E W0.2 850km(SE)
0800 18.0N 120.7E W0.2 830km(SE)

佢唔等收皮唔通一世都係咁勁追撚住你屎眼黎吹咩

應該差唔多出海

係既話又唔錯wo

有冇人講下個風過完呂宋後整體狀況

出海喇準備 睇下點修復

菲律賓呂宋島北部，而佢中心大約喺呂宋佬沃

班波台毒撚真係岩拎去呂宋做人牆架

重點係出海之後會繼續平西幾耐

個環流完全無弱到 只係無左粒眼

係咁㩒W

叫你老母幫你吹啦

睇右下時間

冇錯

一路向西

個眼比呂宋中出完當然變得又闊又圓，同越來越北

想知今日副高如何，有無人放上黎睇睇

係咪搭唔到巴士?

山竹用爛眼換環流完整
出到南海再開返眼

粒眼係有可能今日重現翻

快啲出海

同闊過西隧

會唔會番轉頭吹多菲律賓一獲

北少少啦屌！！上呀！！

想知幾時會有番北

低層唔知而家點

有冇菲國雷達

好似話死撚左

求你，開返隻眼

藍線係經緯度作顯示位置座標
紫線代表陸地
其他灰丶黑丶白等色係代表個風嘅對流雲團

26W 山竹 JTWC BIN C之旅

小字表示當時預報時間尚遠，數字實際意義不大，不應跟之後預報數字作比較
#1-#13 CPA TO HK：too far to forecast
#14 CPA TO HK：713km
#15 CPA TO HK：569km
#16 CPA TO HK：374km
#17 CPA TO HK：220km
#18 CPA TO HK：46km
#19 CPA TO HK：87km
#20 CPA TO HK：83km
#21 CPA TO HK：131km
#22 CPA TO HK：141km
#23 CPA TO HK：165km
#24 CPA TO HK：202km
#25 CPA TO HK：220km
#26 CPA TO HK：239km
#27 CPA TO HK：224km
#28 CPA TO HK：254km
#29 CPA TO HK：198km
#30 CPA TO HK：146km
#31 CPA TO HK：148km
#32 CPA TO HK：159km

未出海點開

風眼都無埋
呢個風頂多3號波
垃圾風

快d出海，想睇佢底層中心搞成點

大交合驚有恐慌所以預測路線唔敢咁北？我見其他預測都近香港過大交合好多

出面個天真係無乜雲

台灣雷達睇唔到?

講解得好清楚易明

開住一半先都好

其它氣象台幾多N

早晨大家

撞完山黎講 算唔算靚

我都想講
依家緊係冇風喇 仲響菲律賓起乜撚嘢風
天朗氣清冇風打 冇食過下沉呀？
個風冇風眼弱雞嚟 大把風整完低層眼係因為其他因素清空唔到高層眼咋嘛 唔通你班on9又知咩
廢嗡鳩嗡無極限 見到都把幾火

算

In 南海之王 we trust!

應該18.2N出海

無雲又熱 巴打今日有無得走風

1520

應該會追少少北定位 肉眼睇

屌 hko真係贏左?
真係中出賓賓喎

靚到瀨屎

係咪打風前愈好天，打風就愈惡劣

算靚, 如果佢唔係行得咁快撞呂宋, 個形態會更加衰

返一放一 尋日返左 今日放 聽日睇個款交唔到更

係好撚靚
以前果堆岩岩出海就已經爛哂

應該算啦，成個型重keep住好似好實淨咁
利申：唔識睇

大交合今次玩20報

希望個風捱到星期一

有無人有天氣圖？想同副高帶山竹去邊

我地風友冷靜啲見到垃圾波台狗直接block就得唔洗理佢地

以前有一堆撞賓後爛到以為係一個STS

因為地形摩擦影響，風眼會暫時填塞，但環流好完整

睇多一兩鐘有冇爛

好似話佢臨撞菲識加速
咩黎究竟

成個形仲keep 倒，應該冇減弱到

BLOCK左至少三十人, 而家睇POST好舒服

老細提大家星準時返工

好恐怖

你地講到個風好似有性咁
識得左閃右避又儲氣開眼

我都係24 聽日應該交唔到更啦 有得交都唔係船啦避風塘都驚

你見埋粉紅煙霞就知呢獲含得撚

有冇菲律賓個邊d氣壓睇睇？

關鍵2小時

人柒改個名都衰過人
一睇啲球員名就知

準備進入南海之王領域

海事處接獲香港領港會有限公司通知，由於熱帶氣旋關係，領港服務將會由今日(9月15日)上午9時起暫停。請船東、船隻代理、船主及其他口使用人士注意。

如果一路向西香港係咪依然8號？

個風越靚唔係越大鑊咩？
點解大家會咁開心？

8點鐘馬尼拉機場998hPa

係文盲定假膠
我睇唔透

太遠

呢度啲人係咁 on99的

颱壇見到928hpa

RPLI 972 有冇好啲

一起身見到呢度有74頁點追呀

Ching 唔洗燥底，個風係近年難得一見咁勁同埋過呂宋吹唔散已經係事實，香港距離咁遠個下沉氣流都咁厲害，其他人吹水有佢嘅自由.
我係等緊其他ching 分析最新路徑，究竟北面高壓去點變化去同山竹有互動去影響路徑

NMC 52m/s 935hpa

聽朝如果要交更 我都唔會返去接更 個風咁癲

但凌晨5點嘅 自

屌你班專家成日講 黎緊xxxx先係關鍵
可唔可以收皮

香港係邊

一直西行到登陸梗係無8號波

但問題係引導氣流唔支持係南海咁行

西到仆街

為左日風假大家寧願停水停電捱貴菜？

我睇唔透喎

個眼大概幾時會出返黎

新一報機場天氣預計響今晚12點達8號風球風速，會否暗示12點前後掛8號?

問多兩句姐 唔講以為殺咗你老母

留意左ching一陣 癲少陣好冇

未影到，西北邊

天氣好好wor

今晚約左班fd去游夜水同玩滑浪

關鍵在於今日個高壓會發展成點

連登好似個個都識睇啲數據同啲圖咁既 真心勁

24小時警戒線到達

Smg真係諗住入800先上T1 咁原則撚定未開工

出海

你當真？

佢用天道揼柒你

個風弱左 又慢左 但未散

夜晚十一點去 游得開心d

真
藍天白雲加颱風浪

一年冇幾多日

紫色條線係菲國北部
香港係好遠既西北睇唔到既地方

未開工咋喎

代表機場可不排除能出烈風
上8 既話要早2-3個鐘pre 8

追追下post就明

要番工 不了
70幾頁

特別報告:「山竹」動態: 05時，超強颱風「山竹」目前集結本澳東南偏東約930公里，預測將於今日早上進入本澳800公里範圍，一號風球會隨即發出，並於晚上會改發三號風球。請市民密切關注本局最新消息。

實際弱左幾多？

只係有台灣南部（最北面）同呂宋
張圖暫時未顯示出香港，因為個風同香港之間仲有一段距離

個風屎咗咁多 呢度啲黑心風能

慢咗係好事，之後有機會偏北

記得唔好揾人救你們

邊度有得睇各機構預測路徑比較？

187 km/h, 落左海唔知會否92x hPa

巴打讀咩 好勁

行慢啲係咪有機會俾佢復原儲氣

開google就知
Ching小學畢左業未

以往撞完呂宋會折向北，但係咁大隻會唔會又無人知喎

隨即發出，我鍾意

尋晚向西行左五個鐘好大影響

撞完賓都keep到環流
班淡友幾時出去觀浪呀？

而家形態俾盡都係超颱下限185km/h中心風力

澳門晚上先3 會唔會太遲
因間澳門又pre 8 pre唔切

你覺得波台友識睇咩
人地見西就話西 見北就話北到汕頭㗎喇

呂宋地形扯西，坦白講大家預咗

唔係只係講緊香港呀，講緊佢上面啲留言呀
咁都要衝出黎

我由尋晚追到宜家先就live 中間瞓左幾個鐘
由post18一路追上來，74頁姐，其實唔難

睇windy ec最新個預測 山竹個橫流咁撚大ge
同埋香港d預測風力好似比之前強左

睇多陣先，以往經驗係唔一定即時見到個影響的

弱弱一問 個外圍環流（係咪咁叫？）離香港仲有幾多距離左右呢

臨上岸前加速一倍去到四十海浬，拿拿聲出番黎就行番二十海浬，真係痴撚柒鳩線的

已經係石澳曬緊太陽玩緊浪

預計玩到日落 玩場已經一大班人浸住水等浪到

冇錯，不過冇諗過會減弱得咁快

最撚好香港死一半人

如果呂宋東北角掠過 同而家向西行左成晚內陸差好遠 無論強度 同 路線都係

連數值都預咗西南一段

最撚好剩係死你

係 希望你全家死先

今日冇浪架喎
識玩聽晚去

屌維附近8點後突然起風，痴左線

有3個原因
1，氣象jj有幸親身見證近年最強颱風
2，部分人希望堆大白象被吹散
3，想放假

btw小學雞難得星期六放假就訓晏啲啦，乖

唔係好似洛坦咁西就算啦

點解你唔調轉諗

維港

最撚快死係你

目測好似比之前強左大概1倍

入左天文台做未

咪能9up啦

Knots 同 km per 不分

報到警當佢贏

佢目測嘛
可能佢隻眼盲撚左咪9up

難怪波台班垃圾被公認為係社會最底層既生物，呢個post解釋晒俾大家知

你on9,我地滑浪撚見慣風浪。又熟水性

先唔同你癲

滯後作用陣間就會出現
繼續訓了

四十海浬應該要上到日本比西風帶勾中先得

一嘢轟埋去呂宋北部最高嘅山Mount Sicapoo
座山超過2000m
個風點勁都鬥唔過座山啦
北偏多一度成個結果就唔同

打中大亞灣就得

解左1001仲多假膠

個天一舊雲都冇，關唔關事？

一朝早個負皮bot又出返來
煩唔撚煩？存在感唔是咁刷的

開個新post

天佑香港

尋晚成晚向西係關鍵

陽光普照

On99

星期一準時返工

撞完size仲大左

關， 颱風越緊，就會吸附近水氣同埋雲.

有靈性的超颱

做咩呀，淆底呀？
難得巨浪喎
反正你都嗌開西架啦

澳門會唔會吹到滅亡

準備出海

長知識了

就爆post

5001先爆

5001喎

香港安全未？

屌你老味

登陸就一樣， 係北京預測比較唔同

個風屎咗好多 仲要吹唔正 得翻啲傻西係到打J

各單位注意

小心痴線佬

即將出海

岩岩望南丫島對出海面d空氣好混濁
藍天呃人

山竹一出 誰與爭峰 小弟番6日 一打風就好好訓

未撚訓醒
計錯 W 0.1 行幾多
自膠

對上位師傅 knots 係節 wor，40knots同水翼船一樣快

有啲人直接block得
唔洗同佢講咁多

救命呀

18 變16級 cat 5 變 cat 3

突然咁多戇鳩仔

又大奇蹟日

笑撚死人
40knots

好似行慢左
又撚狗

點都好過玉山4000米

死剩你最好

南海水暖會唔會養翻勁啲？

得番187km/h
原本天文台預計撞完呂宋都仲有210km/h

出海 就咁睇結構重保持

機會好細多數都會越變越弱

用莫蘭蒂比玉山界果張gif 比就知差幾遠

不過佢好惡死, 去到南海又再增強到17級, CAT 4 掠香港打茂名

護國神山你估流

點解連登仔同高登仔講既野都大不同...

嘩西左咁多
眼都無埋

山竹吹左大，3號封頂
約埋班風膠專家d老豆老母租船出海釣魚先

想睇下

撞一撞菲律賓後 睇post開始分唔到邊堆假膠

目測一定過左18N

澳門會大獲好多喇

星期日離岸及高地有12級

有冇張gif link? 想睇

個post變左街市咁 好多師奶阿姐神預算 覺得會冇事

又中bot

屋企d窗痴晒d防透光窗花紙，有呢d是咪可以唔洗痴牛皮膠紙？

放左假/唔洗返工係咁

個風廢到咁
應該keep住1號波到星期日夜晚啦

Cat 4喎仲係
假設跟設大交合入到南海210仲係cat 4

真 睇得好撚辛苦

西柚又全面進場

又多假膠出口術燈燈燈

Source?

痴線 個post 完全變佐另一個世界

星期六 假膠全面進場

出海，中心稍為北移

日際變化

冇乜事都係返去颱壇先
一個天涯海闊好過呢到 N 個天涯海闊

睇天文台路徑 近左香港

睇見班黑心能射唔岀就想笑

今日咁好天打條毛咩

出眼呀

小弟比人限左速 睇唔到圖靠大家更新到

屌你 自己唔識搵？
<15日06時の実況>
大きさ 大型
強さ 非常に強い
存在地域 ルソン島
中心位置 北緯 18度05分(18.1度)
東経 121度30分(121.5度)
進行方向、速さ 西 30km/h(17kt)
中心気圧 925hPa
中心付近の最大風速 50m/s(100kt)

快點強姦我

屌 西到咁 molamola

撞完賓而家計強度嘅度算cat幾？

最眼呢

係山上緊係弱左啦,os出返海就強返

屌你咪撚貼囉

廢左勁多 毒撚都大風過佢

七級風圈
今日下午黃昏到香港

七級風圈 480-550 KM
十級風圈 180-240 KM
十二級圈 80KM

護國神山經典重溫

出海個形態比海馬更好

Jma參考下就算啦

信南海之王好過啦

越吹越西，今次大交合仲唔炒車

你真係垃撚圾黎

法國今日特別多淡友

留名稍後圍個大眼

訓醒又一班傻佬進駐

減弱晒仲要目測落到17.8
俾天文台同盼風友燈死咗
等加出海啲內傷出返晒嚟就繼續減弱

災難級星期六

cat 4

去到恆春以南已經

班友想燈

估計大交合想等出左海睇清楚結構先向北修定位

如果登完隻眼仲係到既話好得人驚

其實做淡友唔係唔得 但係用膠力去做淡友就有啲肉酸同煩囉

咪on9啦.定位定左18.1

cma都52m/s了, 係香港天文台都仲堅持200km/h以上

唔駛番學係咁

好撚過你有南海之王唔撚信走去信jma啦垃撚圾

一瞓醒點解個post好似唔同左
係醫院等緊屋企人生仔
病房出面勁多人一齊等
個個都有大量糧食
有個鬼佬仲成盒雙黃白蓮蓉,佢話預等到星期一晚先走到

我送妳離開 天涯之外 妳是否還在
琴聲何來 生死難猜 用一生 去等待

呢到災情非常嚴重

呢個post開始勁多人9up

請教一下，點解過咗菲律賓後隻風眼唔見咗?

賓賓好心快d陸沉 成日阻鳩住d風

買多盒流沙奶黃俾佢

撞兩個山

為左保持自己強度 佢fing開晒所有野 變子彈颱
但係都救唔番

9up都算
po 假圖仲仆街

開party

佢地有佢地膠，我地有我地繼續追

因為變弱左好多

風王 我呸

而家波台話事，佢地話點吹就點吹

撞完都cat 4.....

似班唔識野既人係度鳩up ...

block到手軟

你係先知？

之前預計撞完仲係CAT5

未打到香港先食下沉

師奶abcdef出晒黎

星期六無日際變化了

星一準時番工

同意 唔想打風 but not 大愛撚
只不過因為呢拆返工有啲囡囡intern 想星期一見佢哋

笑到仆街
樓上有傻鳩竟然會在意啲咩負評數
呢啲咁嘅垃圾野有咩好在乎？
仲小學咩？洗唔洗比幾粒星星你等你可以打飛機啊？
咪負皮飽佢
根本就係雞毛蒜皮嘅事
在乎來把撚咩 真係On9

我用左一個奶黃換佢一個雙黃
大家開心share
佢真係入camp咁勁大個backpack
仲話有啤酒等個仔出世即飲慶祝

睇定啲睇佢出左海點先

不崩睇雲圖佢好似西左好多

呢次block左幾十人

粒眼仔無左

個app叫 living earth

西係預期之內
數值預報都有預計會西

交合9點報 18.1 120.4
已經出海

俾人覺得係on9 求單機係咩玩法？？

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

一號戒備信號，現正生效。

表示有一熱帶氣旋，約在香港800公里，可能影響本港。

在上午9時，超強颱風山竹集結在香港之東南約800公里，即在北緯18.1度，東經120.4度附近，預料向西北偏西移動，時速約30公里，橫過南海北部，逐漸移近廣東沿岸。

山竹（26W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/14
2200 17.5N 123.5E 1110km(ESE)
2220 T1
2300 17.7N 123.2E N0.2W0.3 1070km(ESE)

2018/09/15
0000 17.8N 123.0E N0.1W0.2 1050km(ESE)
0100 17.9N 122.7E N0.1W0.3 1020km(ESE)
0200 18.0N 122.3E N0.1W0.4 970km(ESE)
0300 18.0N 121.9E W0.4 940km(ESE)
0400 18.0N 121.5E W0.4 900km(ESE)
0500 18.0N 121.3E W0.2 880km(ESE)
0600 18.0N 121.1E W0.2 870km(ESE)
0700 18.0N 120.9E W0.2 850km(SE)
0800 18.0N 120.7E W0.2 830km(SE)
0900 18.1N 120.4E N0.1W0.3 800km(SE)

風眼冇咁清鳥

先食下沉

有無菲律賓既災情？

笑到仆街
有 d on9 入嚟 mon post 派負評係咩玩法

香港熱係因為低壓？

,出發

持續減弱中

南海中速極強風切變

預計整合困難

強度減弱後預計西北西

登陸點大約在海南島

垃撚圾

好波星期一有得準時返工

一起身追post，即刻block咗十個八個
痴撚線

我地換過角度睇睇
從山竹望香港

即刻n0.1
不過行得好快

黎到就恢復定義

班友咁想放假
我係大交合既話就星期一九點先落波

繼續呃自己啦

師奶們認為最好西到咁

上完陸地 無左風眼係正常 但但結構無散到

未到九點偷步出

終於距800公里

第一次睇 news ?

你成日諸神黃昏⋯⋯ 有D煩

而家出左海 係咪hko最準？ 南海王

夠唔夠時間先

正啊。出海了

重新開眼唔難

想睇下底層切蛋糕圖
睇下佢攪成點

有幾弱智先會覺得星期一仲可以掛到波

玩膠好友

佩服佢毅力

個風散開左，變大左

星期一九點落都半日假 爽

淡友又進場

天文台都話唔會行西北
盼風膠點睇南海之王都話唔會再行西北

回完氣再增強 !!!

15 Sep, 6:00 12 hrs 18.9 N 119.3 E 120 kts 4 To 12 hrs To 12 hrs Click Here
15 Sep, 18:00 24 hrs 20.0 N 116.5 E 110 kts 3 To 24 hrs To 24 hrs Click Here
16 Sep, 6:00 36 hrs 21.1 N 113.2 E 115 kts 4 To 36 hrs To 36 hrs Click Here
16 Sep, 18:00 48 hrs 21.9 N 110.1 E 100 kts 3 To 48 hrs To 48 hrs Click Here

南海王主場

風膠要講到世界未日咁

隻風眼會唔會出返黎？

南海之王ge世界

啱啱出海就有番一半紅色

天文台：不排除要發十號 呼籲市民今日內完成防風準備
2018-09-15 HKT 08:38

超強颱風「山竹」逐漸迫近香港，一號戒備信號現正生效，天文台助理台長鄭楚明表示，考慮下午稍後改發三號強風信號，預料風勢在今晚半夜會轉急，呼籲市民今日內完成防風準備。

鄭楚明在本台節目《星期六問責》表示，「山竹」雖然登陸呂宋有所減弱，但中心風力仍達每小時約210公里左右，較去年的「天鴿」更強，加上「山竹」環流廣闊，對廣東沿岸威脅嚴重，天文台不排除要發出九號或十號信號。

鄭楚明提到，受「山竹」下沉氣流影響，今日天氣不錯，但黃昏時開始有雷暴，明日天氣急劇轉壞。

出席同一節目的保安局副局長區志光說，當稍後天文台改發三號強風信號後，當局便會啟動緊急事故監察及支援中心，整個政府將投入應變及善後工作。民政事務總署表示，希望晚上完成所有疏散市民的工作。

差少少，仲差個內字

好難唔係
唔係佢管轄範圍就唔係

禿了

今日可能變左
收番收番

入到南海之後北側雲系一定鬆散到向北散開，再加上大奶奶東屌副高，認真研究開唔開到條西北甚至北跳既血路

強度就睇速度可否重整結横

南海無熱水

即 在 北 緯 18.1 度 ， 東 經 120.4 度 附 近
即係西北西

出面好猛太陽。

北側黎料

512西達

感覺上會出返眼仔

朝早萬里無雲個感覺好恐怖
太陽直射直頭覺得燒緊自己咁
上海37度果陣都冇咁曬

仲有12小時比佢增強

星期一清晨

望放假班傻佬

巴打入左牛，想星期一冇市？

我寧願快d 打 到黎
依兩日實在太熱

禿哂頭

俾盡cat 2
西行海南島登陸
3仔完場

ching夠鐘食藥啦

所以咪話班友弱智，星期一個風咁遠同埋弱左咁多點會仲掛到8號

想趁環流未到去泳池游水曬太陽，大家覺得好唔好

唔識睇

3仔都比多啦

放假（廣西）

岩岩先出海 俾d時間人啦

夜晚前好走

等睇啲淡西友話南海之王9up , 強3封頂

都係諗住hea到四點
因為真係近成個月難得的晴天

請問北側係咩意思呀？

有得揀實做淡友
永遠立於不敗之地

下午應該天黑

總之星期一好難有八號

好

我最怕你出醜

撞完山好撚大

個個都話今晚最近 但天文台又話聽朝

太陽落山咪天黑

日間游無咩問題嘅 我都諗住陣間好快咁出一出去 難得好天

中立友先係

有pat散左去台灣？

山竹 你不如就唔好叫山竹
你索性就叫條廢棄啦你

到西北角了

個cdo好似仲喺度

中心似係呂宋西北角

d雲俾個風卷曬入去
下午應該會急速變壞

班傻鳩話掛8號掛足48小時呀
#lampardxxx

眼好似去到西北角(？)

哈哈哈
笑然死
個個吹撚到天花龍鳯
訓醒一睇
散撚晒

仲有幾多北向量?

比想像中北

想放假？除非個風企係南海唔郁回返一日氣先再行啦

今日都唔好玩水

無事啦、無事啦。大家星期日可以正常生活

一出海即北跳

10am 可能有N02

已經見到準備圍一個巨大風眼半個眼牆

淡友全部進場

有冇手足星期日一齊游水?

陣風時速過達3250公里

訓醒竟然無左風眼

行條咁既路撞山 出黎係咁既樣架啦
比人捅左刀仲諗住佢可以完整無缺咁出黎？

包晒香港

明日之後？

派餅乾cpa果陣我都響泳池操緊水，個池係有順逆流架

環流大就係呢個好處

北側能量基本上仲係度 可以彌補返核心區嘅破壞

個個嚇撚到瀨屎
飛機又話要停飛又盛

琴晚山竹行西北啲假膠淡友潛撚晒水
依家撞一撞地散少少就出返晒嚟

勁過木星大紅斑

加强番對流，清空翻隻眼應該去番尋晚咁

星期一要返工就計淡友贏

2.5倍音速 滅國

3250

請問按現時路徑預測，係咪聽日1100左右最接近香港？

淡友真係要block

環流大唔出奇，個風又慢

點解賓國仲未變平地

3250 Wtf

一拆走咗1001 就多咗好多垃圾

JMA : 90kts (-20)

報假新聞係咪報得驚

南海之王搖撚準未？

係咪打多個零

成日話無眼果don9 煩唔煩呢, 上岸減弱係次次都一樣, 咁都好似第一次見咁

另外, 中心風力190+ 航行速度30, 係西過
風力=220.. 仲唔夠勁? 想cat5 先心足?

本身底好 要再發光發熱係有可能嘅事

個風由30KM/HR 減慢為25KM/HR

睇返上面gif，我覺得係凌晨果段定位唔啱，我睇隻眼去到最後一刻都有向北既角度，跟本唔似平西成晚，而家出左海清晰左就要追返

仲唔死心

直線之鬼已經準備好間尺

10仔機會有冇50%?

勁撚過木星土星

爛晒眼

天佑香港 澳門 祖國

澳門有無話幾點會掛波

重新增強幾乎係肯定既事, 唔知大家做乜咁唔睇好

地型效果咁勁

一路西北打陽江
一路西北西打茂名

澳門都係玩完

祖你老母国

永遠懷念

打多左個零O者

晚間定位係會唔太準, 早上會追返的
有追開風就知

原來減弱到得162km/h，顯著減弱

屌 雷達已經見到雨帶

澳門冇update，d 大佬未訓醒未食早餐

拆唔拆都多架啦
今日唔使返學

嗱,依d未就係叫做資質囉, 好簡單架姐,即係入呂宋咁,一入彎,拉一拉個眼壁,風眼bei一bei咁, 咁又點呀,型囉!

見到邊皮已經

出海北跳頗明顯

仆街冇帶遮

知識同經驗有排人哋追
超級電腦都要參數
成個南海最先進
多謝英國佬

大交合9點定位仲未出

班假膠玩撚完未
到時打爛你屋企唔好喊

睇呢到班友好淡爭持
仲好睇過個風

45 分出左

如果EF5 龍卷風同 CAT 5 強台風正面對抽,
你估邊個最快玩完

EF5 龍卷風
CAT 5 強台風

#2181

CMA:降格强颱風

星期日手鬆好多

天文台降格未？

散哂，玩完

出左海都仲有220

2018 年 09 月 15 日 08 時 北緯 18.0 度 東經 120.7 度 超強颱風 每小時 220 公里
2018 年 09 月 15 日 05 時 北緯18.0 度 東經121.3 度 超強颱風 每小時 230 公里
2018 年 09 月 15 日 02 時 北緯18.0 度 東經122.3 度 超強颱風 每小時 250 公里

JTWC 115kts

你幅圖真係散咗d

望見班追風仲充滿希望咁

打开贴吧APP，随时随地开启逗比模式
立即打开
头像
炎煌深沉 13
今天 09:08
操作
台风快讯
2018年总1471期
中国气象局中央气象台09月15日09时02分
时 间：15 日 09 时
命 名：“山竹”，MANGKHUT
编 号：1822 号
中心位置：北纬18.1度、东经120.5度
强度等级：强台风级
最大风力：15级， 50米/秒（约180公里/小时）
中心气压：940 hPa
参考位置：位于菲律宾吕宋岛西北部海岸（距离广东省阳江市东偏南方向约980公里）
风圈半径：七级风圈半径 东北方向500公里；东南方向380公里；西南方向400公里；西北方向400公里
十级风圈半径 东北方向220公里；东南方向100公里；西南方向160公里；西北方向200公里
十二级风圈半径 东北方向80公里；东南方向60公里；西南方向80公里；西北方向80公里
预报结论：“山竹”将以每小时25公里左右的速度向西偏北方向移动，强度变化不大。
（下次更新时间为15日10时15分）
辣鸡迷你: 降50
溪墘街: 一小时一报。
查看全部1条评论
头像
qq7258550 1
今天 09:08
操作
最新预报略西南
头像
台风大师攻 13
今天 09:09
操作

牛角先生
2018-09-15 09:17
广告
深圳夫妻加盟这家面包店,早中晚人气爆满,30㎡小店,每天卖断货!

牛角先生 查看详情
头像
台风洛坦 11
今天 09:09
操作
汇源果汁: 都没人写深度分析啦，好可惜
头像
枫叶秋时 12
今天 09:09
操作
吴三桂来了！
头像
qq7258550 1
今天 09:09
操作
出海后直接西折了不用看了强度稍微减弱
不正经研究员: 376
呵呵子999: 又是你
查看全部8条评论
头像
在下里风流 1
今天 09:09
操作
菲律宾方面呢，通讯全断了？
头像
炎煌深沉 13
今天 09:10
操作
福建省气象台9月15日8时46分变更发布台风橙色预警信号
2018-09-15 08:46:00 来源：福建气象
福建省气象台9月15日8时46分变更发布台风橙色预警信号。22号台风“山竹”08时中心在菲律宾吕宋岛北部，近中心最大风力16级（超强台风级）。预计其将以每小时26公里左右的速度向西偏北方向移动，即将进入南海东部海面，然后逐渐向广东西部和海南东部一带沿海靠近。今天白天到夜间北部沿海风力6-7级阵风8-9级，中南部沿海、闽中渔场、闽南渔场和台湾浅滩渔场风力9-10级阵风11-12级。
头像
sasa3663 1
今天 09:10
操作
2个护国神山啊。。好
头像
未知世界和平者 4
今天 09:10
操作
这次应该能好点吧，缩短了过程，从13日开始。最新时间 8：45
勿忘心安:
头像
占有欲CYC 9
今天 09:10
操作

ckwen512:
头像
fbdgzxbd 4
今天 09:10
操作
超强台风门槛51，现在50还有可能上超强的

蘭公子
2018-09-15 09:17
广告
深圳这家无店面外卖,是怎样做到排队取餐?万元开店,2人经营!

蘭公子 查看详情
头像
苍穹之下的山林 6
今天 09:10
操作
这种大面积大质量的台风，惯性大，路径速度突变的概率比小型台风小。（要变路径需要更强大的外界因素）
头像
炎煌深沉 13
今天 09:10
操作
福建：提升台风Ⅳ级应急响应为Ⅲ级
2018-09-15 08:44:00 来源：福建气象
福建省气象局于9月14日21时起提升重大气象灾害（台风）IV级应急响应为Ⅲ级应急响应，要求密切监测台风“山竹”的发展动态，毫不松懈做好各项保障服务工作。
省气象台15日5时41分发布台风黄色预警信号，今天白天，福建北部沿海风力增强至6-7级阵风8-9级，中南部沿海、闽中和闽南渔场增强至8-9级阵风10-11级，台湾浅滩渔场增强至9-10级，阵风11-12级。
目前，受此次台风影响海域的作业渔船和沿海养殖渔排上的人员已全部转移上岸，滨海景区景点、施工工地也已关停关闭。省防指要求对渔船避风和人员转移工作进行再检查再落实，逐船、逐人、逐点开展巡查、加强管理，台风警报解除前，决不允许一船出港、一人回流，做到令行禁止、确保安全。
头像
夏日风已吹远 12
今天 09:11
操作
登陆菲律宾的台风都有一个后遗症偏西移动
五级台风飞燕: 受制于地形，很正常
线上棋牌室: 2016海马呢
查看全部1条评论
头像
图灵香农 7
今天 09:11
操作
sasa3663: 玉髓
头像
潮汕咸鱼 7
今天 09:11
操作
坐标汕头，一边万里无云，一边这样，这云是他的悬臂吗？
未知世界和平者: 目前来看是的
超强台风海燕: 回复 未知世界和平者 :不是
查看全部2条评论
头像
西瓜刀小鱼 1
今天 09:11
操作
广州的今天格外闷热
头像
罅隙的空 1
今天 09:12
操作
为什么我这个软件还是现实269千米/小时 不是削弱了吗
想变成你: 这个软件似乎不太实时……
头像
CZF我勒个去 5
今天 09:12
操作
云都被吸走了吗？潮阳晴空万里，昨晚看到超级多的星星
人工投票: 谷饶也是
CZF我勒个去: 回复 ☞人工投票☜ :咱隔壁
头像
qq7258550 1
今天 09:13
操作
今天副高加强了西伸了台风往南移不信看副高
公主孟赢: 山竹说准备去你家做客
呵呵子999: 请求封号
查看全部6条评论
头像
迅影若梦 5
今天 09:13
操作
福建泉州风从昨晚呼啸到了现在，感觉比以前个别正面登陆福建的风都大，这风圈也太大了吧……
龙科CP: 所以你们那边发布橙色预警啦
LuoZhiKunLZK: 福州从昨天晚上到现在一直都是呼呼的刮
头像
超强台风山竹 12
今天 09:14
操作
这时候突然特别想念4y的日子
头像
387的K9 1
今天 09:14
操作
移出菲律宾了

头像
勇士之尊 6
今天 09:15
操作
现在为止台湾成为最大的赢家。
头像
娘化特朗普 1
今天 09:15
操作
江门表示昨晚很热，前几天晚上都有点凉
头像
和煦之风 14
今天 09:15
操作
台风快讯
2018年总1471期
中国气象局中央气象台09月15日09时02分
时 间：15 日 09 时
命 名：“山竹”，MANGKHUT
编 号：1822 号
中心位置：北纬18.1度、东经120.5度
强度等级：强台风级
最大风力：15级， 50米/秒（约180公里/小时）
中心气压：940 hPa
参考位置：位于菲律宾吕宋岛西北部海岸（距离广东省阳江市东偏南方向约980公里）
风圈半径：七级风圈半径 东北方向500公里；东南方向380公里；西南方向400公里；西北方向400公里
十级风圈半径 东北方向220公里；东南方向100公里；西南方向160公里；西北方向200公里
十二级风圈半径 东北方向80公里；东南方向60公里；西南方向80公里；西北方向80公里
预报结论：“山竹”将以每小时25公里左右的速度向西偏北方向移动，强度变化不大。
（下次更新时间为15日10时15分）

呢18個小時內會再度升呢

對流衰弱 乾到

比啲時間佢 岩岩先出海

下下delay

經菲律賓散曬

人地8點45出左啦

嚟緊既北向量係有乜野支持住

雖然降強颱資訊好有用 但係洗版金剛棒

東北象限

連燈仔 超強颱風都燈得死

颱風浪唔規律，難就
加上香港沖浪區水太淺
沖巨浪失手會跌落海床，輕側撞傷，重側肋骨骨折，換唔到氣

但依家距離尚遠，浪高適中，瀕率適合
岩哂玩浪

想問點解有2行kt既
陣風同最高持續風速？

可能prepare埋3仔新聞稿呢

SIGMET (Tropical Cyclone )

HAZARD Tropical Cyclone
MIN ALTITUDE 0 ft
MAX ALTITUDE 55,000 ft
REGION RPHI MANILA

RAW DATA
WCPH31 RPLL 142045RPHI SIGMET 4 VALID 142100/150300 RPLL-RPHI MANILA FIR TC MANGKHUT OBS AT 1800Z N1754 E12212 CB TOP FL550WI 450KM OF CENTRE MOV WNW 35KMH WKN FCST AT 0300Z TC CENTRE N1830E12006=
ISSUED BY RPLL

VALID FROM 2018-09-14T21:00:00Z
VALID TO 2018-09-15T03:00:00Z

香港唔會有5級龍捲風發生

得十幾粒鐘

打唔成班阿嬸屋企d 餸咪變曬蟹貨

冇左賓賓 年年打大風

做唔仲到偉森特咁
停一陣再急劇增強？

個風好勁

見到佢開始向北，就知道淡友做到野，繼續燈唔好停

都要比佢合埋眼休息下架

有幾條撚樣話睇jma入南海得返187kmh

話咗有內傷
日本同支那已經 率先降格

有機

JMA就算鳩數啦

出海成績表
JMA 90kts (-20)
JTWC 115kts (-30)
HKO 220kph (-30)
CWB 51m/s (-9)

暫時強台風15級
再係18小時內升呢做番超強台風16-17級

啲人買左咁多餸點算

鬆哂 好慘

今朝喎 出咗海就係南海之王嘅地頭
明哥話 9 10 就有 9 10

香港天文台在 18 年 09 月 15 日 07 時 00 分最新發出的香港國際機場天氣預報
TAF VHHH 142300Z 1500/1606 35005KT 8000 FEW030 TX36/1506Z TX30/1606Z TN25/1522Z TEMPO 1508/1514 02020G30KT 2500 TSRA SHRA FEW010CB SCT020 BECMG 1514/1516 03030KT TEMPO 1516/1522 05035G45KT 2500 SHRA FEW010CB SCT020 BECMG 1520/1522 05045KT TEMPO 1522/1606 08055G70KT 1500 +SHRA FEW008 SCT015CB BKN040 BECMG 1602/1604 11045KT=

decode:

游乾水

轉緊溫帶氣旋

而家個風滑浪岩晒

哦 是喔

反正大部分9 UP淡友BLOCK晒, 歡迎佢地繼續係度發功燈到香港有8,9,10為止

天鴿都係埋岸先嚟玩爆發啦

呢個幾好笑

HKO 210km/h

大浪灣等？

難得你唔玩膠喎
不過冇事嘅, 你嗌多d 西就ok架啦

其實溫氣都唔可以睇少

氣象學家

香港似乎同老溫冇咩緣

仲要惡撚到仆街

On9風膠

上次日本溫帶氣旋既豪雨

我都要加入淡友了

天鴿坐巴士喎

大家都是天涯海闊

其實係咪真係有真心膠覺得冇乜野，準備聽日出海游水滑浪？

散了

最後 150-200 公里內掠過

10硬號風球

放心啦
香港無一次有事
安心做港豬啦

鸚鵡果年個海思嘉？好似試過 跟住天文台好似黑球

班淡友講就叻

16N登陸呂宋

果邊唔見左佢

慘不忍睹

禿撚哂頭，
山竹吹大左啦屌
睇個樣就黎分解成2個風
1個向西，1個向東
香港是福地

CAT 5 姐係5隻貓?

順便清一清下啲支蟲唔該

好多假膠出沒嘛

天鵨都可以係南海由強烈熱帶風暴增強到超強颱 山竹本身結構咁完整 重新增強一定有機會

垃圾風

呢個問題同野外獅子同老虎打交邊個贏一樣

海貝思呀

通常地形影響都係出咗海先至浮現

行快左，有機會下午打到黎

再組織過

咁而家又唔係話太差 係對流衰弱

刷角都咁，登陸咪變番強烈熱帶

登陸時能否維持出海強度成疑

班淡友游水，應該會怨老母細個冇俾錢揾教練教佢

海高斯？

已經九點半

係咁話散嗰班今晚記得出街玩享受假期

總係覺得暴風雨前夕 風平浪靜到有d得人驚

淡友反勝

仲係18.1？

屌 係

好難記

我不嬲都唔係膠
係real

卡住晒係呂宋南邊同玉山度

不過埋到近岸，結構無出大事
等睇開晒南北通道，今晚增強

睇到好亂 個風而家咩情況嫁 而家係咪弱過天鴿

荃灣西仲係風和日麗，陽光明媚

real 膠

就點點減樣都好
天文台一定會做戲到最後
等人知高鐵同港豬澳大橋幾勁
百年一預既颱風都可以抵擋得住
正苦又贏

好多地方都係

淡友吹淡唔緊要
唔好真係去海邊滑浪、游早水、追風、行山..要消防去救你

不要慌 只是技術性調整！

祖你老母國

到底底層咩樣

Show Blocked User - 雲達🐮治

佢北面環流比玉山勾到

唔想淡友有意外

中午去泳池游兩粒鐘⋯

老老實實 今晚末日

十個鐘之後再算

第一次block咁撚多on9
以後唔駛睇倒班友

推

特別報告:預測「山竹」今日早上進入南海，以超強颱風等級靠近廣東沿岸，對澳門及珠江口沿岸地區構成相當大的威脅，明日澳門會有頻密的狂風大驟雨，同時低窪地區會因風暴潮出現嚴重水浸。若市民於今日至明日有戶外活動安排，應盡早作出適當的調整，盡早做好預防狂風、暴雨及風暴潮的安全措施，並密切留意本局發放熱帶氣旋的最新消息。(更新於9月15日 09:15)

等北面加強流出

等我仲周圍同人講個風好勁點點點
好7呀

屌，今朝一起身見到幅衛星圖就知今次吹大左，最多三號

頂下副高

有cat5 咁有冇dog5

聽日船p冇問題

最大嬴家是墾丁高雄

2008海高斯

5隻

直線之鬼要中午12點先更新

一起身就morning shock加一班淡友

屌 d回應攪到人好亂

講真現時睇雲圖可能唔準

屎眼都散埋

Jma報佢中心氣壓得940

想問下大家
今晚八號機會大唔大
老婆話要帶亞囡返亞媽度食飯
但我地住上水返香港仔

星期日亡命船p

要死唔比佢死咩

凌晨先掛

深夜

屎忽仲未 等你黎

諸你地老母神完未呀 諸神黃昏諸神黃昏 昏你老味咩

on 9 9 煩唔撚煩呀

老實講句，下沈都少過尋日

天鴿都係咁出街啦
而家仲廢過天鴿
怕什麼

南海之王:廣東沿岸 澳門及珠江口沿岸地區

果D淡友好鬼準時係呢個時間報到

去 一定要去 唔去死全家
吹撚到你班仆街叫救命
你咪撚麻煩到人地就得

應該食食下飯pre8

用下腦啦

不大

估佢今晚會出預8

唔好出來街啦....

成班假膠9up撚
Block到手軟

做埋老豆連d咁撚on9既野都問得出口
唔係八號波，天氣差咪帶囡出街喇柒碌

天台仲係210.
洗鬼理其他膠台

散了上左內6，聽日馬照跑

咁有信心

終於燈副散左了

佢好明顯比老婆食住

連仔幾時俾多啲block限額
由#1 post到呢家#21 我已經block咗三位數嘅人有突
我驚淨係今日都block到爆1000quota

生仔要考牌

南海之王都唔信

12點3號ok ??

到*

吹完內6散了

好撚多廢話 唔識係到扮識 想知個風點 唔係想睇9up

最後天文台可能會為咗面子照掛八號
整個弱/\出嚟
好彩嘅話就尤特風力，唔好彩就洛克

輸多d

向北份量應該加大?

凌晨5點掛朝早9點落

輸撚到你以後唔敢買馬

天文台做多左啦今次

隻眼仲存在？？

雷聲大 雨點小 ... 多謝一班兒登仔咁早關注依個風

有冇人覺得啲9up淡友仲煩過肥絲大隻？

咪拉老婆仔女去死啦

又下陷

起身無野做

風切太強了

你依d垃圾去死啦阻撚住哂黎睇資訊既人 屌你老母

佢老婆又真係唔睇下天氣圖

做多左啦今次

龍卷風分級

波台班假膠肯收皮未？
有無人話你地好垃圾？
地底泥

琴晚成班潛哂水
今朝無左個風眼又全面進場
跳出又跳入

估唔到咁就散左

好撚準時

無論係平日定假期準時 8-9點出動

天氣報告都未必睇，重天氣圖

買天日尾場隻追風者，賀一賀班失落嘅盼風撚

本來好憎人講連登係child登，而家明點解

其實散咗唔係仲好咩

個個都係啲濕鳩球員名

南邊黎緊料

眼仲明顯，不過w環無左，cmg環無左，北面對流比台灣勾走左

點解仲可以唔死心

窮撚唔好生，智障都唔應該生

咁快出眼？

好撚煩班假膠

根本唔係淡友，係假膠

我發覺好多人明知係膠帖都要正經回....

屌佢地老母

仲要今日放假

大雨啡都唔怕
係驚中央送大禮
深圳排洪雪中送屎

話撚左 波台狗垃圾架啦

仲唔撚block 鳩佢地 你地都有問題

一出呂宋256雷達已經見到個風既雨帶

有無大成咁呀屌

呂宋以西橙紅色，準備切到得返sts

就算個風幾L屎，聽日都掛8號喇，原因得一個：聽日係星期日啊，🤷🏻‍♂️

深圳排洪唔係97前都有既咩⋯⋯⋯講到好似新鮮事咁

尋日有條友又話會出取消星期日賽馬新聞

你啱

堅豎無責任喪心病狂預測：

係+36小時期間
山竹應會沿副高邊皮，以西北西路線，由呂宋中北部login，並持續採取西北西橫過呂宋北部陸地

山竹進入南海後，其時東亞槽及其相關之冷空氣應已抵達華北地區，強盛嘅副高西緣或會受東亞槽南下，在華中地區持續擠壓

東亞槽東移擠壓下導致副高邊緣梯度壓力不斷加大，山竹會與副高有如羅湖過關一樣出現更緊密擠壓
有利在~+36hr後撞菲進入南海後，重新擴展其巨大風場，甚至形成不對稱風場，向北面一些原本不在其對稱風場內的區域大幅擴展

進入南海期間，預料山竹會以西北西路線橫過南海中北部
在+48hr左右，山竹或會因與副高南緣緊密接觸而出現擴大北側風圈，而逐漸同華南緣岸陸地接觸

並或會在+60~+72hr期間，因副高西北緣持續被東亞槽打擊而出現緊縮，為山竹帶來更多西北風引導
疊加因山竹與陸地磨擦力加強而造成不穩定北飄

最後在南海中部先以西北路線接近華南沿岸；
並在登錄前以西北北路線，進入澳門以西200公里範圍內login

記住聽日中午出海游水

有冇班撚頭既list,見倒佢地reply起碼知道唔駛睇

有
唔想返工
坤熊基控股
雲達🐮治

信不信由你
今朝起身有一鼓好強的第六感
星期一早會落8號，要返工，完

其實我要求唔高
只要唔死人又整冧啲大白象
我就心滿意足

個post解左鎖，仲吸引多啲假膠入黎喇

應該長到睇唔哂
有啲巴打都係見一個block一個

依3個block咗好耐

想認真討論/知道資訊，都係返去高登好啲，過邊無咁多假膠

唔洗估

Block哂啦
跟本佢地係到破壞討論
話無八號散左 果d咩咩柒柒廢話
有就好快d講埋去
我驚你陣間出醜
要縮番入老母閪到

南海OHC

唔解鎖好過解鎖，班友仲以為自己好撚幽默，成班過街老鼠乞人憎到爆

到時靠佢圍眼

係啦係啦叻啦叻啦 知你好撚型

終於見識到原來9up真係無極限

差兩個

聽日賭馬

HKO 10點
N0.1 W0.1

返半日 同 返一日 根本差唔多 早啲落仲好

想睇班波台小學雞返學前嬲爆爆個閪樣

都你高登風post冇咁多假膠

我只係想睇認真分析

起一起班死老母原來真係波台撚頭

出海即繼續西北

仲分咩析
玩完啦

唔好以為將個風球名山竹變做一組編碼係好專業

唔識睇風既風膠

散了

班on 9 波台狗 又喺人地嗰 post 出醜啦

真係好肉酸

衛星圖睇啲對流差左好多

100%同意

呢到好多小朋友

有興趣就去呢到睇,
咪見佢大陸, 其實好多香港人

你收撚皮啦 係咁喺度嘈 唔撚識睇就返返屋企訓

系

有班濕鳩煩膠，特別是波台狗，日日口講抄登、兒登
然後一直拖低論壇質素

遠左弱左

游住水賭囉，無衝突

呢位ching轉風向都幾勁

唔怪得你轉風向咁勁
原來係風狗

一出左就慢左

山竹（26W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/14
2200 17.5N 123.5E 1110km(ESE)
2220 T1
2300 17.7N 123.2E N0.2W0.3 1070km(ESE)

2018/09/15
0000 17.8N 123.0E N0.1W0.2 1050km(ESE)
0100 17.9N 122.7E N0.1W0.3 1020km(ESE)
0200 18.0N 122.3E N0.1W0.4 970km(ESE)
0300 18.0N 121.9E W0.4 940km(ESE)
0400 18.0N 121.5E W0.4 900km(ESE)
0500 18.0N 121.3E W0.2 880km(ESE)
0600 18.0N 121.1E W0.2 870km(ESE)
0700 18.0N 120.9E W0.2 850km(SE)
0800 18.1N 120.7E N0.1W0.2 830km(SE)
0900 18.1N 120.4E W0.3 800km(SE)
1000 18.2N 120.3E N0.1W0.1 790km(SE)

報下各位block左既數量
我：65個

咁您地可以全部去訓

散了

南海個水溫係咪好低? 咁樣個風一入南海無得再增強? 唔太識 所以問問

死壇?

要度

散了

星期日打風都咁撚關心

準時起身星期一大晴天返工啦

岩岩睇天文台預測路徑偏離左好多
得到番大嶼大果邊掂到

去google 睇下圖,or 第一頁

水溫ok,無問題, 會維持or 輕微增強

弱左唔緊要 , 用角度修正 , 執返個尾彩都好呀

我仲去到喎

見每日150個都滿就知有幾多大陸既扮香港人啦
講都唔識講話自己係香港人既好多架

度咩丫，一於係咁啦

平時問8號又唔識

今次星期日又死要話打

風膠真係十大奇怪生物

散了

個度D 人咪即係係連登 / 香討POST 個堆

唔係開心，係等D7頭唔好輕示個風姐⋯人命黎㗎⋯

有冇專家講下點解山竹弱左咁多既？

波台狗唔洗番學即刻入黎

正式入800

風眼散了

其實呢就唔洗咁有要分別既想法
現在夠全部香港人啦,咪又係弱智多
如果係咁,我寧願去第二到,理得佢咩人啦,大家都係討論件事, 理性好多...好過所謂既香港人

散左就最好 星期日可以落老蘭食女

Login咗受地形影響

真
但冇得比教訓港豬啦

睇波都頂唔順班友，我想睇學術討論呀

關咩係，你班好友燈撚完搵野懶

散開咗 米弱囉

登陸賓賓

超強颱風係香港面前都係廢風

日階變化，等下喇ching

依家啲新會員傻狗系甘 由佢地

Molamola

真係好想減弱
一黎唔想有人命傷亡
二黎有得睇呢度班氣象學者(自以為)變死狗

Keep住正西北應該就食正香港

依家都係等睇底層等睇探空

琴晚訓之前唔係話18n登陸，無高山影響不大咩

點解爭左咁遠

個風好似識ai 咁, 上岸加速, 返落海就減速, 仲識避高山

上頭開緊會傾跑唔跑
Cancel嘅話19號補

今晚成堆狗就睇熱狗對利狗架啦
等下啦

仲有超咩

結構仍然良好

信班專家

波台狗又發表偉論

連登專家

系甘

清工又上水

如果想風大, direct hit 唔係最勁, 西南100km 過就勁

我都會睇，不過入其他post talk shits 真係好撚低質

佢地真係咁勁就唔洗縮係連登圍爐扮專家啦

好友燈撚完個風就搵波台友出氣

清工部ipad 有冇流出

危險半圏

唔夠盛夏高

出現了

吹冧港豬澳同膠鐵就得

清潔工你好

每次都係波台受氣

一時又話散
一時又話咩出海慢 會見返眼
究竟依家個風係勁定散?

睇張圖就以為自己係專家

唔洗啦叫佢地

散了

呢度除咗出分析嗰位巴打有學術台水平
其他都係對住圖打飛機

因為登陸之後燈到平西

幾時先會有

散呀，上完陸地起碼減一grade好基本常識

好威呀 係風post周圍同人講

你睇波台講咩e朗 雲膠果堆都慣架啦

連登氣象家:關鍵時刻

個風吹撚到佢地難得星期日 媽咪都唔放佢地落街追波 咪上嚟囉
respect ok ?

仲勁緊，散嘅係波台狗狗up 啫
再次圍到眼 仲勁d

Child登質數
想關心下個風而家點同埋學下嘢
一解鎲就成班垃圾假膠湧哂入嚟鳩噏
知唔撚知你地啲鳩噏噏到洗版咁
分分鐘有人睇完信咗真係會出事㗎

佢直接選擇自殺平西出海可以點

現在報都係西南150km 左右...
210 km 風力+25km 航行速度...
=235km .... 打中既話,香港有幾成樓既窗都頂唔住

之前既風都係台風or 強台黎... 已經夠10號
過200既風好少見, 因為南海唔夠大,多數支持唔到咁大既系統

相信好多巴打都要求高
想風眼係天交合上方掠過
香港吹旋風

想減弱都咁多負評
證明氣象狗只係憤青想冚港產

平西是否完結

自己睇圖睇數字, 無人會呃到你, 現在仲係有記錄以來數一數二勁既風

淨係識圍爐打飛機

睇番8點圖同而家！

d對流爆得幾勁

Keep 住 西北移，預大交合再改路徑吧

小朋友特性,有破壞無建設

今晚想出街食飯，11點左右先翻屋企會唔會已經8號

你預平西多一段 之後回復西北方向

又減弱左
又要西移左
仲可以點勁

估計係凌晨轉八號

氣象學家配合王梓軒上嘅神級算術 可以拎諾貝爾數學獎

估唔會,不過差不多

好人好姐點會想香港有事

唔返您全家比狗屌

咁要返屋企痴膠紙了

過左賓賓
降到200以下未

估佢已經出預8，凌晨就8

呢度有咩質素可言
一班所謂專家見到個風西咗就哭喪
淨係份人自己本身既質素已經好唔掂

天文台個路線圖打唔正香港
澳門珠海打到正 港珠澳

已經圍緊一隻比登陸前仲要大的巨眼,
9UP果班淡友覺得無威脅的話, 記住明日出去海邊吹風拍直播

笑撚死人咩

全連登都知 圍爐最撚勁就係班波台狗

追風撚起碼真係為佢地興趣嚟圍吹呀

波台狗 為左佢地自己小器而擾民呀 on 9 仔

亂世出英雄

垃圾兒登係咁

你屋企坐向？

吹大d

So9sad咁我十一點之前翻屋企算

就算唔中出都好大破壞力 有無聽書?

未有碼頭消息既

你所講張圖係風眼路徑概率黎

唔係個風個範圍淨係hi倒大嶼山

話散多到假膠

完

個天幫 港豬澳大橋做壓力測試

有咩高見呀c 兄,唔識可以學, 唔好放棄自己

剛剛一個鐘定位已經西北各0.1

圍緊眼了

please not like this

你問班氣象撚啦
係度對住張圖打j又話靚又盛
有人話想減弱就負評
佢地唔係想香港收皮咁係乜

山竹加油 今次要堅集氣（水氣）
唔好衰比d淡友睇

食完好上路

佢哋出去船P

本身南海環境就唔差，唯一前文有巴打提及既風切其實就呢種級數既STY 影響不大
地形效應下對流爆發更加明顯
唯一問題係移速太快
要趕係今日內未完全整理返形態登陸先可望強度再次登頂

又話星日晚先到嘅

玩得開心d

西南

好撚中二病

班氣像撚真係好嘔心

呢隻係咪眼
咁撚大既

畀 4 個鐘時間山竹

南向量開始上升
副高開始西伸，預計山竹路徑上北伸機會唔大
環流減弱再加上南海支持唔到咁大系統
應該只會平西，最多星期日全日掛八號
星期一凌晨落波，朝早大家繼續返工

颱風蘇力 2018

有乜撚好足淡吹勁 係到係咁干擾啲想認真學野既巴絲打
你認為我廢既個風咪咪撚做防風措施囉
你認為具威脅性既 咪做好防風措施囉

睇幾頁都係啲散啦散啦廢呀廢呀

起碼人地回覆主題相關既野又可以教倒讀者相關知識

你呢班柒頭就識鳩up同搞亂

個環流大撚到
256雷達已經見到小小雨區

減弱 即係打唔打得成

你地理唔合格? 擺明唔係南海

一個正常人見到咁勁既風西左應該開心至係啦
係班專家先會哭喪

星期一記得起身返工啦

對住馬會賠率打飛機同埋對住氣象圖打飛機本質上有咩分別

你想點減弱?
不如冰封哂成個南海啦

天文台個預測路徑影響範圍得番大嶼山
對香港既破壞力細左好多啦下話

窗向西南
通常食風尾
如果吹東風應該冇咁嚴重

你地死返去波台自己圍爐扮專家啦

走過黎刷存在感

追咗個po咁耐 除咗土豆巴呢度所有人講既野都無營養架啦 教倒知識 笑死

信南海之王定信連登仔好？

扮咩 成班只係想知幾時8號 放假

想問下進入南海之王showtime 未

冚家誠 少左 100 億 , 仲係咪有錢佬 ?

台壇有風影響華南先熱鬧

收到風。水浸都唔黃雨

一路平西去越南同全日八號波已經前後矛盾

我只係關心捱唔捱到去星期一？

依到扮專家嘅傻西仲多過波台手足

究竟幾點掛8號呀

哭喪完佢地係咪講事實先
定係變咗派膠放山埃先
邊樣嘢嚴重啲小學生都識答

一定成硬，睇加強返到咩地步啫

教知識
屌你老味真係以為自己好撚識野
中二病到

香港有李氏力場保護點會收皮

唔識走位 撞埋去菲國
依家收返依個稱號了

唔係睇風個D 可唔可以死撚返出去
又放假消息 又9吹 可干擾睇post
打風post都可以咁撚嘈 連登不愧係child登

準時返工返學啦 星期一大晴天

我擺明只係問緊幅圖
好奇隻眼係咪咁大
幾時有話佢係山竹 ?
叻唔撚切咁款

班氣像撚係幫個風打緊氣

你咪係囉，我星期日off 嘅都好興奮

210 KM 應該係指緊接近中心嘅每小時持續風速
25KM 係講緊成個系統移動既速度
帶黎既風力唔係直接將兩者加埋黎計嘅

最多小半日, 唔好再問

好想再睇南海之王以一敵百

起碼 今晚 11 點 打後

笑緊你地班學者想個風越勁越好

啲傻西扮專家 好柒

屌你 你入黎做咩

你唔係以為大交合路徑圖條黃色邊係影響範圍呀嘛

我之前買咗今晚7:30戲飛, 有冇人估計9:30睇完會唔會已經8號

好似預205,出海上返220

西北西

2018 年 09 月 15 日 10 時 北緯 18.2 度 東經 120.3 度 超強颱風 每小時 210 公里
2018 年 09 月 15 日 08 時 北緯18.1 度 東經120.7 度 超強颱風 每小時 220 公里
2018 年 09 月 15 日 05 時 北緯18.0 度 東經121.3 度 超強颱風 每小時 230 公里

唔通佢自己整幅圖咩,問都用下腦

咁反正都無假
咁唔該山竹盡情破壞香港
唔好留手

仲keep 到 210

我9號風球都照出街睇戲啦 無嘢嘅

南海又再增強!!! 來勢兇兇

受大浪影響多個泳灘懸掛紅旗或暫停救生服務
2018-09-15 HKT 09:45

由於大浪關係，康文署宣布多個泳灘已經懸掛紅旗，包括港島赤柱正灘、龜背灣、石澳及大浪灣、西貢清水灣第一灣、第二灣及三星灣、離島區觀音灣、長洲東灣及上長沙泳灘，已經懸掛紅旗，呼籲市民請勿在該處游泳。

另外，由於大浪影響，救生員未能乘坐船隻前往西貢廈門灣泳灘及橋咀泳灘執勤，兩個泳灘的救生服務暫停，直至另行通知。

可能下報又減10km haha

係咪如果個風夠勁ge話 係可以推走副高

上番230 please

仲係200公里

返到南海只升不跌

您入尼又做咩

南海之王係香港天文台wo

以前有d 內力夠既風會一直推住北上的

人哋有根有據，傳授知識俾讀者，分析俾佢哋睇有咩問題？自己爆閘鳩噏，阻撚住晒睇post
唔鐘意咪唔好睇唔好入嚟囉，躝返波台好冇

剛剛過賓賓仲差成四五百咁遠
依家已經吸哂香港既雲

究竟佢吸到幾遠

我問南海王點解關班假膠事

減弱了 無啦無啦😔

Cma 已經話 48m/s

出番去開膠post la 咪阻住我地傾風

戇撚鳩衝出黎柒
數都唔識計就收嗲啦屌你老母

屎眼花晒

減210添啦 haha，哈你老母爛西

九唔撚搭八
柒左就潛喇

驚就唔好睇，睇就唔好驚
當你兩日前預售今日戲飛，但山竹已經係成個星期前已經講緊會威脅本港

啱呀 唔鍾意睇唔好入嚟 咁點解要叫我地波台手足走？ 你唔好入嚟咪得

咁都叫知識

散了

路徑應該冇問題

日間係咪易啲增強？？

講左n次架啦，無謂再嘈

佢地以為南海之王係指個風

真心同您講啦

散了

出面勁好天

風膠又好假膠又好
想個風愈來愈勁一定係on9中二病

係喇你最撚叻
老母個閪出來果時已經上知天文
下知地理
惡撚到問下都要屌下人先滿足到自己

對住張圖打飛機幫個風打氣叫教知識

減弱+平西就最好🙏🏻星期日本身就放假洗撚佢黎😒

果然係child 登

弱左wo

我剩係想知幾時起風 工程佬要返工

係 個風散咗

正常係，多d 水汽

垃圾

問下啫=..=

風膠

個post 原本唔係學術台黎咩?
而家係咪玩緊波台殖民計劃?

唉 吹大左啦個風 星期一繼續返工

唔撚好以為講道德你班假膠就脫到罪
當你啱佢地心態真係差
咁有冇好似你咁鳩噏呀
係咪唔識咩叫客觀事實同主觀分析呀
使唔使返小學再讀過呀
講咗幾十頁廢話阻鳩住哂
望清楚呢個咩台同咩po先啦

on9仔返波台啦

屌你老母食屎狗

中二病氣象撚覺得侮辱緊佢智慧嘛

同個風講加油
係有幾想香港死人冧樓

一早block左條波膠

話記你新片好正

好撚戇鳩 一唔駛返學即刻多咗好多撚樣入黎up

副高一大團氣體 唔會推得走佢 只會壓逼到佢南則略為變形

你計漏咗焦土派

你都戇撚鳩 即係波台手足唔可以去討論嘅？依家有限制波台友唔可以離開波台牙？？

山竹聽到連登呼喚，避開香港島九龍新界，劍指港珠澳大橋同澳門，雖然香港好細，但都最好行遠d

波台友番波台派膠算啦 係番波台派膠叫好玩 去人地到派叫on9呀細路

唔死人，破壞晒支共港共既基建就夠！！

依家風眼冇左

停撚左工啦 我屌

咁好天打乜撚野風 吹撚到無邊

酒照飲舞照跳

好痛

星期六嘅日際變化特別勁

近排冇乜留意

晏啲睇睇
感謝通知

希望滑浪撚乖乖地

唔好話淡友
有幾個好友都好需要等人block佢

閉塞啫，通一通無事

波台狗全面進場比人輪大米

船p緊

真定假呀

鐘意玩呢D既 打風先係最好玩既時侯

估唔到最後係第二報港入射角上陸，第一報嘅路線橫過

波台友同支那狗其實真係一樣

最好起度牆咪撚俾佢地出去外面害人就好

咁有d人覺得香港無希望
所以想香港死人冧樓

上次天鴿打風前都係勁熱勁好天

睇到一大班人問係咪減弱打唔成就知係你班偽專家俾人撚緊啦

Cma nw0.2

出面好晒

誤差圈

上下左右D雲比山竹吸撚晒

天文台料改發八號機會相當高 或於明天較早時間發出
2018-09-15 HKT 10:12

日本大阪關西機場早前在颱風吹襲時因淹浸要關閉，天文台助理台長鄭楚明出席本台節目《星期六問責》時說，本港機場位於大嶼山北面，颱風在南面經過，香港大多會吹東風和東南風，大嶼山可作阻擋，因此與關西機場的情況不同。

鄭楚明出席另一個電台節目時說，今日下午稍後改發三號強風信號，超強颱風「山竹」會為本港帶來大風雨及風暴潮，呼籲市民盡早做好防風措施。

他預計明天風勢會急速轉強，改發八號信號機會相當高，亦會在明天較早時間就會發出，天文台不排除發出九號或十號信號，但要視乎「山竹」明天與本港的距離及風力變化。

保安局副局長區志光出席另一個電台節目時呼籲，各行各業人士應做足準備，千萬不要做危險活動，包括衝浪、追風、行山等。

係香港西南200公里內掠過的話, 香港西南部地區肯定食正深紫色果PAT眼牆
亦解釋到點解天文台預佢入香港西南150公里都有機會要上10

關鍵時刻

佢地睇完個post見到話個風散晒
即刻拿拿聲出去滑浪啦

除非 升返去 220 230 迫港, 否則都係令人失望

你地煩撚到仆街係咪咁樣刷存在感好撚威

上次你地個連加特又話出黎隻抽抽到深潛就知你地現實世界幾撚咁失敗

估唔到最後係我人肉預報第二報嘅入射角上陸
第一報嘅路線橫過呂宋

嗰啲能樣人生真係好可悲

岩牙 快啲叫連狗圍撚住你學術台 等你地自己圍爐搞風

嗯...「討論」......法官大人我冇野問啦
都係等夜晚地精時間
反正個風撞完賓之後, 而家基本上唔會太大變數

姐係本港100公里內？

淨係見到波台專家嗌散啦散啦

班淡友好撚煩

咁如果無220 230 迫港 你記得出海變享受下清風送爽減低你既失望感

你地係番波台爆閘咪算 走去人地到玩膠做咩姐

收檔啦柒碌

有十鳩幾個中增強, 去番230 冇難度

似乎想將強對流經呂宋海峽卷返入中心

咁都得

原來見到個風西咗哭喪叫主觀分析
學到野
仲到屌返人道德撚 不如話你連基本人極都無
我諗有返少少人性既人都唔會喺咁打氣"快啲地震啦 快啲打個5級颶風啦 快啲死人冧樓啦"

以事論事

收到風散左。。。

Good Morning

無金球獎 好嬲？

出左海暫時圍左半隻眼

早晨

咁樣好似會令路徑西向量增加

山竹做野唔洗你教

瞇眼

早

估唔到個風咁廢 好失望

散咗啦喎

今晚要睇利物浦
希望個風唔中香港 唔洗腰斬

波台班友可必要做埋哂d無聊野呢 認同討論下唔得既？

個風慢到得20km/hr 來增強
真係有時間升番去 cat 4 230-240

Btw 有無菲律賓 消息？係咪陸沉咗？

波台狗比人輪緊大米都係以事論事

閱

型囉 威囉

自己證明波台狗真係連登生番囉

認真*

氣象撚你度圍爐吹奏個風🤔其他人唱淡就惡言相向😔

未來兩個鍾出南海好關鍵

巴膠屌死氣喉
風膠就屌風眼

講咁多仲乜, block 佢地啦

係lo 睇下個風有幾勁

大老山強風

到時quote番你出嚟

系 連登專家系甘

有咩傷亡數字？

人地只係討論自己興趣，交流心得，波台友特登走入黎搔擾人地唔覺得好低能
定係你班人真係悶到咁

唔太嚴重咪唔報

0死0傷 廢風來

你柒夠未

自殺唔犯法
不過教唆他人自殺就犯法
巴打小心

紫色果PAT深厚對流先係佢眼牆喎

唔會 因為對流唔係西面

大水喉

降格左強颱風？？

你哋零分析唱淡
利申 波膠，啱啱入咗 托lo 卡 fg goal

唔好意思，請問住青衣坐北向南窗口無痴膠紙係咪太老定

叫人釣魚都自殺 你戇鳩？

yes

系你老母個臭閪

好似出番海都已經係cat 4
有望上返去cat 4上限

其實對住波台狗班小朋友 真係唔駛太認真

佢地就係想正常人嬲 同埋 阻住其他人討論咋嘛

你地只要肯 block 哂佢地 , 尤後佢地自己圍爐自 high , 其他人唔好 quote 出嚟就 ok

佢地自己廢 自己 high 就尤得佢地

好驚😨

唔好再回應假膠就得

起身shock左下

波台派膠，點計心地都好過你班真心想打正嘅傻西
又黑心又小氣又懶醒

呢度大部分氣像撚都到分析可言
只係鳩up扮專家

唔容許其他意見既話 點解唔開wtsapp/tg grp傾🤔開得係度就預左有唔同意見?😂

210🤦🏾‍♀️

一出海就即刻行番西北

做咩春呀 ，好心收收皮先啦！

個風好廢。今日勁好天。又話最強

重有冇人會po南海油台數據？

波台狗今晚睇痢既時候快啲指示下高daddy點樣排陣啦 一陣又比你班專家屌垃圾就唔好啦

多假膠所以shock

凡間嘅蔗民同蔗渣留意番

南海之王 = HKO

臨時演員都係演員，同我背熟啲
風假膠 假風膠 假風膠恨放膠風假

咪撚扭曲我講嘅嘢
你地班仆街諗住用道德高地嚟搞鳩呢到想個風打得成但係又認真討論嘅人
但係你班假膠垃圾放流料誤導人地係無人性好多倍
定係你地理虧冇point講要靠道德高地死撐

再講多次驚你get唔到
收皮啦假膠呢到學術台認真po
唔該你躝返入波台

興趣係北北北
吹正香港
吹散香港？

無知一問 如果係咁 住大嶼山嘅人係咪要疏散？ 好驚冧樓

個風係咪由30公里減到得返20公里???

想將強對流經呂宋海峽卷返入中心

形態仍然係可以既

無時間追post，請問個風呢一刻開左眼未？增強定減弱同埋北移定西移緊？

無咁快, 唱完過通宵k就差唔多

歷來最遠9,10號係幾遠？

見到佢過山出海都冇乜變形，仲極速想卷眼

開緊

聽朝個風嚟料未

證明誠可退而不休，開力場打散個風

morning shock

一直都係追風post fans cd rom,今次真係頂唔住block左一大堆on9
但block極都仲有

你講野都無學術水平 就唔好套住學術台個名扮高人一等啦

啲人又係 都話咪鬼理佢地
係度嘈做乜 要嘈入去人地狗竇嘈咪算

散咗啦

沙拿勁又點
比拉莫斯扯一扯又嗌痛又剩
好番都唔方勁得去邊

果后識玩

正常, 撞完山出海實際強度十個有十個都會降返去強颱,
不過香港天文台為左唔想減低民眾防風危機意識,
個人9估唔會降到強颱 (參考案例, 2013尤特, 撞完菲無強颱照樣維持強颱到登陸, 雖然登陸時確實增強返去到強颱級)

係 扭曲風眼

平西炒入去真係shock

因為成班人睇班假膠睇到眼火爆
見人發擬似假膠言論就屌左先

利申啱啱訓醒追post期間最少睇半分鐘post就要block一件人形object

咁你同大媽跳廣場舞有咩分別
係咪開放左個場所畀你就可以唔顧人感受？
你而家唔係畀意見，係搔擾人正常討論
不如你自己諗下咁做幼唔幼稚先啦

波台啲撚樣真係好撚智障
新聞都出撚曬不排除發出9號10號仲有隻狗喺到散了散了
啲口吻十足十啲廢中廢老咁
人地講兩句事實話個風有機會增強就會係咒香港死
知唔知乜野叫防患未然？
你地日撚日匿喺老母個閪到打飛機梗係唔知啦
咪撚阻住啲真係要當風更嘅人更新消息
做下學校啲功課繼續喺波台鳩up啦
乖啦

自從唔知邊次之後好似比人blk左

同埋雖然我分析話梯度壓力會導致風場擴大
但係一般Tc 由弱變強需要重整同緊縮環流

一句講哂 星期六日打既風都係垃圾

好似都仲係幾靚，台灣果兩pat野有無可能捲返落黎

佢地係條撚唱淡

直情係講同事實不符既垃圾

例如個風仲你好強佢地就話散左

完全係擾亂資訊

我地上黎係想睇下個風最新動向,學下野同睇下有咩防災措施可以做

班撚頭就報假料話個風散撚左

依d係唱淡咁簡單?

我地at least 我個人冇話唔想個風減弱,但好撚唔妥你地為左刷存在感係度9 up講同事實不符既垃圾

收到風。天文台要面。繼續扮嚴重

咁快

夠淡友黑心?

你咁撚得閒 去幫你老母接客啦 你老母個閪好忙呀

呢個預咗啦，如果唔係土豆巴堅持，應該好多人都唔再追post

好似反轉咗
總之我兩報mix埋就係尋晚路線 輸咗

啱啱打電話問咗山竹話會行西北北

其實9up分析唱淡，先係最忍唔到既問題

變溫帶氣旋都up得出

唔好意思
我入嚟係想睇吓大家討論個熱帶氣旋發展
問幾時打幾號波、幾時可唔可以做乜、話有李氏力場、屌風膠好串嗰啲，麻煩自己另外開post問好冇呀?
我想追post都畀呢啲留言隔住曬我想睇嘅氣象資訊，感覺好似睇youtube睇幾秒又播一個廣告，好辛苦

風膠好撚惡

Holy shit

呂宋有無咩 update 淨係 search 到個 live youtube 係講菲話

平時唔block人，今次真係要block左先得，擾亂曬d正常資訊

你老味，學咩術台呀，咪又係吹水台，熱門入黎
唔撚gur咪自己開wtsapp tg講囉
一係約去金鐘m記開個研討會囉

屌 崩潰哂

check check 引導氣流可能減弱咗
因副高北抬

撞菲後變大眼其中一個例子, 2003伊布都,
山竹黎緊個樣應該都會似佢

最好吹到停電停網絡，波台狗又無波無av看，分分鐘迫到佢地跳樓死

橫瀾島 北 34 39

我想講我向南無痴膠紙，今朝睇話無咗眼唔會勁得去邊

唔得架 唔可以唔玩野架 會死架

死去練波啦柒頭
因住今晚輸波

你地班友咪似睇大媽廣場班牙叔囉😂其他人屌嘈就喊打喊殺咁😂十足呢度咁 其他人入黎一睇淡就比負評+屌晒老母🧐

根據經驗，應該係斷咗聯絡先真

好似咁爛咁嘅

由你條傻西講岀口就係特別好笑

咁其實都算正路既

練乜野波丫 喺屋企睇波鳩叫兩句都喘氣啦

死韓狗番去整容啦 一陣吹甩你啲眼耳口鼻就唔好

出海後開大眼

我諗開都係大爛眼

咁2日時間夠比佢增強既

走啦你 死假膠

依家cat 4
希望可以入到南海
都好似威馬遜噉
升到cat 5 下限就好

WL上風可以準備3仔

減弱得好快

好難整合了

3仔封頂

祝垃圾痢輸波

你理得人地咩興趣
個世界一樣大把人覺得凌晨睇波on9，唔通你會因為咁自卑？
大家河水不犯井水，互相尊重
好困難

邊個係大媽，搞到 post 爛哂呀

爛左

唔明 姐係點

過多2個鐘先肯定

散散散 散你老味咩
我入嚟就係想睇個風依家去到邊 狀態如何
話佢散唔係唔得 係真係散嘅俾少少理據嚟啦

係咪純粹啱啱登陸完之後嘅正常變化黎

上面有人話放假消息散
事實睇完圖真係散得好勁

收工

緊急公告

成精堂 廿四味 夏枯草 龜縮膏 供不應求#:~(#b

大老山無啦啦持續強風都幾有趣

雲團不斷捲入中心 移速變慢

地基都爛撚埋

同問
已經比人擾亂到唔識分真假

#metoo

你都on能9 興趣係想香港有事？

睇有冇hot tower 啦真係要

唱淡都唔比果堆專家 明明星期日最近 本身都放假 唱淡都係人之常情

變慢左咪多d時間俾佢增強番 唔係好事咩

六點幾專登起身睇 都灰咗

Mola mola

沉降

我講嘢有冇學術水平
對你班假膠係咪低質垃圾鳩噏冇影響
見到你地用親嘅point都係屌其他人/對方而唔係為自己辯解
就知你地根本冇point好講

再者你嘅行為真係冇問題嘅話
仲點會咁多人屌柒你地

估唔到散得咁快...

廢風吹大左

潰不成軍

其實係咪 bot 黎，覆黎覆去都係個句

睇下點 不過爛船都有三分釘既

啱呀

自殺

22，113
22，113
22，113

好似封咗好耐 啲數據

你班氣象撚想個風越勁越好要香港收皮都想人尊重

個風俾南海怪食緊

係真係散 定 重組緊咋？
我黎求學既

班撚頭仲要屌返人地想知最新狀況同睇防災措施係心地唔好

完全偷換概念

佢地報假料依d就真係心地唔好喇

強風殺到佢地就話散左

咁多位
我唔想喺度追post追到好似每睇10秒youtube就播15秒廣告咁，好辛苦好嘥我時間呀！

洗撚講咁多嘢咩

散了

屌那星 班波狗真係好撚煩

亂到仆街

好心波台班垃圾死撚返波台啦,阻住曬正常討定你地冇竇返呀
縮返入你老母個閪啦

睇到R晒頭, 假圖 假消息 分唔到真假 CLS

土豆兄好文彩

足夠矣

跚啦

要幾能廢先會想香港有事？

岩岩quote咗衛星圖

低質 bot ，影衰自己 好心班人去做下 iq 測試拎張白卡算啦

討論下個風就會打過黎？ 不過波台狗咁撚勁應該控制到個風唔吹黎香港 唔怪得頭先成班上哂身嗌散啦散啦咁啦

真

佢地梗係唔會開tg圍爐啦

咁樣點可以係度扮氣象學家呀？

老巫 勝利導航強配 最衰星期日冇得跑

一般都要直襲>50km先出

我都唔知我應該shock邊樣

重組緊啦

撞山原本個架構就一定會散,
出海後有良好環境咪重新組織捲返隻眼

唔使白卡嘅

特殊學校都得啦

出左海啦

印象中好似上年重有？

咁哩個post係咪會搔擾到出面嘅人？
你比喻都錯晒，何必繼續強詞奪理

如無意外今晚已起feng

block 9 曬 d 垃圾算 想靜靜學野都咁撚多 on 9 阻住曬

今朝菲律賓

你同支那狗一鳩樣
香港咪又係中國嘅
唔撚gur咪移民囉

去返馬post討論啦,唔想阻住學術台

剩係想睇下個風點
一啲就係咁大隻字鬧交
一啲就不停唔係北就係散
好煩

散係真既
但唔係散得好緊要,應該入到南海會重整架構

ching心水清

咪撚on9 啦
做最壞打算做好曬準備真係無野發生黑心啲
定係周圍同人講無事撓埋對手叫人等死黑心啲呀
用下你個閪腦諗野啦

on能9 你自己睇下幾能多風膠傻西社會垃圾想個風勁啲再打中香港

cd rom 忍唔住
尋晚臨瞓嗰段時間討論氣氛明明好好
今日一起身見到10個留言有7,8個玩膠/垃圾廢up

好狗 人地會痛

你畀我感覺好似啲蝗入嚟香港之後仲要趕走啲香港人咁

波台狗好撚惡，仲惡過你哋口中嘅風膠

唔係會補賽咩

個油站頂放棄左自己 去做盾牌

飛星凱旋要唔要得

8字型風眼！!！

唔算嚴重 睇黎個風好廢

原來係死韓豬

大家咪撚同佢地嘈啦，班仆街你愈同佢嘈佢愈開心，唔柒理佢地撚到佢地無癮咪算囉。

死撚開啦一鋪狗

你賭波興趣係想其他人輸錢跳樓？

又強詞奪理

波台狗假膠所有留言唔好回
傻人唔理佢就冇事
切忌一時意氣回應

第一眼以為太陽能板

根據數據同現時山竹的形態，預計山竹應該會圍成一個直徑80到100公里的大爛眼，然後再慢慢縮小。

咁您想睇d乜？不嬲我地氣象學家都係講行去邊

走啦
利申利撚

高登d人話宜家咁樣係正常

你偉論有無知識 support

唔見得你個比喻有幾貼切😂🤔

散了散了

我啲精神有點散渙了

That’s right

睇尼個風真係吹大左

淨係見到你班學者見到個風越勁正high

i also recognize it

好撚煩 以前追風都冇咁多煩春

黎緊18 小時昇呢

唔好偷換概念啦你老母

大家黎睇下有咩update就叫想香港有事？

你咁講同打哂風叫天文台唔好掛風球有咩撚野分別

個風打到埋黎你地仲話冇事變相唔駛候相應措施就真係心腸惡毒到仆街

依d心腸真係等比天收

您咁辛苦做咩要勉強？

sry囉 代所有要番風更嘅人屌鳩你

兩登風post dcomment 好似平行時空咁

今次唔洗捐骨髓

果后又黎料

事實證明香港人絕對係中國人

若颶風圓滾滾全婆覆舟香城，拾婆婆災必淹水。

散了

呢個post

上面個到就太遠啦
主要係下面因為全部都係西南大水喉，本身有低層輻合

你啲能樣正宗九唔搭八

想認真睇下圖

今日終於見識咩叫波台狗

入返馬post討論啦

老姆你好

減弱！！！！！！！！啲不實資訊嘅流通...

好撚憎追風撚 問多兩句想學嘢就屌鳩人 知你最撚醒啦

應該係個頂放棄咗油站，想自己走先？

南海水温依家係好高

5001即係可以玩到第幾頁

呢度見到幾類人
1.希望自己家園發生天災既人
2.扮專家以為自己高人一等 但其實自己講野都無營養既人
3.屌柒班希望香港平安無事無死人冧樓既人 (aka道德撚 by 連登氣像專家)

唔好死

越近香港假膠數只會越嚟越高
頂住呀唔好散

咪撚立亂歸邊啦 我就純粹睇消息
佢地起碼有有用資訊
如果佢地講兩句個風就吹得勁啲
你不如叫佢講下今晚個波膽？

人地支那都降格左。。。。
hko咁大膽唔跟

定係hko柒撚左唔敢認

吹到大曬
未埋到都散啦

睇落似重整緊。行慢啲唔使急

你屎忽痕五行欠屌 我做好心成全你呀屌你老母
波台狗好憨鳩

屋企一開門就扯風, 有無咁快?

試下直吹過黎，就知有無吹大🙂

上面果啲比中央山脈click住左
當冇左算

你都on9 想個風吹唔中，唔可以同時做好準備架？
你班風膠就真係好撚想俾個風中出
有d仲講話想d建設爛
正宗垃圾

霍金轉身呢隻出名五毛都入黎搞事

Kick腳仆親？

唔鎖1001就有呢個問題

無乜堅持過

後面師傅製作緊幾百桶廿四味灌所有人飲

我地氣象學家傳授緊專業知識
問d低級問題嘥緊我地時間

hko 早幾日都allin 咗

散了散了

變啦變啦

啲盲西自己追下post 睇下有幾多on9風膠社會垃圾想過風勁啲再打到香港正一正

原來叫晒春叫北北北就係想大家做最壞打算
學到野 學到點搬龍門

on仔，講唔過人就講其他野

你好 但我不記得你原本是who

祝一鋪狗買咩輸咩
學術台正常討論唔撚ok嘅
係要喺呢度搞事
平時你啲仆街反手我都冇出聲啦
喺學術台都要見到你個仆街搞事
死撚開啦屌你老母

1001就41
5001應該200走唔甩

122

Cd rom都認唔住要講 你班波台狗撚有問問題 淨係講散了乜乜柒柒 無內容 然後開始屌鳩人屌你 你地知唔知你地真係好撚煩膠

鎖返好撚過
開新post無咁多傻西

第三點真係好撚痴線
一句講晒班學者只係想個風有咁勁得咁勁
等佢地有得對住張圖打飛機

youtube都好耐先一次廣告
依家係睇個啲無金主嘅免費app

btw明報app就係每撳一下就彈廣告
辣殺

Sry 係208

托盧卡讓平半有無手足有買

由一開始都話唔好
係唔知邊個On9走去做傻事

鎖唔鎖都一樣
要搞事既下個post都可以繼續搞

熱門嘅學術
應該係成人動作片文化研究

偽善大愛波台狗唔好扮正義凛然，吹去第二到一樣可以死人冧樓

9點仲係咁撚樣，到1020已經風狂咁卷緊d對流

好快重回cat 5超台地位

做cd-rom算 睇都睇到冇興趣覆

已經係咁煲水倒落海 希望幫到d

波台狗大把時間

真係服左你

衰過旺角班大媽 為左想唱歌 都嘈住人都唔理

花生

noooooooooooooooooo

巨災矣？芒果？不。山竹乎？喜又憂之無窮算，盲分配色系化絕。山竹？ 戈壁蒙古心臟中。

山竹黎緊會用咩野姿勢抽插廣東沿岸

氣象能突破性發現

你睇下呢啲傻西講嘢幾能on9

豬啦

根本底層嘅破壞要出咗海先反映到上高層
三唔識七嗰班一味出嚟散散散

上堂一個鐘後再望返啲 post
又咪出埋啲冇意義嘅文

係鍾意香港死人嘅話就死出去吹水台 推到完場話風平浪靜馬照跑
咪撚響度阻住真係想學嘢同幫手分析嘅人

嗚呼！

本身直屌客勝，以加打追多個ng

停電no good 會有傷亡
尋晚中電嘅公告已經嚇親地精小心臟

打算開個海灘倒熱水大會
同班耶撚決戰

屋企向東北 覺得有d風 打風feel~但仲咁遠就feel到，懷疑自己心理作用，有幻覺...

stay safe everyone...

p.s.觀塘山區

個有村架純，
隔一陣就留言話 散了

算啦，大家齊齊鳩 up 推爆個 post 算數

科學園開始有風

而家話減弱會害死人
入南海會增強，無人知對香港破壞力有幾大
話減弱再加上網上班弱智狗嘅言論
可能會令部分人掉以輕心，到時再造成傷亡，係咪班弱智連登mk狗負責？

好，非常好，散左就最好，打唔成最好

Goall 托盧卡2:0

Goalllll

已經變左波台吹水post

搶購一空

前日行西d波台狗就不停叫海南島
琴日行西北成班狗潛水
想認真睇下學術討論下就俾班波台狗煩
咁得閒上得嚟做煩膠，不如用d時間做防風設施啦

戇

罰抄十次

會和

john

個大危d...贏緊兩粒

波台狗block極都仲有 屌

作為cd rom追post都頂唔順班煩膠
但Block極都block唔晒

講真星期日最近 又頂唔到去星期一 有邊個想打得成

你以為好少香港人收中共錢做網上打手阻擾討論？
唔同牌子都各自咁多打手，中共請成2000萬個網評員，分30萬係香港都玩死香港論壇

我文言文太差

屌你老母block撚到手軟

香港地會唔會嚴重到斷糧。。。

hi bb
聽朝橫風橫雨了

我撤離

你講咩 波台狗不嬲都咁正義大愛 從來都唔會咒人斷腳 你小心比狗咬

有無人分享block user list

屌 同時開緊賭波post同呢個post
見到兩邊啲野差唔多 我以為自己開錯tab

……我諗我跟你學氣象知識之前
要跟你學下點樣撚膠

你老母臭西。啲風膠黑心能真係好能癲 究竟人生要幾能可悲先會想香港有事

ADMIN做野啦屌你、你係咪想所有人拉大隊去新登/返舊登？

你諗清楚咩叫搬龍門
同埋睇清楚我係咪風膠先啦

食緊花生忍唔撚住屌下你班傻閪喳

咒人斷手

波台狗係咁 佢地眼中得賭錢 假膠

波台班仆街
去到人地台, 人地個post都好似當自己狗竇咁隨便痾屎, 知唔知醜

減慢嘅原因

本港風力稍為上升.
預料下午開始本港南部逐漸吹起強風.

Block 左幾件五毛波台垃圾就清靜

山竹害人不淺 咁大風今日啲波都無得賭😩

岩牙，波台狗口德加一分

大家睇下呢啲黑心能幾咁痴線

多po圖
少廢up

朝早都係睇翻 ptt 好過, 全部認真學術討論
星期六日 lihkg 好似青山特赦咁, 仲衰過平日日頭

快d卷隻眼出嚟

一早貼呢d好過係咁 post 散啦散啦

虛假塑膠樹

有冇list

呼嘯？呼喚？鴉雀無聲一一一。

多到數唔到，成個波台入左黎

一言堂？

關心自己居住嘅地方，多過其他地方
唔係好合理好正常嘅事咩？
講到好似咁就冇人性咁撚樣
偽學術膠

WDPN31 PGTW 150300
MSGID/GENADMIN/JOINT TYPHOON WRNCEN PEARL HARBOR HI//
SUBJ/PROGNOSTIC REASONING FOR TYPHOON 26W (MANGKHUT) WARNING NR 33//
RMKS/
1. FOR METEOROLOGISTS.
2. 6 HOUR SUMMARY AND ANALYSIS.
TYPHOON (TY) 26W (MANGKHUT), LOCATED APPROXIMATELY 211 NM NORTH
OF MANILA, PHILIPPINES, HAS TRACKED WESTWARD AT 16 KNOTS OVER THE
PAST SIX HOURS. ANIMATED MULTISPECTRAL SATELLITE IMAGERY (MSI) SHOWS
THE LARGE CYCLONE NO LONGER HAS AN EYE AND THE DEEP CONVECTION HAS
BEEN SERIOUSLY DEGRADED BY ITS PASSAGE OVER LUZON. DESPITE THAT IT
REMAINS AN INTENSE TROPICAL CYCLONE. THE INITIAL POSITION IS PLACED
WITH GOOD CONFIDENCE BASED ON THE MSI IMAGERY AND SYNOPTIC
OBSERVATIONS FROM ACTIVE REPORTING STATIONS ON THE ISLAND. THE
PASSAGE OVER LUZON SIGNIFICANTLY ERODED THE CONVECTIVE STRUCTURE OF
THE CYCLONE, MAKING THE INTENSITY DIFFICULT TO ESTIMATE. THEREFORE,
THERE IS LOW CONFIDENCE IN THE INITIAL INTENSITY, WHICH IS ASSESSED
AT 115 KNOTS, USING THE RJTD DVORAK CURRENT INTENSITY ESTIMATES OF
T6.0 (115 KTS). THE ENVIRONMENT IS MARGINALLY FAVORABLE, WITH
MODERATE VERTICAL WIND SHEAR AND RADIAL OUTFLOW. SEA SURFACE
TEMPERATURE IN THE SOUTH CHINA SEA (SCS) IS 27-29 CELSIUS. TY 26W IS
TRACKING ALONG THE SOUTHERN PERIPHERY OF A DEEP-LAYERED SUBTROPICAL
RIDGE (STR) TO THE NORTH.
3. FORECAST REASONING.
A. THERE IS NO CHANGE TO THE FORECAST PHILOSOPHY SINCE THE
PREVIOUS PROGNOSTIC REASONING MESSAGE.
B. THROUGH TAU 72, THE STR TO THE NORTH WILL CONTINUE TO STEER
TY 26W ON A WEST-NORTHWESTWARD TRACK. EXPECT SLIGHT INTENSIFICATION
IN THE SCS AND RAPID WEAKENING AFTER MAKING LANDFALL SOUTH OF HONG
KONG AROUND TAU 36. FULL DISSIPATION IS EXPECTED BY TAU 72. THE
INTENSITY FORECAST IS HEDGED ABOVE THE INTENSITY GUIDANCE BECAUSE
ENVIRONMENTAL CONDITIONS SHOULD REMAIN MODERATELY FAVORABLE THROUGH
TAU 36. SPREAD IN THE TRACK GUIDANCE IS 175 NM AT TAU 72, THEREFORE
THERE IS GOOD CONFIDENCE IN THE JTWC FORECAST TRACK.//
NNNN

點解你打咗3句野 除咗見到你有幾惱怒 咩內容都無 服咗你

大老山強風了

啱 Ban 9曬啲黑心能

祖你老母

原來氣壓已經一路向下緊 尋晚1009 依家1005

呢場虛驚得益既係商家
政府特登炒高個風扮有威脅

你入波台block會簡單d

原來已經入左256

好少可咁快警告定有停電風險

我都唔明入黎搞串個post有咩意思

死台狗 跚啦

d波台狗係咁 食飽屎無飯痾就周圍吠

呢張叫water vapour

唔好偷換概念啦屌你老母

大家黎討論同睇下有咩update就叫想香港有事？

討論會搞到個風打大d黎香港嗎?

你咁講同打哂風叫天文台唔好掛風球有咩撚野分別?

個風打到埋黎你地仲話冇事變相唔駛做相應措施就真係心腸惡毒到仆街

你地擾亂資訊同誤導他人就真係分分鐘搞到有意外發生, 例如信你地冇數據既鳩up而唔做防災措施等等

你地依d心腸惡毒就真係等比天收

環流大到關島咁遠都感受到

有無最新每小時定位

水汽充足 結構完整 今晚有望再開針眼

岩牙，波台狗最撚正義

個風大撚到，就算搭到巴士，一樣會俾台灣玉山同菲律賓北部山影響到

聞言副高變柒頭，千古風流人物

(澳門電台消息) 氣象局將於上午11時懸掛 1號風球。

個風係咪完左啦

完全封鎖波台垃圾真係爽，認真睇分析真係好開心

係咪因為副高落番海南頂住冇位俾山竹走？
凹落去係咪叫鞍形牆？

on99
今日個post隔兩三個comments就要block一件
真係爆block-list不是夢

通常大字想吸引注意引罵戰個啲就係

不斷嗌散啦散啦原來就係關心自己住既地方

即係其他地方既人命就唔係人命 ?

暴風圈走唔甩了

唔好咁鳩軟啦 我屌緊你老母呀 你罰我抄就算？
你冇賓周定硬唔起呀

今次個風太勁喇，希望重組唔好咁勁，唔係真係會死好多人

同無線大波玲邊個勁d？

起底睇到啲開波台post都可以直接block

唔止架

西夠未

要落地獄嘅話第一個就係你落，放假消息

唔能洗間你呢啲柒頭都係香港最能低賤嗰啲人

依個風會唔會再東移令到佢接近香港？

大老山 30 43

呢個正啲，個樣水汪汪楚楚可憐咁

難得風po有咁多賓客

成個風出哂海之後，個形返哂黎

嗰隻五毛狗嚟
不嬲周圍引罵戰

抄你就抄啦 甘多野講

班撚樣除咗識打稻草人同大字報仲識啲咩

支持正義既波台狗又要嬲 我真係好唔開心

散了 這幅圖的參考價值

望打唔成都比人負皮

就快捲好

土豆巴你對後續路徑有咩睇法？

念力護港呢d 野你識條鐵咩

星期一洗唔洗返工

樣已經靚過cctvb個個多多聲

仲要有埋身材唔洗玩

佢地其實削弱讀者危機意識

變相害人害港

佢地就係正宗害港賊

真係好痴線 黑唔黑心都好

個風唔會因為氣象迷講嘅野改變佢黎與唔黎、增強定減弱
可能d 波狗平時已經有妄想症覺得自己鳩叫下d 球員會跟住黎踢
以為d 氣象迷真係叫下就會俾sty 直襲
講真，作為氣象迷，點會唔想可以第一身感受強颱風
但作為香港人，大家住係同一個增方，緊係唔想香港受破壞
係呢個矛盾下，其實只要搞清楚，颱風唔會因為氣象迷/盼風撚叫下而黎
亦唔會係度不停話散啦散啦就散
根本就無野值得嘈

收皮啦波台狗

講緊個風又轉去講地獄，返自己狗窩啦

你short上腦係咪呀？

移速明顯放慢

嬲到面紅耳赤咁拎住keyboard話屌緊人老母😂👌🏻

大約都係強8-弱10
視乎長州實測

買入 3606 fatfat啦

你追能完post先講啦 大能把傻西風膠想香港有事

原來叫北北北 J個風眼 平西就成堆人哭喪(詳情睇下今朝3am堆留言) 呢啲就叫為大家帶來update
學到野

散了 風速計

好弱

痴撚線，你關心你家人朋友多d，定三唔識七嘅多d呀，傻鳩

照土豆巴上面放幅圖, 係咪副高擋著山竹? 唔太識睇

test

同問

支持土豆巴分析

準唔準都好連天文台有哂設備都冇話99%準

起碼學倒野同工作上都應用倒

你講得岩牙 波台狗成功為香港整弱左個風 萬歲

只係引導減弱
鞍形場需要滿足多個定義，例如兩個高壓以上包圍、缺乏引導力量等
目前副高形態引導明顯，唔係鞍形場

幾持有呃...識睇自己會睇
唔識睇會問

屌你老母貼加強啦

陳豪恥笑萬家燈 你這種價值觀都是錯的

推有內容回覆

講得好
個d屌人燈既真係典型賭波佬心態

見無人提

乜嘢熱能圖

呢個post唔係追風架咩

愛囡囡 救地球

對住你地一有內容咪又係比你地歸邊做咒香港嘅垃圾風膠
有意義麼？
我睇到youtube 係咁彈啲無意義嘅廣告都會屌
你睇到個球員喺場上派膠都會屌啦

事實我只係入黎update下消息
順便當學野睇下啲颱風知識
見到新聞app都有noti話會掛9號10號波果陣
睇波台某啲人入黎屌人地正常分析話人地咒鳩香港乜乜柒柒
我係咪要拍手掌講多謝你地為香港祈福？
我諗都唔止得我一個cd-rom係咁

你服左我就最好啦

響南昌附近戶外工作中，已經扯風，希望可以每小時更新一下
依家吹緊東北風，開始聽到風聲

而家山竹擊敗左副膠

啲氣像撚為咗搬龍門 可以扮到自己好關心菲賓啲人

點睇到個引導明唔明顯

你去返佢d波post度9up吧

暴慘既係波台撚放假料話個風散左

明顯削弱讀者同大家危機意識

依d錯誤資訊就真係會直接害左香港人

佢地就係正宗害港賊

係咪過晒呂宋就會行西北

行開啦傻鳩 我一日講幾百次屌你老母當呼吸啦 打字算得係乜

根據過往經驗

北左？

如果係講緊生命受威脅, 係咪應該三唔識七既人都要盡力關心呀, 傻鳩

凡世間太多七情六慾
萬般皆廢話 唯有成地精

幾千個回覆，一半都係波台狗鳩up
輸波輸到傻撚左？

講得好

點睇平西過山

照土豆巴po個forecast, 係咪可以解讀為路徑會比之前預計既北
同埋山竹增強幅度唔會太多

離地過政棍

又贏
公我贏字你輸

死廢馬又搞事

天文台開到口不排除十號
啲新聞報哂

想知到底大約邊日同埋約幾點左右會打8號-10號？

有無分析

氣象災害緊急事態宣言

本台已於2018年09月14日2330時發佈氣象災害緊急事態宣言，預料受超強颱風「山竹」影響，港澳地區將可能會受災難級影響，本台緊急呼籲港澳市民，立即預備好一切可行的防災措施，並配合政府人員的防災應變計劃，以儘量減少人命及財產損失。

超強颱風「山竹」已於今早在呂宋島北部短暫上陸，現已進入南海，雖然山竹於短暫上陸時受呂宋島地形影響出現稍為減弱的跡象，但山竹返回南海後，因南海仍能帶給熱帶氣旋良好的發展環境，預料山竹於進入南海後可回復部份狀態，並能夠維持超強颱風級別直至登陸。

本台預料山竹將於星期日靠近廣東沿岸，在接近沿岸時可能會稍為往北移，並為該地區帶來嚴重威脅，靠近時中心持續風速仍高達200km/h以上，陣風可能高達300km/h。

防災訊息
今日（9月15日）
1. 如計劃於今日進行登山遠足、海邊或水上活動的計劃，請必須取消或延期。
2. 受山竹下沉氣流影響，今日室外氣溫可能達35°C，局部地區可能達38°C，戶外工作或活動時請多補充水分，切勿長期曝曬。
3. 請務必於今日入黑前，做好所有可行的防風措施。
4. 居住於低窪地區我人士，請做好所有可行的防水災措施，並做好隨時可撤離的準備，當政府人員要求撤離時，請配合有關行動。
5. 請於入黑前預備好以下物資：電池、收音機、罐頭食品／乾糧（兩至三日）、食水（兩至三日）、電筒等...
6. 檢查電路，媒氣設施是否安全。
7. 通過電視、電台等多種渠道，了解最新的颱風動態。
8. 今日入黑後，如非必要，請留在室內安全地方，不要外出。
9. 如車輛停泊在地庫停車場或海邊，請儘快駛至其他安全地方停泊。
10. 室外物品，必需繫穩或搬離，窗戶請貼上膠紙。
11. 如需利用水路前往澳門或內地，請留意船公司有關航班停航之消息。
12. 當天文台發出8號風球，海陸路交通可能會於短時間內停止服務。
13. 利用空路離境的人士，應預早留意或致電航空公司查詢航班安排。

明日（9月16日）
1. 務必留在室內安全地方，遠離窗戶。
2. 如非必需，切勿外出。
3. 通過電視、電台等多種渠道，了解最新的颱風動態。
4. 減少以短訊或電話作非必要的通訊。
5. 切勿以叫外賣形式作用膳安排。
6. 如有需要，可到民政署開放的臨時庇護中心暫避。
7. 減少制造垃圾，因災後會積存大量垃圾無法清理而造成衛生問題。
8. 當天文台發出9號或以上風球，地面及架空鐵路服務將會暫停。

明日之後（9月17日）
1. 預測初時仍有機會吹烈風，當8號風球未解除時，仍然切勿外出。
2. 由於預期風後街道可能會出現災害需要處理，僱主應為8號風球取消時未能即時上班的僱員作特別彈性處理及不應急於要求員工上班。
3. 當危險未完全解除時，切勿急於回家點算損失或善後。
4. 風災過後，減少於樹下停留，以免因樹木或樹枝倒塌產生意外。
5. 風災過後，交通不可能於短時間完全恢復，請外出人士多加忍讓，減少駕車外出。
6. 災難過後，請各位發揮守望相助精神，互相幫忙，儘快令社會恢復正常。

雖然現今香港無論是建築水平或設施都比以往先進，但面對可能是本港有史以來最強風暴吹襲，大家有責任提高防災意識，以避免人命及財產損失。打8號風球可以放假的目的，是為了讓市民可以留在室內安全地方靜待災難過去，而不是讓大家外出遊玩的，請大家不要抱住自私的心態來看待風假，因為還有很多人須要在風暴期間當值，我們不應加重他們的風險，最重要一點就是：人的生命安全永遠都是最重要的！

好耐唔得閒整警報片，8號風球都要返工的七長官發佈

飲夏枯草好過啦

香港地理環境係有優勢

CMA降強颱上限算合理,
等東南側卷返上去就無問題.

散了 電視台

望一望呢到
再望一望高登post
屌 好撚大分別

唔鐘意家強

撞完菲就算出海增強返, 都比較難上返200km/h以上登陸,
不過就算衰極呢個風都有強颱上限登陸(175km/h), 與天鴿睇齊, 破壞力一樣好大,
如果圍埋大眼, 眼牆會比天鴿更大, 影響範圍會更廣泛, 特別係近距離南掠香港時成個香港西南/南部地區會食正個眼牆, 所以ec/gfs昨日預報呢d地區會硬食持續風速達120km/h風力

你擔心打完風後個一兩日多啲

近兩星期無聯賽踢呀嘛
今晚開番英超就會走

要睇條副熱帶高壓脊點發展

各位專家，天文台話半夜風速升得勁好多，十點應該都未8號。

咪係囉
係噉po 埋啲濃妝雞做乜

啱啱???

橫過呂宋入南海減弱左d係意料中事
唔明點解成班人話咩散啦散啦

而家維持呢個強度已經好勁
而且南海環境有利佢重新增強
（當然要增強返去登陸呂宋之前
個種超級cat5水平係無咩可能）

南海同西北太平洋兩個位級數都差得遠
可以支持到既強度根本唔同
就算海燕級數入左南海一樣係減弱左

銷返個1001會唔會好啲

旺角開始黎料間中會 fu fu聲

屌咪撚理班狗啦 skip咗去咪quote咪覆

如果你拒絕唔到強姦 就享受佢吧

利申
唔覺得係強姦 一開始就同波台手足做緊愛

陣間有山口雷法 散了

我淨係一個朝早都block咗十幾個

Really

見一個block一個

你咁重口味....

屌你老母想好好地追風POST都唔得，點解一定要搞人個場？

點解依度唱淡，但香港政府就叫人撤離

岩牙，波台狗既正義真係好令人感動

真正嘅弱智我斷估係去咗買戲飛，準備入camp，準備過大海同入緊機場

mk狗應該唔駛負咁大責任

認真想學野

佢地鐘意唱反調

究竟猛咁post果啲女人圖同呢個post有咩關係？

係呀，世界末日你飛去賓賓救人啦

你依d咪就係斷章取義同偷換概念

依家屌緊班波台撚擾亂資訊同放假消息

你就屌返之前都有人鳩up所以你地就冇錯？

用人地既錯去合理化你既更大錯誤就變症你做緊既野係合理?

因為佢地太on9

邊有散

痴撚線 引戰都未夠仲post相洗版

熱帶氣旋信號
本警告於澳門時間 2018 年 09 月 15 日 11 時 03 分發出。
以下為澳門最新之熱帶氣旋信號。
澳門現正發出 一號風球。
即表示熱帶氣旋的戒備信號，表示熱帶氣旋中心正集結在澳門的800公里範圍內，並預測該熱帶氣旋可能會影響澳門。

於 11:00 時，超強颱風“山竹”(1822) 集結在澳門東南約 790 公里處﹝約北緯 18.4 度，東經 120.0 度﹞，以時速 30 公里的速度向西北偏西方向移動。

一號風球於 09 月 15 日 11 時 00 分發出。
在 11 時超強颱風 “山竹” (1822) 集結在本澳東南約 790 公里，大致趨向廣東西岸。

一號風球的安全措施提示：
(1)準備預防措施，密切注意熱帶氣旋的最新消息；

(2)檢查可能被風吹去或吹毀的物品（如花盆、天線等）是否安全；

(3)檢查、維修及加固地盤的棚架和圍板等設施，並疏通地盤渠道；

(4)檢查施工設備是否穩固和安全，並確保物料不會被吹散或跌落；

(5)船隻應做好一切避風措施，考慮駛回避風港避風。

琴晚登陸後 密集雲層區有分散、減弱徵象
加上受地形影響有一段偏西既路徑
不過正因為地形影響而西折加快出海，今朝東南象限已經有對流再爆發
有重整旗鼓之勢

助理台長鄭楚明今朝係港台講

散了 這個post

無, 佢地洗緊版

俠義風骨

原來你都係放break出嚟個班

無嫁 波台啲人睇唔到架喇
個app都係得足球新聞

政府穩啲，其實散了

因為出咗事政府要負責，呢度鳩噏冇責任

土主公嘅大能

我地相約聽日一齊去麗都灣

波台落閘放狗, 個場面已經失控

香城自古蹟陰德，今轉一圈套牢房，一呼衰竭無處走。

明日之後

路線比原先預期偏北靠近華南沿岸

主能夠主能夠

你咁驚畀人串就唔好出黎做炸両啦細路

利申：
香港人，熱愛香港所以反大白象，想睇大白象工程仆街
多年氣象迷已潛水多年，眼見波狗太低質，實在睇唔過眼覺得呢邊d 留言太廢

喂菲律賓冇乜受破壞噃，個風好mild下

天文台又係D死風膠黎既姐

我地波台狗睇風最撚準 仲準撚過睇波 點會輸俾天文台班扮專家既垃圾

波台狗跟我扯起波台既大旗去天文台討伐班垃圾黑心風膠

屌想睇下預測分析都唔撚得

哂撚曬啲數據

我搵咗18分鐘終於搵得番呢個留言

你估個風好似你碌撚咁細咩

散喇散喇！吹唔斷條港珠澳喇

下午會掛3號？

都係個句 係連登討論真係曬鳩氣，鳩up多過乜
屌你老母 ，唔撚係討論死撚番出去啦柒頭

散了 中央氣象台

貼夠女未

咪臭係
打到嚟死撚哂啲戇鳩仔就岩

成個珠三角

我有邊句係幫波台班人兜
由頭到尾都屌緊你班氣像膠
低能

天文台訓身

開過個新POST好過啦
UNLOCK 1001 根本害咗個POST

黑心能死全家

搞乜

同埋好似有人要 block list
不過太長了
貼下算

Zichrini
沙拿
無言的親侵侵
有村架純bb豬😘
霍金轉身
印度老斑鳩
逝去的不回來
J.Bernat
鹿島鹿角利物浦
釣魚翁🎣
我是草食男
八支八支半
打丁唔洗手
戚繼光
looll
珅熊基控股
毛主席愛小女友
返工慘撚過做狗
兜巴聲暈你
巴卡
誰重重叫喚我
Coutinho10
Lion_King
青丘~白鳳九~
JimmyAja
西洋菜瀾街
連登炸彈狂徒
膠力充足
鍾笑莎
樽晴☀
6帽王何家成
夏天冬天夏天
真野惠里菜老公
洗乜你講
Elend_Venture
唔想返工
浮浪人

GFS EC 報沙堤登陸

雖然弱左少少但係最少都強八

得啦得啦, 就快衝埋入風眼入面tim啦, 講d無人做到既野咪就係贏左lor, 滿意未呀

波膠假膠睇當道，冇追開post唔知邊啲係風膠嘅，我建議你都係睇番有天氣圖嘅留言就得

下面果張邊度有得睇?

仲有時間重整增強

波台狗平時點玩 波post都冇機會5千
所以依家走出黎玩野
真係好撚柒

想睇下有冇直播衛星圖，想睇下衛星望落黎ga 山竹

增張返做低氣壓

東面誤差正負一百？

岩牙，正義既波台狗巴打負責全香港因為佢地散播虛假消息而造成既損失，超級偉大。

呢個係仇敵係到興風作浪
我地必需跟隨土主公嘅話語 爭戰祈禱

裝完香快啲飲杯夏枯草先

no good
太低

香爐在麗都灣

直接少少 無相關知識既 睇天文台新聞稿已經夠...

ssd.noaa

根本就係一早知個風埋到黎會減弱
咪借勢吹到個風好勁
殺到埋黎既時候咪領功
又話啲基建幾咁勁

個風好快復原

611土地公

我而家想睇每小時定位都搵唔到了

終於追到live
想睇分析 但我追撚左廿頁都唔知睇左啲乜撚野

狗係地精最好嘅朋友

東南面爆翻上去

開追故睇堅豎巴打嗰d夠晒

我屌緊你老母呀 講咁多野做乜

終於狼來了?

底層圖

你老母因為太多幫襯都貴哂

一大堆都係波台狗假膠隨地痾屎

高質文推

依家清潔工去左邊 升職做左科學主任？

推返上黎參考.

我係利迷都覺得羞恥

等睇重整之後新眼仔

山竹暗地築新心，反看智者豪不知，此地無銀一千両

財經台巴打表示入黎只想學野睇消息

頂唔撚順永久block左三件最煩膠嘅

沙拿
有村架純bb豬
霍金轉身

捉埋你一齊做愛

個風減弱減到好快
分分鍾未黎到香港已經自己散左
星期日應該得半日3號波 之後所有風球除下

世界盃好似個個都係

對流一爆再爆
有無機可以抵抗返landfall而lose左嘅energy?

一千兩

西啲等東邊過埋山，再卷下就返嚟

你老母都陰啲陰啲接緊客 睇個勢你老豆都有幾百個

貼J圖見一個block 一個
好撚煩

中文F

一睇就知邊間惠康

痛

要NO CACHE
唔係會變SHOW舊圖

啲囡囡幾正
但可唔可以剔走渡邊

你都on能9 屌柒啲黑心能有乜問題

你個on9仔咪阻撚住睇post啦
咪撚係度post d雞圖
希望個風第一個吹走你條仆街

高質推

141

中間插張SU...........

唔好再quote d波台狗喇，你地越睬佢佢越興奮

完全冇問題 球台狗絕對係當今聖人

屌你老母成班垃圾痴撚完線未？
阻閪住哂追post
咁撚柒得閒去做下善事積陰德啦仆街

我不要....

認真番先
而家係咪keep 番澳門以西200km 內login嘅預測?

屌1:2

有無機會增強返做熱帶低氣壓！？

北抬北抬北抬

阻止您地吹強個風，減底人命傷亡

有心追風嘅，麻煩見到假膠完全封鎖
唔該晒

堅豎發出冚港剷預警訊號

係未去露營

成班小氣鬼，喺度show blocked user，負評又喊三聲
之後就賴曬波台阻討論

呢張圖點解個風係菲律賓既

user name

入咗南海個段時間夠唔夠佢增強

你擔心下你老母塊閪先啦
星期日大把人上黎幫襯伯母

忽發其想
如果有分析出嘅話不如 upload 做相
起碼直接啲搵到 唔使睇埋啲冇意義嘅 post

真心 我都係波台一份子
但你班仆街 真係好撚核突
人地都唔會去你地賭波post玩野啦

土爸咁惡

咁大鑊

睇黎黎遺症唔算嚴重

等11半個預報

仲有1日多既時間俾個風整合同增強,
個風既能耐再可以去到幾遠,
都幾期待........

變成臤臤

唔想俾假膠煩開追故睇堅豎嗰d

唔好再po咁多唔關事既圖得唔得? 我愈load愈慢啦

佢地應該好快會宣佈你唔再係波台一份子

廢老典型思想

你出去用手擋住啦

波台狗當踢世界盃即場討論

好地地想睇個風 全部都J圖

因應東亞槽略為北收，讓出少量空間
副高過去12小時北抬咗
呢少少北抬足以令山竹走更偏北路線

有冇list
就嚟叫連子出波台膠清單

一於放棄大澳居民

正經問嘢，唔想當假膠留言先用大字
我想問下，按照現時路徑，風速超過118km/h嘅範圍掂到香港嘅機率大唔大?

班廢老散了

我做返CD-ROM好過

每一幅囡囡圖我都有認真睇

黎你老味

大

比較想睇減速之後cpa預計會推遲幾多，同埋二次登陸會唔會又改後d

咪回囉，家陣冇高登account 咩
傻鳩

渡邊呢

有咩報

條廢青啊哈15k都無

JTWC 15/00Z 預測香港大概有60%機會吹（一分鐘平均）持續颶風

叫啦
講到好熟咁

有冇巴打可以預測一下入南海後既強度變化

您有無常識架 用手點擋得住個風

根據嘅參考資料
頗為大機率

嘩 雨帶

求分析

HIM-8 定位 + 大 J 預報平移

增強幅度應該無乜疑惑
都係keep住上番去
但可能係南海會緩慢緊縮
較近岸先會出現梯度壓力快速增強

但hko 愈調愈西 係咩原因？

256雷達 已經見到雨帶？

再行慢啲

我愛你 同我做愛

咁係到出post個風會加強/減弱咩

我係唔係入錯左成人台

無更新得咁快
但主要想講係副高已經北抬

g

問多樣
按照現時數據，天鴿同山竹，邊個嘅路徑同香港近啲?
邊個嘅威力勁啲?

More

how？ cap screen？

下午應該開始落雨

天鴿近d，山竹勁d

i mean for reality world one
not for 蔗渣one

睇多陣先

好驚牙

[url]自己開post講啦[/url]

一於拉大隊去波台、報假分、屌7佢地
要搞到波台永無寧日

意志力，集合大家既意志，人定勝天!!

本狗對自己預測信心上升當中

OK！

天鴿最高hko畀到185
山竹畀到210

Yup
除咗咁之外已經諗唔到其他方法

山竹散了，天鴿無

做咩無啦啦提人老母
你自己老母上次比天鴿吹走左
唔抵得人地有老母呀

因為仲有機會減弱/增強?

我個角大啊，唔好亂報

我想睇學術討論呀貼J圖做乜撚嘢呀屌你老母

痴線,child登真係好乸正
究竟我睇緊D咩

打風會吹走屋頂

好驚

但係已經有人spam j圖

降到195

開追故模式睇呢個Post舒服哂

殺到埋黎

咁暫時你都係睇廢話

睇唔到你預測左啲咩，太亂

鏡頭一轉去到大西洋, 06L FLORENCE就黎係陸地磨死
但為該區帶來持續強降雨.

散了😘

好 希望再西啲

你係咪入錯post呀 大大隻字山竹呀

我覺得佢地會好開心, 覺得好好玩
咁多年黎都係佢地搞其他台, 無人試過搞返佢地
呢D機會千載難逢

但係睇預測
有機會增強？

你都唔會中架啦

嗯....坦白講未有連登之前高登d po仲亂，因為user基數仲大，臨掛8之前鳩叫既人仲多，唔係靠人手block可以解決到的level，所以我覺得依家已經還好

𨳒你老母死酒鬼

CMA西北

炒股啦賭咩波

認真咁作嘔咗

聽日靠你了

有，重整架構

比起一堆波台狗洗版已經易搵好多

天文台預測路徑西咗…

風暴潮戒備訊息於 09 月 15 日 11 時 00 分發出。
預料發出紅色風暴潮機會為高。
16日中午至晚間低窪地區會出現嚴重水浸。
(發佈時間： 2018-09-15 11:21 GMT+8)

第四級警告/紅色 預測水位將高於路面1.5至2.5米。

大
hko自己都有提及

癲狗衝出黎咬人阻唔到
但人係唔會咁傻衝入癲狗堆俾狗咬

利主w

想問下點解咁多美國既風可以行咁遠都唔死

希望個風唔好搞到死人
但想佢吹到港豬奧大橋沉沒

利win

Show Blocked User - 地精科學主任堅豎

早幾個post有巴打解釋過
好似係個邊多沼澤？

我唔信賣菜個啊嬸同大部份師奶都有上連登

西咗咪好囉傻鳩

你睇住你班手足唔好比佢地搞搞震啦

block晒，我完全睇唔到j圖
quote嗰啲人都block埋

九 天 天 氣 預 報

天 氣 概 況 ：
超 強 颱 風 山 竹 會 迅 速 靠 近 廣 東 西 部 沿 岸 地 區 ， 並 對
該 區 構 成 嚴 重 威 脅 ， 明 日 天 氣 惡 劣 ， 有 頻 密 狂 風 大
雨 及 風 暴 潮 。 與 其 相 關 的 雨 帶 會 在 星 期 一 及 星 期 二
繼 續 影 響 廣 東 沿 岸 。 受 高 空 反 氣 旋 影 響 ， 下 週 中 期
華 南 天 氣 轉 晴 。

九 月 十 六 日 ( 星 期 日 )
風 ： 東 北 風 8 至 9 級 ， 漸 轉 東 南 風 10 至 11 級 ，
離 岸 及 高 地 12 級 。
天 氣 ： 密 雲 ， 有 頻 密 狂 風 大 雨 及 雷 暴 。 海 有 巨 浪 及
湧 浪 。
氣 溫 ： 25 至 28 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

九 月 十 七 日 ( 星 期 一 )
風 ： 東 南 風 8 至 9 級 ， 稍 後 5 至 6 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 有 狂 風 大 驟 雨 及 雷 暴 。 海 有 大 至 非 常
大 浪 及 湧 浪 。
氣 溫 ： 25 至 28 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

平地多

睇晒成個天文台都睇唔到吹咩風...
西北風?

山竹
因為會長時間吹

好你老母臭西

OK all in tot

又要驚又要黎踩人場 冇賓周就唔好出黎獻世

我無養狗喎，清有無搞錯啲咩

點解撞山都減弱咁少

咁除非有一大堆人衝入去啦

我無鳩軟
一齊3p

9天預報...

你不如唔好玩討論區
玩討厭區

唔好理佢 專心追風啦

不如直接加(波台狗)係名前面咪算
即係 (波台狗)沙拿 咁
一見到三個字大家就識block

又岩喎

你嘅勝係點計先

吹正好撚爽？

大眼仔就快出番黎

因住連15k都無都輸埋

爽呀死韓狗

香城餃子今日天氣預測:
悠悠流泉隨路轉 偶於山中轉數圈
一片軟軟漸黃落葉 蕩向清溪之中早飄遠
啊～～過去 過去多少次心亂
今天 今天隨著雲煙漸遠
聽聽鳥語 靜望雨絲飄斷 悄悄的風贈我衷心祝福一串

真係要完全封鎖以後單機啦傻閪
( Show Blocked User - 有村架純bb豬😘 )完全封鎖

南狗vs堅豎

下川島？

咁要cap好多張圖，好似係

玻璃製造商或成最大贏家

邊個出嚟搞事大家心知肚明

扑左好耐

其實個風咁耐有冇打開過極向

200上兩球

一出海就會增強架啦， 方向又指返向多d北
大家享受多幾個鐘平靜啦

個個位既山唔夠高

您以為個討論區得您一個？

屌你老味開眼？

?

睇緊塵世間嘅泥濘同蔗渣

出於污泥而不柒就可以成地精

個路又近返香港

捲得咁快

美國東部平原多 無乜山

宜家山竹係超強風cat幾？

天文台都預不排除十號風球, 可以肯定答你, 大

無原因會令佢再降

我屌 1001真係解除左
原來講野真係會有人睇到

風捲殘雲

等多10分鐘又可以睇報位

每小時路徑 有無巴打推返止黎睇睇
完全搵路到😂😂 兒登真係

狗= 珠三東西50公里

呢度啲專家好專業 就快連天文台台長都要上黎攞料

cat3-cat4

型態好似保持都幾好

開新po未

其實想講好耐
好心咁細波就咪po啦

來人
換點高汁貨

點解釋出海十二小時內減弱 再12小時後再增強？

啲美國佬死傷嚴唔嚴重

我都大波過佢

多謝

真。散了

應該大約cat3上限

咁惡

cat4 好似係

土豆巴夠會唔會預測下登陸強度？

嘩 好撚正
已save

浸晒啦

下個post係咪應該#26

一起身見到90幾頁

屌，班友玩咩呀😡

想請問巴打以現時情況睇，個風幾時會殺到？今晚定聽日

仲會唔會有下個

隱姓我認得你

個陣真係混亂中鬥洗版 同一句野要po三次先有機會有人理

今日好撚熱

個啲波台狗好似覺得自己好撚風趣咁 同啲巴膠有咩分別
真人應該係啲好少朋友嘅垃圾黎 咩狗屎垃圾水都要上黎圍爐吹

有一半都係波台狗9up

[size=6.][/size=6.]

岩岩報至少四死
塌樹死，電死

不是堅豎原有預測麼

頂 我都係咁 要響公司訓兩晚

求解答

風起了

用大字問啦你

GFS咁進取直插珠江口

聽日

咁啲黑心能應雙親都無埋

一樣 條友周圍都9up，block左好耐

北美東岸無山

我都覺得強度絕對不是問題，之前土豆巴都講過，環境良好，氣壓梯度加乘等等

係唔識睇佢會唔會緊縮。係咪水汽不足先至會緊縮？而家西南水喉係咪已經南得滯？

過左菲律賓

比預期扣得多定少

記得，佢話西不過下川島 我話東不過上川島

conditional offer

一齊叫雞啦，咁勞氣做乜

真係好多on9仔

要重整結構
之後南海水溫高所以可以增強

你錯了，啲波台狗一定超正義，超勁。只不過咁岩死晒老豆老母，個時代又唔係幾適合佢地，先係現實比人叫垃圾。所以要上網絡世界搵下成功感

屌啦星
一朝早起身block撚到我手軟
直接飛走30頁唔撚追算
dllm

今日暫時應該係微風
食下沉

美國岸邊平原多

按現時預報:

天鴿近過山竹, 但香港食唔正天鴿眼牆, 所以破壞力無澳門咁大

山竹較遠但預料香港食正眼牆, 香港面向東南方沿南+西南部/南部地區破壞力比天鴿大好多

初時就吹東北烈風之後吹東南暴風

笑左7.5/10

表示澳門係咪又要動解放軍 ?

算唔算好彩，平西吕宋，如果坐巴士應該東登左

比人講中左唔洗嬲既，我地會支持你地架正義既波台狗

預計會增強番cat4

炆水啲

終於學到野

我入嚟係睇氣象消息嘅
但我覺得依家個post就畀大家搞到咁樣。。。

冷靜d睇

謝巴打
其實都唔差 啲淡友多到⋯

呢隻眼會唔會大咗少少

真係變蘇力

唔好彩咯
我地係想睇港豬噢高鐵沙中線食風眼壁咯

搞唔据了

唔夠涼茶分
來人 灌公子飲茶

但係我唔識天文氣象，傾向睇&信實測多，不過都appreciate你詳細的分析，如有得罪多多包涵

今晩出街會唔會落雨

建議連仔開個po 解1001嘅 比班傻閪自己圍爐吹撚到2046

一直都唔錯架喎

我覺得少，T-number 扣血得 1 分咁上下，佢撞菲之前換風眼都係扣 1 分左右

西點解唔好對香港 認真問

氣壓高咗

痴線 出左海無耐出返眼

唔好話咁近吹埋嚟
連遠到台灣咁外圍都勁大風雨

d波台狗真係cancer黎

高質post到搞, 你老母, 係唔係想d高手走晒先安落

你睇下個CC台, 被人搞完到而家都無乜高質post

唔係，有我

雖然我唔鐘意有村

Show Blocked User 已99人
Who is 第100

平上3 已M左2個

點解佢哋日日都搞咁多無聊嘢唔撚厭嘅咩

而家出番個7字
向北量會多番?

係外國試過電話響警報通知有狂風加大降雨，唔知香港會唔會有機會收到呢

呢個係咪原本想風眼置换既外風眼黎

睇下個時間

都未完全出哂添呀

昂平站風速計唔整返真心好可惜,
今日基本上都無機會整得到

冇cat5以上都吹唔冧啦

昂坪好似m左好耐?

吊你老母d對流爆撚到天涯海闊

cma已降強颱

個風e家大到好似有兩個轉咁

琴晚架喎

南海宜家咁熱，有沒機會上番Cat 3

直接反客為主

解答好詳盡
亦都唔該曬其他認真解答嘅巴打

我入嚟就係要睇呢啲

天 文 台 會 在 今 日 下 午 三 時 至 六 時 之 間 改 發 三 號 強 風 信 號 。

山 竹 環 流 廣 闊 ， 風 勢 猛 烈 ， 隨 著 山 竹 進 一 步 逼 近 珠 江 口 一 帶 ， 該 區 午 夜 時 分 天 氣 會 迅 速 轉 壞 ， 有 狂 風 大 雨 ， 天 文 台 會 在 明 日 凌 晨 考 慮 改 發 八號 烈 風 或 暴 風 信 號 。

間中有交流

減弱了！！

山 竹 正 迅 速 移 向 廣 東 西 部 沿 岸 一 帶 ， 對 該 區 構 成 嚴
重 威 脅 。 在 本 港 ， 離 岸 及 高 地 風 勢 正 逐 漸 增 強 ， 山
竹 的 外 圍 雨 帶 亦 逐 步 移 近 廣 東 沿 岸 ， 天 文 台 會 在 今
日 下 午 三 時 至 六 時 之 間 改 發 三 號 強 風 信 號 。

山 竹 環 流 廣 闊 ， 風 勢 猛 烈 ， 隨 著 山 竹 進 一 步 逼 近 珠
江 口 一 帶 ， 該 區 午 夜 時 分 天 氣 會 迅 速 轉 壞 ， 有 狂 風
大 雨 ， 天 文 台 會 在 明 日 凌 晨 考 慮 改 發 八 號 烈 風 或 暴
風 信 號 。

今 日 海 面 有 顯 著 湧 浪 ， 天 文 台 特 別 呼 籲 市 民 遠 離 岸
邊 及 停 止 所 有 水 上 活 動 。

韓國 定其他國家

屌佢老味GFS
你叫D淡淡點落台

波台狗就好似阿叻咁 每逢出現都可以拖低討論質素

錯link

山竹較遠但預料香港食正眼牆, 香港面向東南方沿岸+西南部/南部地區破壞力比天鴿大好多

無留意

撞山咪減弱
想點解釋

環境好咪增強
風切低水溫高
仲有西南大水喉照住

風力逐漸上升

原來大陸封鎖消息、好多蝗蟲都唔知個風咁勁

好多蝗蟲仲拖gip落黎

1200 N0.1 W0.1

岩牙，啲波台狗貢獻良多，又維護正義，又幫香港趕走山竹，值得嘉獎

12點個位都仲正西行...

想唔想睇多樣野

push到比天涯海闊睇

通常唔做精細嘅強度預測

凌晨8號唔駛當風更

Tell me

但係南海而家ohc好似一般？

列印版本
熱 帶 氣 旋 警 告

香港天文台在2018年09月15日11時45分發出之天氣報告
香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

一 號 戒 備 信 號 ， 現 正 生 效 。

表 示 有 一 熱 帶 氣 旋 ， 在 香 港 約 800 公 里 內 ， 可 能 影 響 本 港 。

在 正 午 12 時 ， 超 強 颱 風 山 竹 集 結 在 香 港 之 東 南 約 760 公 里 ， 即 在 北 緯 18.3 度 ， 東 經 120.1 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 30 公 里 ， 橫 過 南 海 北 部 ， 逐 漸 移 近 廣 東 沿 岸 。

山 竹 正 迅 速 移 向 廣 東 西 部 沿 岸 一 帶 ， 對 該 區 構 成 嚴 重 威 脅 。 在 本 港 ， 離 岸 及 高 地 風 勢 正 逐 漸 增 強 ， 山 竹 的 外 圍 雨 帶 亦 逐 步 移 近 廣 東 沿 岸 ， 天 文 台 會 在 今 日 下 午 三 時 至 六 時 之 間 改 發 三 號 強 風 信 號 。

山 竹 環 流 廣 闊 ， 風 勢 猛 烈 ， 隨 著 山 竹 進 一 步 逼 近 珠 江 口 一 帶 ， 該 區 午 夜 時 分 天 氣 會 迅 速 轉 壞 ， 有 狂 風 大 雨 ， 天 文 台 會 在 明 日 凌 晨 考 慮 改 發 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 。

SMG

受超強颱風「山竹」影響可能發佈之警告

警告信號 預計可能發佈時段 可能性
一號風球 已發出
三號風球 15 日下午 6 時發出
八號風球 16 日凌晨至早上 非常高
九號風球 16 日日間 高
紅色風暴潮警告
15 日下午至晚間
(預計水浸時段：
16 日中午至晚間)
高

天文台成功燈走？

我媽朝早去買餸話街市豬肉檔排大隊

等睇燈撚死

是出海十二小時內減弱

範例： 952mb 垃圾風

一陣去買兩舊牛排先

HKO 1200
N0.1 W0.1

樓上有巴打問點解個風離開陸地12個鐘頭內會減弱 12個鐘頭後增強

我都想知 唔知呢個解釋夠唔夠

Once a hurricane hits land it loses its source of power, namely, the heat and moisture of the ocean.

They weaken quickly over land, which cuts them off from the moisture and heat of tropical ocean water and slows them down with greater friction than the sea surface. Even the warmest and swampiest areas of land, like the Everglades in Florida, will considerably slow down wind speeds and raise the pressure in the low-pressure center of a hurricane. Vertical wind shear allows dry air into the core of a hurricane, which will weaken it considerably. Hurricanes also weaken when they move over colder water outside of the tropics. But none of these things are guaranteed to stop a hurricane. For instance, a hurricane might weaken when it passes over land, but rejuvenate when it moves out over tropical water again, like Hurricane Andrew did after passing over the Bahamas in 1992.

個個張雯

Chan Ho.abc

估到 辛苦哂

想睇佢地落黎住庇護中心

街市最新消息

菜檔 豬肉檔瘋狂換牌加價

Living Earth 有冇得較做lock screen

波台block list

講咁耐 又話增強 又話減弱
到底我要買定幾多斤菜呀
今日街巿打仗咁
師奶真係唔易做呀

行緊飛鵝山，愈來愈大風，熱風，辛苦

最快凌晨起風

打風都封鎖，地獄鬼國唔係浪得虛名

個風聽日應該剩係吹得走d紙皮

正仆街等天收

因為北抬咗
今日稍後時間堅豎會考慮更新報文

同事

一個人貼圖洗版都算, 仲要十幾個人 quote 埋圖黎屌, 一個人洗版變成十幾人洗版。
好心你地, 屌還屌唔好 quote 得唔得。
block 左佢咪算囉。

不是
係

係咪都會緊縮
緊縮係內捲嘅一個特徵

想知 好靚

一直覺得SMG呢樣嘢係幾可取 清清楚楚 唔似HKO用埋啲模糊字眼

今晚先係關鍵

無，map機有

RDY開眼！恭喜山竹!!!!!!!!!!!苦盡甘來!!!!!!!!!!

more

好撚散

想問而家係咪已經cat4??

咪係, 人地膠, 回人帖果啲咪一九樣

呢啲SMG唔駛負責任

企定係關閘都得

走唔撚到之後話要不是中央政府

難得有正常手足

按照東瀛氣象廳、醫師、幻想、宇GEM的數值預報，明日香城受暴風至颶風影響的機會極大。

對眼都唔夠靚嘅

大勢已去

其實高同非常高本身都好含糊
概率60%算高定非常高？65%又算幾高？

結果趕得切督斷副高

好似錯重點

又要一齊送水？

南側變厚

市長

即係南區? 小西灣? 杏花村?

八點半前會唔會預警8號

好期待澳門陸沉

唔怪得jtwc係good confidence 而唔係high confidence

原來自家gfs報出同主流數值唔同既結果

現時, 山竹未脫離呂宋島陸地影響,
請給予更多時間.

依家先買…

請問大約幾點會烏雲蓋天？冇咁曬

EC對 GFS
等於堅豎對 南珠

同尋日預計一樣，晚間8預深夜上8
陸路交通應該可以頂到收車
星期日要再睇情況(個風行慢左某程度上比多左時間hko反應)，但香港好似未試過始發開始就停足全日?

佢地有咩所謂
係香港唔如意咪
要不是囉.....完旦了

興趣呢啲野有人鐘意深入咁玩有人鐘意輕嘗淺酌

大家坐係同一張檯

一到星期六block得仲多人
班波台狗成日話籃波係小學雞玩但係我今日發現足波係俾弱智玩

你預今日應該都係陽光普照啦

遮已帶

唔求吹香港 剩係想吹走港珠澳就夠

直線之鬼唔畫直線

佢地未入800都唔肯掛一號 出事架嘛

俾山阻住d 對流

馬膠gg

舊圖？

3點3號

仲話勁過山竹

請求侵侵用HAARP改變山竹路線

過埋果堆山就可以了

即係點仲有無可能再北d

準備開眼 中間個粒鼻屎清空左

依家n18.幾？

SMG 將於 09 月 15 日 18 時 00 分改發三號風球。

俾少少時間佢

GFS 最後的瘋狂

個七字一直都存在
但重點係副高北台，係沿岸讓出少少空間
所以路線會更偏北

「無知」真的是福？（Ignorance is bliss?）
面對社會上的種種問題，有人選擇不聞不問，置身事外，然後將生活填得密密麻麻，埋首工作、購物、追劇集等。總之，在他們眼中，這種忙碌便是幸福，因為他們再無暇被身邊的問題困繞，心情再無暇受損。

可是，面對這些社會問題而坐視不理，可能會變成縱容問題惡化的幫兇。有一天，可能再無工可作（被大財團裁員而無從反抗）、物價不合理得無物可購（所有店鋪也被連鎖集團操控，消費者喪失議價能力）、劇集再不好看（因為再無競爭）。建基在這些東西上的忙碌和幸福，是否太脆弱？

還是根本是庸人自擾，無知才是有福？

SMG ：將於 09 月 15 日 18 時 00 分改發三號風球。

咁早講定幾點掛 連幾點前都冇講

大陸啲氣象台都幾有公信力的
應該拖gip個班自己唔睇新聞

山竹登陸完一次
會損失系統內 部分能量
中心最高風力下降 幾乎係必然的事
另外 受呂宋地形影響
結構上受一定破壞 較登陸前鬆散 （絕非消散）

山竹依家重新進入海面
短時間內 受地形影響的傷害會逐漸浮現
但之後會重整環流
中心風力會重新增強

但受南海環境限制
強度很大機會未能恢復至登陸前的水平
即使如此 其風力亦絕對不容忽視

應該真係之前嘅外眼牆大難不死

你們的幸福

百度仲有好多新聞喎

離島民政事務處因應超強颱風山竹迫近本港，已啟動設於大澳鄉事委員會辦事處的緊急事故協調中心，由民政處、消防處、警務處、社會福利署、其他有關政府部門及非政府機構成立，協調疏散、救援及緊急支援的工作。

27-29

還可以

仲有無知到連track都唔睇鳩嗌幾時8號

沒事兒 沒事兒 沒事兒 沒事兒 沒事兒 沒事兒

買午餐肉算啦

頭先起東鐵見到大陸後生女、見佢不停影火車、

問佢：為什麼打颱風還來香港、
佢講：颱風？什麼颱風？

原來佢住果度完全無颱風

去歌:

食到應😮

我願意用港珠澳嘅生命換核電廠安全

屌你班假膠冚家鏟
好多人睇呢度分析同資料發佈做野的
你地自己想膠就開個post慢慢膠飽佢
唔好走黎阻住正常討論害撚死人

買左一罐

應該唔使等聽朝8點咁耐

好慘 到底現實要幾自卑先會ff天文台會同自己攞料

呢個係常態嚟
無論過山個陣維唔維持到形態
出嚟之後都會減弱，因過山個陣用太多能量，唔會即時recover到

recover嘅初期係吸收環流所以睇落減弱

真係出事應該攬炒

其實山竹行得咁快,係咪一定更難復原

直指澳門

算啦自己block完就算啦...

SMG: 跟住天文台實冇死

究竟而家睇落安穩的豬欄 明天會成點？我無法想像

會唔會變做中出珠三角

我老豆又係話洗撚咁早買定，個風吹到黎先算
結果頭先我同呀妹去買，想買既都冇咁滯 又多人

會害得死咩人？
正常人都係聽天文台講啦
呢度講野有公信力？

對香港機場黎講係咪西登會比較好，因為有大嶼山擋風？

增強應該會比預期中快

無法想像

今日氣溫有望升到37

大佬 你當南海之王流家

講開又講
以前風post通常會用大J同細J
代表JTWC同JMA 主要係西太個陣既TC用
而家好似少左人咁講
有無人記得？

開始出風爛
對上一次係出去感受Vicente個時引發

普通十號波lv?

相

gfs其實準唔準

最新果張探空 個副高北左
同又變返7字型

入夜

睇返smg張圖
聽日8點個位離而家成5度w
20個鐘即係佢預每個鐘行0.25？
但而家已經好似已經行左一段時間0.1w/h

班on9 以自己無知為榮架
有d 巴打真係有料到又比佢地話扮野架喇

何謂普通？

近呢一兩年準 但係好似都係唔夠醫師抽

食北同東風都食死

機會不大，升溫速度頗慢，升到35度左右已開始多雲。

韋森特？

大J都可以既
主要係手握命名權嘅小J對南海TC態度太仆街
經常低估強度

37度+焗成咁

去行

成個討論區都冇公信力，只有分弱智同正常

垃圾級嚟架喎

hko都話15-18

屌你老母唔系成真呀

【百載繁榮一夢消？】清朝光緒山西省五台山落魄道人對香港預言！
(6月10日)重讀我的資料庫，看到收藏的一段百年預測，不覺深有所感，發表於此，以饗讀者：

一百零五年前，曾經有一位山西五臺山的落魄道人，在全國遊歷後由桂入粵而抵香江，在太平山頂眺望後，寫下兩首七言絕詩，
第一首曰：
層樓高聳插漢霄，
車水馬龍沓沓囂；
鯉魚有日翻洋海，
百載繁華一夢消。
第二首曰：
直上太平望眼高，
天翻地動落玄毛；
太惜丑牛乘乙木，
不堪回首問洪濤。
詩中隱藏香港之玄機，看誰能夠勘破。(明續)

quote錯 hko都話15-18

咁呀 今次似咩級數呀

咁多人話想吹爆新基建，吹爆左下年咪交多啲稅埋單囉

想問問山竹吹呂宋島果陣係cat幾？

cat5 +

鳩up 會成真我一早變咗李嘉誠啦
咪F F快啲返屋企癡膠紙好過啦

咁如果同洛克/天鴿比呢

想問問美國果邊果個風係咪都登陸？
有無造成災難？

剛出海

e家增強得咁撚快短短3個鐘

一號戒備訊號下，香港仔田灣避風塘，上午10時左右，有兩艘漁船碰撞，幸事中無人受傷。

係都要鞭洛克人.....

運輸署宣佈，屯門經東涌及沙螺灣來往大澳的渡輪服務，受天氣影響，中午起暫停服務。

又關個風事

咁搞笑嘅你? 政府加稅呀? 定係所有人都搵多左?

交流 唔是攞料 學好你啲中文

今晚睇下有冇熱對流爆係關鍵
如果有強烈熱對流爆發
即表示香港已在副高邊緣

港豬表示落街食大家樂啊，
我啊媽仲話香港有咩好怕

好彩你咁講......

弱幾成到?

想問好耐 點解巴打最後一定要用英文回

唔識都表示見到隻眼了

學生仲未洗交稅

尋晚珠江口已經突然爆對流
係咁行雷閃電啦喎 關唔關副高事？

冇

10級 巨蜂is coming

cat 5 都有可能

代表副膠垃圾

痴撚線

眼仔

叻女山竹

同佔中搞到沙中線漏水道理一樣

5貓

說好的減弱呢
做咩又準備開返眼

約克級數？

唔洗休息咩人地

佢哋覺得大自然係一定跟往績
如果係既就唔會見到颱風同副高打平手啦

出曬海重fucking crazy

大埔東面開始愈來愈多雲了.....

隻眼圓到有啲震驚

可以見到應該好多波台L係尋晚聽到地精威名先入嚟
好可惜本豎唔係經常更新預報
無得聽分析但可以選擇同我做愛

26W 山竹 JTWC BIN C之旅

小字表示當時預報時間尚遠，數字實際意義不大，不應跟之後預報數字作比較
#1-#13 CPA TO HK：too far to forecast
#14 CPA TO HK：713km
#15 CPA TO HK：569km
#16 CPA TO HK：374km
#17 CPA TO HK：220km
#18 CPA TO HK：46km
#19 CPA TO HK：87km
#20 CPA TO HK：83km
#21 CPA TO HK：131km
#22 CPA TO HK：141km
#23 CPA TO HK：165km
#24 CPA TO HK：202km
#25 CPA TO HK：220km
#26 CPA TO HK：239km
#27 CPA TO HK：224km
#28 CPA TO HK：254km
#29 CPA TO HK：198km
#30 CPA TO HK：146km
#31 CPA TO HK：148km
#32 CPA TO HK：159km
#33 CPA TO HK：187km

庫房唔水浸佢點提高免稅額
冇多左嘅免稅額 咁係咪交多左稅呀

學術台d連登仔專家黎

因為好多都好明顯唔知之前有堆巴打係寫分析

仲要已經廢左

笑而不語
兒登

暫時都係195 咁短距離一定上唔返220

有寫佢地都唔會睇啦

兒登班細路洗撚交稅咩

ching我知你係盼風撚 但咪咁癲kk？

好多人睇呢度分析同資料發佈做野的

我覺得會係溫黛
甚至杜比

要求唔高,最後200內收貨

珠江

真係俾佢如期通車, 你估維護費又唔貴咩
橫又死掂又死拎番個彩梗係好過無

緊係記得啦

山竹減速

反正d錢係咪都咁洗架啦，
最緊要係要比班港豬睇到港共幾垃圾

可能會行慢D呢

有退稅㗎嘛

本身唔剷都預減弱
恢復到登陸前的水平就真係痴撚線

停南海嘅話 自求多福

美國正垃圾

好似有意識咁

參考翻人地用現實資料同數據做既分析有咩問題
唔通睇你地波台狗鳩up做野咩

唔只天文學家 仲精通中國文學

個風好撚勁
一日最衰都係佔中

再一次考驗究竟南海養唔養得超貓5

呢 24 小時係關鍵

好心唔好應同quote 班波台假膠
由其係post圖個班
至低限度等佢哋互quote 嘅話block 人都易D

好撚樣衰

泡沫

約克只係行左條對香港最壞既路徑 同移速慢
風力絕對唔及山竹

TAF AMD VHHH 150330Z 1503/1606 34010KT 7000 FEW025 SCT045
TX35/1506Z TX30/1606Z TN26/1522Z
TEMPO 1508/1514 02020G30KT 2500 TSRA SHRA FEW010CB SCT020
BECMG 1514/1516 03030KT
TEMPO 1516/1602 06035G45KT 2500 SHRA FEW010CB SCT020
BECMG 1600/1602 08045KT
TEMPO 1602/1606 12055G65KT 1500 +SHRA FEW008 SCT015CB BKN040=

心水清 😂

係呀 個d垃圾fd page咪會黎參考囉

山竹（26W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/14
2200 17.5N 123.5E 1110km(ESE)
2220 T1
2300 17.7N 123.2E N0.2W0.3 1070km(ESE)

2018/09/15
0000 17.8N 123.0E N0.1W0.2 1050km(ESE)
0100 17.9N 122.7E N0.1W0.3 1020km(ESE)
0200 18.0N 122.3E N0.1W0.4 970km(ESE)
0300 18.0N 121.9E W0.4 940km(ESE)
0400 18.0N 121.5E W0.4 900km(ESE)
0500 18.0N 121.3E W0.2 880km(ESE)
0600 18.0N 121.1E W0.2 870km(ESE)
0700 18.0N 120.9E W0.2 850km(SE)
0800 18.1N 120.7E N0.1W0.2 830km(SE)
0900 18.1N 120.4E W0.3 800km(SE)
1000 18.2N 120.3E N0.1W0.1 790km(SE)
1100 18.2N 120.2E W0.1 780km(SE)
1200 18.3N 120.1E N0.1W0.1 760km(SE)

洗夠版味

仲係18.3N?
希望快啲上19

運輸署宣布，因受天氣影響，來往屯門、東涌、沙螺灣及大澳的渡輪服務，在中午12時起停航。

今晚先係關鍵，
出佐海再入返黎

約克最高好似上到148km/h 岩岩睇

南面舊野出晒菲律賓會點

而家仲有無機去菲律賓?

希望北啲打嚟香港，好想感受下風眼牆 呢啲少見既大自然現象肯定好震撼

吹爆馬會佢地先會驚
冇得賭

想問會唔會有website/app 可以睇到預測路徑同實際路徑既比較

波台狗影衰晒

咪又係抄鳩大交合

仲等緊你地班好友燈啊

你自己出去感受啦 做咩要人打黎

清你個名點讀

想問呢定個風 幾大機會會直插香港？

希望你啲黑心風膠全家吹落海

Show Blocked User 數已過百

當好多Show Blocked User佢 咁佢就變單機

退稅啊 Ching 工程支出大咗，大條道理派少啲糖

波台鳩真係賤過地底泥

無得飲早茶 lo

終於比我block曬啲撚樣
當堂即刻靜左好多 追post上live亦易好多

唔好再po呢個7頭得唔得呀你條粉皮閪

我出名理性

呢個？

ching做得好

南海可以養到貓5巨獸 係咪可以寫下歷史一頁

喂 咁你唔好引用啦 又洗

係咪重吸緊d雲

我乜都無做過已經比人屌

Sor

cd rm們有ac幫手正評番個po

中出珠江口，吹散大灣區 唔該

我用living earth 開無最新satellite update

已立即正皮左

過去路徑

有幾黑心?
感受下自然力量都唔得?

Laputa

貼切

班波台狗都係
成日屌教練同分析戰術排陣
仲以為佢哋好有料

皮已正

有無風膠準備聽朝帶個小型風車仔去尖沙咀度風速？

以前有過一隻，應該係暫時唯一

出邊熱到仆街

成班低質到

呢鋪我同意你

開始清空眼區

已正評

扯咗

就咁睇呢個風同吹關西個風差一大截
上次KIX個TAF上到去Gust 125kt

隻眼相信好快出番黎

仲要係洗完po就話自己贏左，好撚叻

仲熱對流？殺到堆身啦

認真， 讀大學都無學到睇颱風，唯有入黎學下野

看得自己太高了

雖然我知有人真係會（之前地盤巴打搬料）
但信交合好過啦

成班傻仔咁

好撚痴線 出海6個鐘都未夠已經搞緊隻眼

高汁

想問有無預測同實際既比較圖

我驚啲核電廠 咁就冚港產了

終於正常返
我想問住青衣向東南係咪好需要痴膠紙
老豆死都話唔使

趕得切消滅內眼和清空，再緊缩眼區就貓5了

好有動感好正
黃圈係暴風圈

伏味特濃兄改咗名？

食屎啦

強風

向邊度都痴定先啦

唔係掛 我諗緊洗唔洗買定gas爐

咪撚係囉 要感受自己出海 自私撚

各路英雄好漢
真係唔好睇連燈磚家資料做決定
一陣出咗事真係負唔起責

敬請密切留意香港天文台最新資料同消息

東南大玻璃窗都係痴定啦

無人想香港有事
有無假都好 希望香港平安
但係香港地出黎做野做到狗咁都係香港特色黎
想放假都係人之常情
d細蚊仔未做過野
日日山埋門
對住d氣象圖當係av咁打飛機
當風眼係條女個西咁j
幻想自己係天文學家
又點會明呢

睇見啲傻鳩話個風散左打唔成就想笑

痴啦 東南食到應 夜晚訓覺離個窗遠D

開放5001 慢左好多

氣象專家就係呢d質素

黃圈好似係 15 m/s , 紅係 25 m/s

暴風圈太得好快喎

點set iphone?

快啲黎啦山竹
好撚熱呀

散左

痴痴地

個圈咪就黎掂到香港

吹到大一大，到時又係1號波作結

最重要係佢一出海即慢左好多
已經行左3個0.1

香港天文台在2018年09月15日12時30分發出之天氣報告

提 供 給 船 舶 用 的 熱 帶 氣 旋 警 告

在 協 調 世 界 時 15 日 03 時 ， 超 強 颱 風 山 竹 (1822) 集 結 在 北 緯 18.3 度 ， 東 經 120.1 度 之 30 海 浬 範 圍 ， 預 料 未 來 24 小 時 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 16 海 浬 。

其 中 心 氣 壓 為 940 百 帕 斯 卡 ， 最 高 風 速 約 為 每 小 時 105 海 浬 。

風 速 超 過 每 小 時 33 海 浬 之 半 徑 範 圍 ： 210 海 浬 。
風 速 超 過 每 小 時 47 海 浬 之 半 徑 範 圍 ： 120 海 浬 。
風 速 超 過 每 小 時 63 海 浬 之 半 徑 範 圍 ： 90 海 浬 。
海 浪 超 過 2 米 之 半 徑 範 圍 ： 330 海 浬 。

在 協 調 世 界 時 16 日 03 時 之 預 測 位 置 及 強 度 ：
北 緯 20.8 度
東 經 114.2 度
中 心 最 高 風 速 為 每 小 時 115 海 浬 。

在 協 調 世 界 時 17 日 03 時 之 預 測 位 置 及 強 度 ：
北 緯 22.3 度
東 經 107.4 度
中 心 最 高 風 速 為 每 小 時 65 海 浬 。

在 協 調 世 界 時 18 日 03 時 之 預 測 位 置 及 強 度 ：
在 內 陸 消 散 。

唔係折線圖都唔識睇咁低能呀？

上返到換眼時既強度

短期波動

波台撚真係連登地底泥

Android都有？ 搵唔到嘅

隻眼開返
個post好似正常左

係咪都痴定啦
又唔係好難

18.3ja
w太多
如果多1n就正啦

床對正玻璃死得啦

去菲律賓住囉 一年十幾廿個打埋去
感受飽佢

起碼已經止咗跌先

其實無乜好寫
不過轉頭都寫番啲
始終路線要更新

你屋企係咪當風方向？
如果係 有機會爆窗
如果唔係既 痴膠紙好過唔痴

波台啲社會垃圾去到邊都係地底泥啦

游泳人士請注意：康樂及文化事務署今日（九月十五日）宣布，由於大浪關係，離島區的貝澳泳灘已懸掛紅旗，顯示在該處游泳會有危險，市民請勿在該處游泳。

上川島登陸？

痴膠紙應該只痴封窗，定係連埋窗框一齊痴？

唔係愈多時間增強
愈大就愈有力北咩？
咁而家慢溜wnw
到夠大未轉wn掠過

認真 block得最多係波台狗

搵人炸左菲律賓北部啲山啦

行得慢D，對重組有利

無知一問,嗰啲40幾層高嘅樓有冇機會冧
好撚驚

應該會偏北小小
副高比打得幾勁

習大大會填到佢玉山咁高

block鳩晒成班波台狗,成個post即時乾淨晒

咁諗既人先係地底泥 利申 聖人

會唔會變妮坦大爛眼？

係
你咁撚蠢嘅人
實死 所以唔洗驚

啲風膠冇屋企人住低㴏地區梗係好想睇人地老母浸死啦

驚既拎膠袋連窗一齊痴

唔知會唔會好似韋爺咁出熱塔

喺個海度 點出

外圍下沉好勁，濕鳩公園氣温持續上試

屌,可能down 錯咗， seqrch living earth 出3D earth

如果冇左菲律賓擋住 今日既工人國家就係香港

我住北角近海都淆何況孤島青衣....

變左廢風

鑊鑊都係佢

黃色係風圈？

無睇幾個鐘、屌..愈黎愈散
3仔封頂無懸念了...

你鍾意烈日當空唔去非洲住?
嗰邊好好天呀

用外語講真心好多

李氏力場仲work唔work?

做得好 等班on 9 仔 自己圍爐自 high 成班自閉仔咁

可能佢做地盤，工程多番，人工多左，交稅多左

有無師兄講解下個風到會吹咩方向既風

力牆二世應該受到考驗了

ching你去睇下天文台先啦

想要上面巴打cap screen嗰個app

持續減弱 屌，吹大左個風
留名睇天文台點兜

山竹來了 連登仔帶路 畀個港澳珠大橋位置嚟

你睇你自己講嘢幾能on9

黃色係強風圈，紅色係暴風圈

( Show Blocked User - 桜の抹茶bot )完全封鎖

成班風膠🤮

國泰航空

於9月16日（星期日）2:30a.m. 至9月17日（星期一）4:00a.m.期間的所有航班將會被取消，而少量航班將會延誤至9月17日（星期一）。

國泰港龍航空

所有於9月16日（星期日）的航班已被取消，少量於9月17日（星期一）出發的航班亦將被取消。

睇個位巴打啲留言睇到打冷震

成班波台狗阻能住曬討論

btw 星期一有冇風假放?

24至48小時短期路徑準過以前好多
遠少少你就當佢FF

嘩, 到財經台進場

引熊

但佢之前又西行左唔少, 打個和la

點解我果個粒山竹仲係26幾

有幾自私，香港年年打風，做唔好防風關我撚事
呢個風咁少見，想親身感受下又得罪你？

Show Blocked User - 何度目の青空か？
成班波台膠🤮

琴晚問過俾其他人推走左
想問下跟現時條path
係咪機場 青荃 元朗會最食風？

想問下 5933 咁樣縮係唔係好小見

痴佐膠紙仲危險

出眼啦

( Show Blocked User - 何度目の青空か？ )

咁即係可信

隻眼中間 眼牆？

分分鐘整個細眼出黎？

個波形出返哂黎

213

熱撚到仆街

咩apps ? Android有冇?

咁例如吹東南風 係咪風係東南邊吹黎

熱/曬到PK

我夠想香港地震啦咁 但想感受係應該要自己飛去日本
btw 冇得罪我呀

個樣同係西太經過冷水區D超颱差唔多，應該仲幾勁下

仲有冇波台狗未block 呢? 出嚟啦 唔好縮喺老母個閪度啦

仆街 啲對流仲係呂宋高山卡住咗

呢個位算唔算近距離西登

轉頭佢縮眼

快啲補返東南面個隆

洛克

以為佢特登整雙眼牆出嚟將能量擴散出去 出海後大眼
最後居然係細眼形態

比想像中更 impressive

咩app

就黎大風過洛克

山竹你讓我下沉

又同南海之王集揪

有無人身邊嘅同事朋友講極都唔信個風好勁 好老定咁講香港福地黎點會有事

係 東風東邊吹來 北風北邊吹來etc

家父真係咁講
我一個人做哂全屋防風

用緊google wallpaper app

山竹會唔會增強？
我屋企吹東北 會唔會好當風？

向東呢？ 床頭喺窗口隔離

有冇咁痴線

想問返工個d 睇下國泰個時間都估到啦

個D人最應該受末日審判

講到個風好似有意識咁

保險起見打風最好唔好訓窗邊

無錢飛去避難 唯有咁

講極都唔信冇人幫到佢，呢啲人係要撞吓板，先知道自己有幾無知

岩岩先睇到新聞
咁早預發三號八號時間真係史無前例

做足準備驚春咩，你唔好生人唔生膽啦，香港又不嬲預咗會打風，唔知你嘈乜
而且打到正，破壞力仲細啦，我係為香港祈福呀，你識唔識㗎？

山竹（26W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/14
2200 17.5N 123.5E 1110km(ESE)
2220 T1
2300 17.7N 123.2E N0.2W0.3 1070km(ESE)

2018/09/15
0000 17.8N 123.0E N0.1W0.2 1050km(ESE)
0100 17.9N 122.7E N0.1W0.3 1020km(ESE)
0200 18.0N 122.3E N0.1W0.4 970km(ESE)
0300 18.0N 121.9E W0.4 940km(ESE)
0400 18.0N 121.5E W0.4 900km(ESE)
0500 18.0N 121.3E W0.2 880km(ESE)
0600 18.0N 121.1E W0.2 870km(ESE)
0700 18.0N 120.9E W0.2 850km(SE)
0800 18.1N 120.7E N0.1W0.2 830km(SE)
0900 18.1N 120.4E W0.3 800km(SE)
1000 18.2N 120.3E N0.1W0.1 790km(SE)
1100 18.2N 120.2E W0.1 780km(SE)
1200 18.3N 120.1E N0.1W0.1 760km(SE)
1300 18.4N 119.8E N0.1W0.3 730km(SE)

機場啲飛機會唔會吹到斷翼

呢個時候補link 好d

幾日前員工收到memo 話左一定取消

HX賺埋D港豬咁多錢，會無錢?

一路向西 玩猿

其實今日出面都有啲散雲

唔好意思 呢個係 2016 海馬嘅做法
返去瞓啦柒頭

去大東南la wor, 應該都係偏西登陸了

唔係 無出過聲既cdrom

uo

Yes

呢架係UO

樓下街市同超市冇哂野賣

uo 同hx都唔識分

點會冇前例

係，咁向東南方既窗就食正個風

未來兩個鍾會決定個風點行

過左2點正先係關鍵

安全起見咪痴膠紙囉
老野識條春咩

錄定音星期二binc

呢半日完全平西王喎

連登今次真係比波台整臭左個名

Hongkong Express

其實上面好多假膠都唔係波台

Bonaqua夠環保，用完又飲得，又唔使揾位Store

又行多左0.2w

今鋪到連登專家vs鳩估台

等睇連登豬家屌鳩鳩估台係淡友

無得走, 無錢比其他機場停機費
唯有咁
上貨擺入行李位, 加重

上面有巴打話西南行呀

流體通常傾向圍成圓型
多數係有勁嘅tc頂住先會呢啲古怪形狀

同意

澳門

想放風假自己請啦屌你老母
唔好阻住學術討論

點解唔似食緊下沉
個天好清 無乜煙霞
似平時高空反氣旋

東面大銀幕

今晚放工收十點，唔知死左未

係 名都未見過

有！ 我係cd-rom 都要講！ 完全唔睇圖 唔睇數據 跟住就話無咩野架個風 打唔應 無咩事！ 今朝仲話8號都唔知有無！ 完全係on9

唔好比班福地撚威啊屌

點解見親平西既留言都會負評
而家的確狂行西
呢到d 人真係咁想中出香港 ？

咪又係支那嘢

話個風好勁 小心啲
當我on9

live

呢度好能多黑心風膠

其實你班傻鳩係咪唔知咩叫誤差圈？
定係覺得呢個24小時後既誤差圈如果覆蓋唔到香港=個風對香港無威脅？

風王級

living Earth

咩apps
天文台向上吹
呢個向下吹
邊個路徑先係真

喂個風走緊喎 真係掛得成8號？

點解我覺得條路線更似偏北咁行
咁拉線好似係東登咁

我講既係
個風點形成，咩形態，純粹係大自然既各種巧合
而唔係 個風有意識咁做。

行得好快

由得佢地啦

垃圾風，吹就吹正啲！吹撚到香港變明日之後就岩

今次個風眼 算係我見過入面最靚

系你老母

ching記住你要十五分鐘食一次藥啊

內眼勝出?

我呀嫲

睇清楚地圖先 佢呢個唔係正北係上面

咪玩啦 出面咁好太陽 仲話咩超強颱風

班友以為個風得個 icon 咁大

今朝一返工就聽到個廢中講個颱風廢
又話咩風眼位風速最勁，俾同事篤爆咗後又話自己遇過風眼，風眼𥚃面睇遠景會特別清晰

師兄咩app黎

又bin c

兩個鐘行左0.2N 0.4W
邊撚度狂西呀
睇過

又

#194672成個post 講得個一句野
然後成班假膠quote 黎quote去都係個一句
好心咪攞分身黎自己講自己笑

來人 請盲眼人飲苦茶開眼

大佬呀

打風聽 夠壯烈

風眼清晰番 躝去定最南最西果點先

拎住係手影幾粒鍾

無論勁風定廢風都好
都一定無打工仔著數

挑！冇料到喎

流體力動

張圖on9當有趣
個地圖角度咁大問題都睇唔出？

嘩...要幾低智先問得出依個問題

應該好撚想香港d 樓冧晒，推倒重來

你依啲波台狗 無撚腦架 ? 小學畢業未呀 ?

透明封箱膠紙係咪唔夠牛皮膠好

測位置及路徑標示熱帶氣旋未來最有可能的移動路徑，與熱帶氣旋的實際路徑可能存在偏差。圖中黃色陰影區域顯示熱帶氣旋可能出現的範圍(「可能路徑範圍」)，概率為70%，意指在10次類似的路徑預測中，熱帶帶旋中心會有約7次位於所示的範圍內。

黃色唔係講緊影響範圍
建議巴打睇埋下面既註解

HX UO又咪同一家
UO成日借HX機飛架啦

解個1001比啲煩友灌水為乜

唔中出香港咪中出第二d地方 你好撚黑心

而家個樣有D似妮坦

閤下幾歲?

又分咗連燈豬家同鳩估台 不斷進化
咁淡友好友點分
唔識分

望真d邊面n啦

就算係，刀一定吾會系最近香港戈面囉

解唔解都有on9灌水

好多撚樣不斷講反話係度燈，話個風點廢點垃圾， 明明唔係波台友

行完呂宋，個結構如何

呢句真

聽網友講山竹應該會轉做蚊香型雙眼結構 直至登陸

內眼牆會增強

呢種結構會令暴風圈同颶風圈變得前所未有咁大

UO

你老細點睇

不如9up吹水開另一個post啦

灌水呢個term 我中意

恨到sort咗

而家個天仲好過副膠係頂 (暴風雨前夕 )

小學常識科有教

【促請沿岸核電站做好颱風應急措施】

漏都唔理你啦 讓領導先走

佢地自己開左post架 走入黎搞事咋嘛

唔撚關風事又post

仲離題過我地淡友，死返去音樂台啦

力學

雙眼牆 香港會唔會食中

其實打風室內係咪應該開少少窗

風膠假 假風膠
究竟係風假膠想放風假 定係假風膠真係假膠

香港地理位置真係世界級優越
Cat 5風比菲律賓擋左2級走
又無地震，四季不結冰，又無熱帶病（暫時）

巴打唔洗傷心，而家全球暖化造成極端氣候，更強既風陸續有來

但其實路徑圖成日都改
下一次預報個黃色又會唔同位

唔識唔好扮識
新機到已無借機
壞機借都少之有少

我都諗緊係咪要好似開花奶罐原理

連波台都被抹黑

世界大戰要開始了can u feel it

Cls 東南個隆都補好咁濟

扯埋隻窗出去,你想閂都閂唔到

波台洗撚抹黑咩

睇住太大風成隻窗吹斷吹走

有抽氣扇就夠
千祈唔駛開

開少少窗，好容易成隻吹開，吹落街

寒潮減少，香港會成最大贏家

門呢？

係咪風王級既TC先會有呢種孖眼

風洞效應
乜都扯晒出去

我竟然追到live

波台不嬲食開屎，孭開鑊

琴日cctvb叫抽氣都唔好開喎

應該係同一個

諗起今年套膠片 十級風劫

差唔多修復好

以後唔信大交台了

冷氣機抽氣扇扯得勁

開同唔開都無分別，緊係唔好開

正常黎講 係唔需要開 因為氣壓差都會自己轉

呢個po年資耐既人睇落唔算太多...
明我講咩既人可能不出3個....
有無人仲記得當年個件事

極端天氣係會越嚟越多寒潮
極端意思係越嚟越多極值
極多雨 極乾 極熱 極凍

我唔係真心膠
只係有人睇緊想多啲人知

我都諗緊 ,
其實隻窗最易出事除左有外物擊中外就係個氣壓差

no

呢啲算係奇怪啲嘅眼

真係風王級應該係尋日嗰種

已全封鎖 - 邊個用左個名

我住果層有個阿叔無論幾大雨幾大風都要開晒走廊啲窗， 仲要全部開到直角，次次我地關完佢就開

追你都好吃力

Agger

副高開始西伸
北向量減少，山竹預期有明顯平西路向
預計一定有八號，但威力唔大

Any source?

方向係重點咩
幅地圖點轉都好
登錄點近香港就要注意啦

你是kma嗎

班撚樣會話唔信

屌你啦

仲會唔會偏西北 而家d路徑圖咁進取

HIM-8 定位 + JTWC 預報平移

9up天文台

海燕 孤兒院金主？

哇，屌

東南風洞咁快就補得7788

D人可能香港喺邊都唔知

如何西伸

佢親身探空

追搵返個po la

邊件事

笑撚左
俾張圖黎下

佢劃落去

9up

果啲撚屌鳩up搞事
有閪圖出咩佢地

我未睇
但佢講得有文有路

放自己上天

有無人知道天文台/飛行服務隊出左定翼機攞數據未

其實點睇係明顯平西？
離岸後路線明明係北左

廢up

屌你老母，好好笑？

喂你唔可以排除呢個可能性喎
天氣既野變幻莫測

天文台班人惡撚過狗

佢講緊未來路徑
我坐住巴士睇佢解釋

係全球暖化一直唔係講緊各地溫度平均增長, 而係成個地球溫度/能量增加, 令到天氣flutuation 越黎越大, 極端天氣會增加

國師又中

你老母比狗屌

唔爭氣笑左

冇錢包機飛就唔好嘈啦

邊個quote就ban撚埋佢

唔方便講太多...

只能夠講多句
個風唔係大家想象中咁簡單

呢位巴高質

已ban上面兩件垃圾

sor 巴打，已block 柒個撚屌，佢好撚煩

其實波台既人鳩up根本無人會信
相反既係 呢度除咗一位好認真分析既巴打
其他都係對住啲圖打飛機 完全無theory support 但其他人又信晒佢地係氣像專家
呢啲人先最得人驚

15個鐘前台長fb comment話安排了

CMA 連續兩報平西

大家記得唔好quote

quote乜撚呀
你班友有冇腦

邊個quote就block撚埋佢

收皮啦屌你老母

鏟完呂宋，弱左幾多🤨？

咪撚quote條傻閪金剛棒啦

你老母 大字洗撚完版未呀 係咪on撚9 禮拜打風又係度呻 星期一要返工又嘈

其實睇番500圖係有西伸，不過係對比48個鐘之前
而且-12hr開始有北抬，華南沿岸讓出空間

各大機構已經按呢樣野修正咗路線

個風真係唔勁, 而家天朗氣清wo你睇
再者打到黎都唔中香港, 幾勁又點?

唔正評唔得

岸撚鳩飛唔撚到就改機票啦
喺到呻吟做乜鳩

坐緊巴士

好慘

星期一番工就預L 咗...只係想響有生之年響香港感受吓超強颱風既威力

講到一定要車到應先會有事

生活淡淡 似是流水 全因為你 變出千般美
全因為你 變出百樣喜 留下歡欣的印記

極端晴朗

大交台進駐連登
呢度而家佢地話事

冇人想知再講

風膠六芒星事件

之前明明話星期日夜晚最近 諗住星期一唔洗番

我諗你呢一星期應該未睇過我啲分析喇 歡迎光臨

未來應該會多少少北向量

引用嗰啲block埋你一份

但香港仍會係贏家
極凍最多負幾度
極熱最多36度
極乾？多颱風、西南季風、海水化淡未驚過
多颱風？有汕頭汕尾、菲律賓、台灣頂頭輪，完全唔撚驚
驚海水倒灌？海平面上升？香港比起其他沿海城市多山，未驚過

Cat5變Cat3
副高西伸，風牆變得鬆散
北向量減少南向量增加
加上南海支持唔到咁大系統
預期3至4個鐘後會有較明顯平西走向
八號高一定有，但普遍唔會感受到好大風力

咁好太陽都話打風 你班專家知唔知醜架

成個po唯一一個高質既巴打

D 人唔想翻工咪遞信囉，咁咪日日有假

咪撚引用咁春長啦

據我觀察
呢到起碼有五位會分析嘅巴打 各有專長

不過大家唔出手

係 不過當中仍然有好多方面有uncertainty, ipcc 個ar5 入面好多forecast 都只係得一般既accuracy

極端晴朗有咩含意?

請善用完全封鎖

Cap定圖

個風都唔到香港

內眼 win?

me?

樓上啲柒頭quote撚夠未

到底會唔會停 #4591

btw 希望唔好有咁多意外發生

邊度有南向量

邊位好認真分析 真心想知

淨係個多颱風打爆d核電都

提提大家 5,001 爆 post, 要再開新 post

Reference :

要求解除【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#21 1001鎖

#9
LIHKG
•
2018年9月15日 00:53:50
因為超過8000回覆會有機會server變慢
暫時改左最多5001
遲啲會再改善吓

其實依家係點架？又話個風好勁，正中香港。有d又話唔中香港，吹散左，天朗氣清

開抽氣抽出街既係順流風
俾風吹入黎既係反方向逆流風

風吹入黎 你又開抽氣 咁咪overload整鳩壞個抽氣扇囉

邊5個

又話行慢左 睇大交合張圖聽日中午至下午最近香港 冇慢過

都係想休息下姐

條友勁慘
同埋收歛咗

下沉氣流天氣暫時明朗

但入夜迅速變壞

呢度係咪開始興扮專業9up

究竟有幾多人唔明咩係氣壓，對流，下沉氣流等關係又要扮專家

喂 引我真心都要交戲呀

灌你飲苦茶

十號

新post去返1001完喇

admin做野啦屌

IPCC 係個機構?
AR5 係個model?

入黎學野

agger 屌連仔又唔管理下d生番 今日起身追post追到依家有大半都係垃圾留言

第一波攻勢2點殺到

南

圖？

得罪講句，冇一個假膠係無辜既
專心追風

呢個真 沿岸地區係未來只會越黎越難住人

本豎只係重申番一次
各大台已經按現時環流狀況修正最新預測路線
本豎亦會不定時更新

block哂d波台on9仔先
預計個風會西登陽江到沙提
預計香港明天早上開始會吹東到東南暴風
小心為上

返工吧！

雲卷風眼?

個風眼好靚

呢度有水平既得幾個
其他好多都係扮專家
如果呢個post majority既人係高質
又點會有波台狗踩場呢

骰子號超級電腦 分析
並不代表香港天文台官方機構之立場
-----------------------------------------------------
SUPER TY MANGKHUT
HIGHEST SIGNAL
8 30%>25%
9 15%>20%
10 55%

-----------------------------------------------------
UPDATED: HKT 12:00 15/9/2018

清潔工都講到明偏西一段後期再西北 土豆巴都係咁講

即係個風堅勁 堅中香港？

可能冇左單生意痴左線

淡友可無視 你唔見新聞係咁報架咩

其實如果新聞區有個主帖就唔使個個都哂入黎呢度啦

台灣、日本驚過你啦

你唔好驚隕石跌落黎

有大交台就夠啦
洗撚你班追風少年扮咩專家

ipcc係機構， ar5你當係個report，每隔幾年就齊集大量科學家去對地球既氣候各方面作分析同對未來作預測

地形拉西就意料中事嚟
其實最大嘅威脅係聽日起碼持暴
大澳同鯉魚門根本要強制撤離

清工

想做 cd rom 都頂唔順。

個風就算 2-300km 掠過都應該勁過平時啲 8 號好多，係咁話冇事真係害死人。

應該都有東北風，之後東至東南

其實好多鳩up都唔係波台友

極熱個部分你睇番五月天氣再改

不過香港真係....

唉你地唔想睇就唔撚好入黎啦 留個言屌人好撚威咩

果班人真係好好笑
以為黃圈HI唔到香港就冇事

睇下字啦
可能路徑範圍 (70%概率)
講緊佢點行咋
唔係講緊佢影響範圍

OK, 文盲不怪你們

一起身就block到手軟

平西到咁真係within劇本?

比起全球其他地方香港真係贏家
其實你無講錯

最多3號波

4,5點左右隻眼會成返形

縮返入你老母個閪入面

咁就唔撚洗驚？佢地爆得我地唔會爆？ 你想死你死先啦

屌 咁你一早講明追風朋友post呀嘛

你當佢係啦
做定防風買定糧水
到時爆窗停水停電先屌自己無準備就柒啦

地精不醜 波台無狗

收皮喇你

目前, 本港潮水比正常高約20-30厘米.

(以下為天鴿時之實時資料)

其實果時再熱多一兩個星期
就會變旱災

我跟大交台既
你跟邊撚個呀

邊度有向南行呀

朋乜撚野友姐 依家交流下唔洗做朋友，係你呢種心態阻尻住哂人地睇post學野

好撚多垃圾係到放流料

呢個真 我本身都以為係
不過再望真D
原來只係路徑可能範圍 唔係影響範圍

建議block曬班仆街

屌拿聲傻閪
黃色係預測路徑黎，個風近左範圍自然會收細
跟住佢地見唔到個黃色覆蓋香港就話打唔中

加入樓主block user list - 颱風post related

去站務台呢個post 吹下連尼住攪樓主block list. 其他人入黎睇既自動filter 晒樓主block 左既人. 大家會睇得舒服d.

連登專家話

Block 到手軟

呂宋地型干擾

由10點嘅回覆追到live
我究竟睇咗啲咩
仲有呢度冇人認過自己係專家做咩咁睇得起我哋
我哋只係你哋口中嘅風膠

唔知開心定唔開心好
仲有好多巴都識做分析
徐老炳巴真正關心氣象對全球影響
伊亞膠達巴係由高登年代傾到依到

南珠隻狗深藏不露
仲有連登好多新面孔都好明顯係多年風迷

不過我唔否認 好多假膠 係到玩黑臉白臉 玩透氣象台同波台
仲有好多真心友 激動到仆街

我個人建議Admin將所有學術台風post禁止顯示喺熱門post，減少一堆低質會員既留言

可以比人學到d咩野呀
報導風向呀?

收皮啦 撚樣
聽日小心爆窗扯出街呀

天涯海闊又蒲頭

如果山竹到頭來無料到，俾天文台吹大左會點

連登幾時取代埋天文台？

你同你老母死埋一齊搵唔返

做乜撚

啱啱落黎香港?好多時打風前都係風平浪靜架啦

啲女人真係痴撚線
琴晚係度氣氛仲好好學到好撚多野，今日d人真係西撚到

一陣買定少少糧食過一日先

我係信過咗tipping point個派

真心一問
個風比賓狗頂左陣，係咪無左完整風眼？
之後會唔會重新form過一個風眼

東張西望?
好似話冷氣/抽氣扇/抽油煙機都盡量唔好開, 因為會加重玻璃嘅壓力

要花時間去隔咗啲垃圾post嚟追呢個post

你話幾咁戇鳩

果D人真係柒到唔敢睇

有討論係好事
至少佢係有啲內容

絕對會，時間問題

草你吗的大傻逼米po d甘既野牙

佢真係24小時mon珠三角post

成堆文盲

都唔明啲波台狗乜野心態

收皮啦扮撚晒野
唔知就唔知啦

加入樓主block user list - 颱風post related

去站務台呢個post 吹下連尼住攪樓主block list. 其他人入黎睇既自動filter 晒樓主block 左既人. 大家會睇得舒服d.

我追呢個post 好撚辛苦, 可以睇幾十頁都係假膠係度on 9.

@連尼住 當幫幫手唔該

風眼橫過菲律賓時已被填塞
而家重整中

天文台會於今晚淩晨改發8號
咁睇法星期日淩晨應該可能3號

in南海之王 we 7s

block撚左你算尻數 你自己無得益就係度擾亂人地討論，無人關心你點睇佢地啊

btw就咁睇黃色都大概計到cpa，因為下面remarks有寫24/48小時誤差圈

你唔是my brother
你是officer

想問關於下沉，我知下沉係因為颱風外圍空氣下降，咁會唔會有分強度？
如果有，咁下沉愈強會愈熱，都代表個風更勁？

天文台???

班追風少年連人地講一句都要吠
完全討論唔到落去

咁不如自己開個谷傾啦

其實你知唔知自己講緊乜

凌晨同深夜都未識分

垃圾風，咁撚好天

至少je
咁在意個數量

咁星期一凌晨囉

天涯海闊被即場秒殺了 #

#b

大西北撚已儲水儲糧
唔怕電廠有問題但怕駁過嚟嘅架空電纜

U

同一日

幾時10號

set考試 pass先準留言

其實係咪得香港會派飛機入風眼？

颱壇長期係咁
好事

咁到時就會要求多啲evidence support

風膠幾時整埋天氣預報，咁我就唔洗再睇天氣先生

一個男人認真追風 真係好型
小妹濕曬

唔好笑鳩me啦 認真求教

on9當有趣 又唔係嚇到人

你係咪覺得冇九號十號風球呀 最高得八號風球呀

雨帶就到了

好想睇多次個靚風眼

我係其中一個唔信
好期待聽日咩情況

想知邊5個多多學習姐

北抬咗 華南有相當嘅空間

冇咗1001

之前睇紀錄片 美國都會

5日前

你班天文賤種
星期一無8號就收撚皮啦

班專家真係好煩
想講句野都唔撚比
又扮撚晒學術討論
文朋友post咩屌 你地自己講冇人講不如自己圍內開谷啦
唔撚好阻住晒

其實D返工撚都幾煩

我們會雙贏嗎

機會黎喇 去感受下佢既威力啦

03年杜鵑都係咁嫁。三號風就已經停曬課

氣象膠死全家

有無人知聽日幾點會掛八號
唉 聽日要返早
返工前未掛都要返

On9完未

個風邊有散 風眼附近又開始聚能量

( Show Blocked User - 毛主席愛小女友 )

又封多件天文氣象都唔識分既傻閪

咁永遠返唔到轉頭了， 但好有趣， 有班人叫anti ipcc, 係每一個point 反駁， 同連登唔信anthropogenic global warming班人一樣

痴撚線成堆垃圾留言 唔知自己睇緊乜

語障

改到咁好笑都係第一次見

起身開新聞睇下真係咁難??

成班係度扮專家圍爐
收皮啦

比你40度都未撚驚過

大把回歸線地區夏季長期比副高cover，但香港太受季風影響係正海邊 真係未撚驚過高溫

支那內陸地區仲驚過你

天文台講左今晚好大機會掛

你地班人邊個講既野有學術成分
自己出黎認左佢

你識唔識分嫁 on9仔

今日好熱

鄰國台壇宜家都多左好多人9up
不會人地9up都識做下功課亂寫下jargon
唔似呢到

星期一17號呀

今晚凌晨改掛8號
即係星期日凌晨掛8號😂

話時話

以前高登風po成日見你

無份圍爐嬲嬲豬

都吹唔正香港，反而澳門就係咪都硬食

人地係寫明日凌晨...

土豆巴真係好eq，
利申 我認真撚黎 覺得比呢啲膠影響好撚肉酸， 佢係學你地打嘅野咁個風散冇分別

學術台唔比學術討論？

係 星期一準時返工啦

出街好少人帶長遮

其實見到波台假膠唔理佢地咪算 係咁quote 同reply 佢地
依家追po 大部分都係d 唔關事既內容

向住香港個方向中出喎
班淡友有冇睇架?

再次重申，係預測路徑，個風嘅暴風圈會影響到hk

呢句真

咁但我係大愛撚，地球村個啲..…

星期日凌晨考慮呀

原來大眼唔係真命天子

究竟你知唔知幅圖係點解？

上面傾緊ipcc嘅ar
要傾嗎

青衣焗左一大朝, 開始起風了

唔想睇又入黎叫犯賤

係屋企做風膠打下機啦你
隔撚住都聞到陣毒氣

兩個中都向西

學術台唔比人學術討論
要9up就去街市揾d阿叔同c9 啦

尋晚見佢吸入去都知冇咩好野

朝早起身撞埋左邊高山

咁叫西登
近既西登比中出仲傷

佢都唔識

個風其實幾百公里大
唔一定風眼中先有影響

見你真心

個個係誤差圈嚟

你呢句野嘅邏輯係邊

長洲 大嶼山 港島西南應該食到應一應

入黎就係睇個風係邊撚度
唔係睇你地扮專家

初初好地地 基於事實討論
睇睇下講番工又唔撚去上班台
鐘唔鐘意打黎香港 又唔去時事台討論
屌你 呢到係學術台呀 關你鐘唔鐘意咩事
冇人關心你鐘唔鐘意
番番學術討論啦 唔識就收聲做 cd rom

呢度係比對氣象有興趣嘅人討論
你地班波台友對足球有興趣都會係足球post討論啦
入面咪又係一大班當正自己教練咁指點江山 遙距教人點樣踢波
有無人入去搞過你地先

我依家係講緊班真心想入黎搞搞震嘅人
假膠死撚開 都廢撚事屌你地
同假膠講道理就等於對住隻狗吠 曬鳩氣

仲有200個po就完
唔好再解1001喇，變左堆填區

留意今日黃昏🌇

顏色

上次天鴿紫到可怕

我今日睇唔到

可以幫手影下？謝

百九幾頁都仲有人問幾點八號

先由ipcc 全名講起

有野係就講啦 咁點解呀

例如由西北西變西北咁

係呀 要吹到正先有事嫁 以後打風要指撚正香港先可以8 9 10 號 呀 大風大雨都繼續返工啦

其實分析呢家野
我當佢扮都唔可以assume佢錯
因為佢都有啲係岩

正如model都可以仙女散花，宇gem幾柒你唔可以鬧佢戇鳩，人地都有用腦計

隻眼準備出返嚟

我乜尻都唔識都做到風膠
我份人好學d姐唔洗話我有毒氣喎 唔通讀hku食開女又話你知咩

但我信圍得番一圈

來 點睇副高北抬

我有啲忙，真係無時間寫長文分析

個 post 以依家咁既速度前進, 應該15-20分鐘內就登陸 (5,001)

搵人準備定下一個 post 喇喂

講得好！

班撚樣都唔識睇

有咩值得學習

達仔個個係誤差圈黎

講多都哂氣
班淡友聽晚就會嚇到9都縮埋

班狗唔只入過黎依到玩野
仲入過時事台搞事
連人地打籃球都走入去搞9人
好撚仆街

唔知咪解下 來，地精請你飲夏枯草

好多狗負評你😂

估下幾點掛八號先

忙追post

冇啦個風 大家星期一乖乖地返工啦

Jer仔都係到

環保係香港只係一個道德觀念
並沒實際意義

講環保都係留比鄰近大國、南亞人口大國、東南亞人口大國、非洲垃圾國家做起，先合乎效率

長遠都係等火山瘋狂爆發/連續爆發，重啟冷河時期

淡淡心諗

細眼先好

睇呢個 post 正正體驗到咩係

劣幣驅趕良幣

話我好eq個啲

都話我日日對住中心啲小朋友
依家都係做差唔多嘅野

淡友明天會説，車!個風吹正都咁廢(外面吹到轟轟聲)

星期日晏就定夜晚最大機會打8號其實？

有大交台就夠啦

仲要話呢度講圍爐小圈子
講圍爐邊夠佢地黎

哇成地精

副高北抬西伸你點睇
我未寫下一報arrrr

冷空氣又好曖昧

係呀 星期一個風會無 返工啦 柒頭

don't make stupid people famous, please.

其實個班人有人踢爆過係收錢打手黎
大陸無乜娛樂得睇波睇劇，然後個班五毛打手就聚腳左係波台，9下9下又吸到好多小學雞學佢地派膠
好多critical moment佢地都係時事台開膠post阻住人討論

個post係吹水台
我理撚得你學術，波台定上班台
成班on9仔以為得你圍爐討論
你一係就建議改返學術post剩係可以係學術台見到

不過應該都要等南面果堆過哂呂宋山脈先黎料

咁佢地狗黎架麻

今早(15日)10時35分，糖街15號一幢大廈有高層單位的鋁窗，疑抵受不起強風吹襲，其中一隻損毀飛跌落街，剛巧跌落馬路中央，碎片散布地上，幸當時並無車輛駛經，否則後果不堪設想。由於發出巨響，途人亦嚇得紛紛走避。

警方接獲多名市民報案，趕抵現場調查，並為安全起見，一度將糖街全線封閉，以致車輛不能經怡和街左轉入糖街。約一個小時後，部分行車線解封，交通陸續恢復正常。

土豆巴返幼兒園

風圈不斷抗大

求解

無

差唔多出到嚟等四至五點啦

咁想放假自己同學校請啦

18.4, 追定位?

請你似廿四味

我答左

點解你可以咁撚on9

同老人家扮潮童反戴cap帽 yo-yo check it out 一樣

眼盲睇清楚啦 死柒頭 學術台 三隻字都睇唔到 縮入你老母個西度啦

成個香港每一方面都係咁...

( Show Blocked User - 錢途 )

一次過密啲block晒啲垃圾會員佢 反正班垃圾都唔會對個討論有貢獻

睇穿了

完全封鎖就得架啦

總之而家就係吹水台就俾大家吹水，你老母生你出黎真係災難

CLS

其實啲預報都預測大概24小時後會轉偏西, 係因為副高又再西伸番?
定其實副高一直係華南沿岸, 係個風到左果個位置就轉西?

我也是波台狗

要求連尼住封鎖此post
太多追風少年係度吠完全唔比人講野咁
不如close左佢等佢地自己去第2度開

無土豆兄咁pro
只係知道會多左北向量

你睇下右手邊分類先啦
任何post開係其他台都會出現係吹水台架

邊撚個話你係波台狗
你只係扮膠嘅真風撚

西伸+北抬

細眼勝出

你真係on撚9 趁眼科未收工去睇睇佢啦

然後良幣飲涼茶

＃201732
岩岩入大學拎到email做會員？

佢地啲論點都同五毛差唔多
波台狗：唔中意我地係度講？走囉
五毛/大陸人：唔認係中國人？移民囉

新會然
自曝其短

btw我解咗比佢知

點解佢可以咁弱智

上次堅得人驚

隻眼好靚，香港九龍無得避

講邊個教練唔得
咁叻入左去做教練啦

搵人再開個新post

無乜北向量

你地唔好屌班膠啦 揾人解答下me

Attention please Attention please

頁後爆 post,

next post ready ?

屌，愈黎愈弱既喂
3仔封頂無懸念了

Expected

呢到係學術台
認真學術討論
唔該尊重返
要吹水去唔該自己吹水台開post

Attention please Attention please

3頁後爆 post,

next post ready ?

真心問，照張圖嘅登陸點仲西過澳門，應該計西登定南掠

好睇過個風

exac7tly

又慢左，大交合

唔同部門，但係戰略一樣，都係攪串香港d討論，唔想人團結之類

虎頭蛇尾山竹垃圾風屌你老母

臨訓睇住佢登陸撞爛自己眼
想睇佢出南海重整增強返少少再北跳
睇黎又唔中

dllm on9仔搞事咩，9號果日之後咪10號個個月都有架啦彈番出去啦柒頭

又爆post 呢個post 起碼等於五個post

不是現在

好事，班氣象膠可以消失

下個Post直接開26

笑撚左

有有可能人工改變風暴路線？或消滅佢？

佢吸緊啲一氧化碳過嚟

似係岩岩學識上網

👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻

佢地冇得追風啦

講撚左班波台狗同五毛冇分別
班人刻意破壞討論

唔好再N喇

有冇懶人包可以總括下
個風走勢係咪已經無可能吹正香港？
香港大唔大機會掛十號？

下沉氣流

咁我建議你咪L 再上連登 (或舊登）
一向吹水台都見到其他台嘅post

搞唔掂了

多謝提供笑話

照咁睇山竹係咪hi都未必hi到香港?

忍 你就連下次講野既機會都冇

5001！

我熱愛我嘅工作
教育下一代人人有責

點會hi唔到呀 咪玩啦

我的離開也是愛

完

5001111111111111111111111

同愛字頭去HKU, CU 示威一鳩樣。

死雞撐飯蓋咪呢d

你要留言就加幾句學術嘢喇
唔係只會被負評

打風都係將大陸啲毒氣吸落黎落雨大掃除

最新一報ec颶風圈完全覆蓋香港

有排啦5001

南掠西登

因有啲風係直插西登，無南掠過

支持

櫻巴開咗#22 啦

含港產喇淡友

想問點解支那啲人咁都未毒死？

波台影視台韓星做username
財經台都有呢D人

成班友咁快喺到5001

請相信海洋公園

所以我咪叫你地建議返每個post剩係可以係對應平台出現囉

我剩係知我而家係吹水台，所有人都有權利發表意見。

追風專家: 我話你知ok就OK

明白 thanks堅豎巴

[b] 颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#22

路徑圖咪hi唔到囉

沒完沒了

咁等睇今晚

5000